[
    {
        "file_name": "File:Painting on Pinacoteca of Sao Paulo, Brazil 3.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Painting_on_Pinacoteca_of_Sao_Paulo,_Brazil_3.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Painting_on_Pinacoteca_of_Sao_Paulo%2C_Brazil_3.jpg/484px-Painting_on_Pinacoteca_of_Sao_Paulo%2C_Brazil_3.jpg",
        "artist": "Karl Ernst Papf",
        "Title": "Crian\u00e7as",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1886,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Quatro crian\u00e7as, duas meninas e dois meninos, posam para um retrato em frente a um arbusto florido. As crian\u00e7as est\u00e3o vestindo roupas elegantes e parecem estar sorrindo para o artista. A cena \u00e9 pintada em um estilo realista e captura a inoc\u00eancia e a beleza da inf\u00e2ncia.",
        "_id": 1
    },
    {
        "file_name": "File:Mujer-Paraguaya-Con-Cantaro-por-Modesto-Gonzalez.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mujer-Paraguaya-Con-Cantaro-por-Modesto-Gonzalez.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Mujer-Paraguaya-Con-Cantaro-por-Modesto-Gonzalez.jpg/400px-Mujer-Paraguaya-Con-Cantaro-por-Modesto-Gonzalez.jpg",
        "artist": "Modesto Gonz\u00e1lez",
        "Title": "Mujer Con Cantaro",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1889,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma jovem de vestido branco, com uma jarra de \u00e1gua na m\u00e3o, em uma paisagem natural com \u00e1rvores e uma cabana no fundo.",
        "_id": 2
    },
    {
        "file_name": "File:Batalla-de-la-Guerra-del-Paraguay -1889.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Batalla-de-la-Guerra-del-Paraguay_-1889.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Batalla-de-la-Guerra-del-Paraguay_-1889.jpg/396px-Batalla-de-la-Guerra-del-Paraguay_-1889.jpg",
        "artist": "Modesto Gonz\u00e1lez",
        "Title": "Batalla De La Guerra Del Paraguay",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1889,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um grupo de soldados brasileiros em uma batalha. Um soldado est\u00e1 ca\u00eddo no ch\u00e3o e os outros est\u00e3o correndo para ajud\u00e1-lo.",
        "_id": 3
    },
    {
        "file_name": "File:BatalladeBoquerondelsauce.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:BatalladeBoquerondelsauce.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/11/BatalladeBoquerondelsauce.jpg",
        "artist": "Modesto Gonz\u00e1lez",
        "Title": "Combate De Boquer\u00f3n, Episodio Del Abanderado Dantas",
        "Country": "Argentina",
        "date": "",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma batalha com soldados lutando uns contra os outros. H\u00e1 fuma\u00e7a no ar e muitos soldados ca\u00eddos. Um oficial com uma espada levantada, carregando uma bandeira argentina, \u00e9 mostrado no lado direito da pintura. No fundo, h\u00e1 \u00e1rvores e um c\u00e9u nublado.",
        "_id": 4
    },
    {
        "file_name": "File:Fernando Fader - Nas colinas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Fernando_Fader_-_Nas_colinas.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Fernando_Fader_-_Nas_colinas.jpg/800px-Fernando_Fader_-_Nas_colinas.jpg",
        "artist": "Fernando Fader",
        "Title": "Pastoreio Ga\u00facho",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1906,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma paisagem montanhosa, com um vale no primeiro plano e uma cadeia de montanhas nevadas no fundo. A pintura \u00e9 feita em tons de marrom e azul, com pinceladas vis\u00edveis. A pintura \u00e9 assinado \"Fernando Cabrera\" no canto inferior esquerdo.",
        "_id": 5
    },
    {
        "file_name": "File:Fernando Fader - Pastoreio ga\u00facho.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Fernando_Fader_-_Pastoreio_ga%C3%BAcho.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Fernando_Fader_-_Pastoreio_ga%C3%BAcho.jpg/800px-Fernando_Fader_-_Pastoreio_ga%C3%BAcho.jpg",
        "artist": "Fernando Fader",
        "Title": "Pastoreio Ga\u00facho",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1906,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um cavaleiro em um cavalo branco cavalga em dire\u00e7\u00e3o a um grupo de ovelhas em um pasto sob um c\u00e9u azul-claro. O cavaleiro usa um chap\u00e9u de cowboy e um casaco escuro. H\u00e1 um cachorro correndo atr\u00e1s do cavalo. A pintura \u00e9 feita em um estilo impressionista, com pinceladas vis\u00edveis e cores vibrantes.",
        "_id": 6
    },
    {
        "file_name": "File:Giudici Reynaldo - La sopa de los pobres (Venecia).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Giudici_Reynaldo_-_La_sopa_de_los_pobres_(Venecia).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Giudici_Reynaldo_-_La_sopa_de_los_pobres_%28Venecia%29.jpg/800px-Giudici_Reynaldo_-_La_sopa_de_los_pobres_%28Venecia%29.jpg",
        "artist": "Reinaldo Giudici",
        "Title": "La Sopa De Los Pobres",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1884,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de pessoas, incluindo uma mulher com um beb\u00ea, sentadas no ch\u00e3o e em uma cadeira na frente de uma barraca de comida. Um homem sentado na cadeira est\u00e1 usando uma camisa branca e parece estar olhando para baixo para uma panela de comida. H\u00e1 um homem em um chap\u00e9u preto que parece estar comendo, e o que parece ser um jovem de costas para o espectador. Na cena, h\u00e1 fuma\u00e7a subindo, e parece ser um dia ensolarado.",
        "_id": 7
    },
    {
        "file_name": "File:Julia Wernicke The Lion, 1901.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Julia_Wernicke_The_Lion,_1901.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Julia_Wernicke_The_Lion%2C_1901.jpg/433px-Julia_Wernicke_The_Lion%2C_1901.jpg",
        "artist": "Julia Wernicke",
        "Title": "El Le\u00f3n",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1901,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um le\u00e3o com uma juba espessa e olhar intenso repousa na frente de um fundo escuro.",
        "_id": 8
    },
    {
        "file_name": "File:La muerte de G\u00fcemes.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:La_muerte_de_G%C3%BCemes.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/La_muerte_de_G%C3%BCemes.jpg/800px-La_muerte_de_G%C3%BCemes.jpg",
        "artist": "Antonio Alice",
        "Title": "La Muerte De G\u00fcemes",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1910",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura representando o assassinato de Tiradentes, com um grupo de homens reunidos ao redor do corpo de Tiradentes, que est\u00e1 deitado no ch\u00e3o. H\u00e1 um cavalo e \u00e1rvores ao fundo, al\u00e9m de uma atmosfera sombria.",
        "_id": 9
    },
    {
        "file_name": "File:Los capataces - Prilidiano Pueyrred\u00f3n - Google Arts & Culture.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Los_capataces_-_Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n_-_Google_Arts_%26_Culture.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Los_capataces_-_Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n_-_Google_Arts_%26_Culture.jpg/796px-Los_capataces_-_Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n_-_Google_Arts_%26_Culture.jpg",
        "artist": "Prilidiano Pueyrred\u00f3n",
        "Title": "Los Capataces",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1860",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um cavaleiro em uma roupa escura e chap\u00e9u amarelo se senta em um cavalo marrom em um campo verde. H\u00e1 um outro cavaleiro \u00e0 direita dele e outros cavaleiros e pessoas a p\u00e9 ao fundo. Um cavaleiro em um chap\u00e9u vermelho e jaqueta marrom, se aproximando do cavaleiro no chap\u00e9u amarelo.",
        "_id": 10
    },
    {
        "file_name": "File:Paraguayan Soldier by Modesto Gonzalez.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Paraguayan_Soldier_by_Modesto_Gonzalez.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Paraguayan_Soldier_by_Modesto_Gonzalez.jpg/379px-Paraguayan_Soldier_by_Modesto_Gonzalez.jpg",
        "artist": "Modesto Gonz\u00e1lez",
        "Title": "La Guerra Contra El Paraguay",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1888,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem, aparentemente um soldado, est\u00e1 vestido com um chap\u00e9u vermelho e branco, uma jaqueta vermelha e cal\u00e7as cinzas. Ele est\u00e1 segurando uma espada em uma m\u00e3o e acenando com a outra. Ele est\u00e1 olhando para a direita do quadro. H\u00e1 fuma\u00e7a e fogo no fundo.",
        "_id": 11
    },
    {
        "file_name": "File:Prilidiano Pueyrred\u00f3n-El ba\u00f1o.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n-El_ba%C3%B1o.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n-El_ba%C3%B1o.jpg/750px-Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n-El_ba%C3%B1o.jpg",
        "artist": "Prilidiano Pueyrred\u00f3n",
        "Title": "El Ba\u00f1o",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1865,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher nua relaxa em uma banheira com \u00e1gua morna. Ela est\u00e1 sorrindo para o lado, e o banheiro parece ser revestido de madeira escura.",
        "_id": 12
    },
    {
        "file_name": "File:Prilidiano Pueyrred\u00f3n-En el corral.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n-En_el_corral.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n-En_el_corral.jpg/800px-Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n-En_el_corral.jpg",
        "artist": "Prilidiano Pueyrred\u00f3n",
        "Title": "En El Corral",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1860",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura colorida de um touro sendo la\u00e7ado em uma arena cheia de pessoas assistindo. Um homem est\u00e1 montado a cavalo, com uma corda presa ao touro.  ",
        "_id": 13
    },
    {
        "file_name": "File:Prilidiano Pueyrred\u00f3n-Los capataces.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n-Los_capataces.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/72/Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n-Los_capataces.jpg",
        "artist": "Prilidiano Pueyrred\u00f3n",
        "Title": "Los Capataces",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1861",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de homens a cavalo, vestindo roupas tradicionais, cavalgam em uma paisagem aberta sob um c\u00e9u azul. Um homem se destaca, com uma vestimenta amarela e uma barba branca, montado em um cavalo marrom. Ele \u00e9 seguido por outro homem em um cavalo branco. A cena exala um sentimento de liberdade e aventura.",
        "_id": 14
    },
    {
        "file_name": "File:Recorriendo la estancia - Prilidiano Pueyrred\u00f3n.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Recorriendo_la_estancia_-_Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Recorriendo_la_estancia_-_Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n.jpg/800px-Recorriendo_la_estancia_-_Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n.jpg",
        "artist": "Prilidiano Pueyrred\u00f3n",
        "Title": "Recorriendo La Estancia",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1865,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um grupo de pessoas a cavalo e uma carruagem a cavalo em um caminho de terra. Um homem a cavalo est\u00e1 \u00e0 esquerda do primeiro plano, olhando para o grupo que se aproxima. O grupo inclui um homem e uma mulher a cavalo, e uma carruagem puxada por dois cavalos. H\u00e1 tamb\u00e9m alguns animais pastando no fundo \u00e0 esquerda. O c\u00e9u est\u00e1 nublado e h\u00e1 uma ligeira fuma\u00e7a vindo da carruagem.",
        "_id": 15
    },
    {
        "file_name": "File:Pellegrini Buenos Aires Matadero.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pellegrini_Buenos_Aires_Matadero.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Pellegrini_Buenos_Aires_Matadero.jpg/800px-Pellegrini_Buenos_Aires_Matadero.jpg",
        "artist": "Charles Henri Pellegrini",
        "Title": "Matadero",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1829,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma tourada em uma arena. H\u00e1 muitos touros e toureiros na arena, e as pessoas est\u00e3o olhando. H\u00e1 tamb\u00e9m um edif\u00edcio no fundo da pintura.",
        "_id": 16
    },
    {
        "file_name": "File:Prilidiano Pueyrredon - Un alto en la pulper\u00eda - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Prilidiano_Pueyrredon_-_Un_alto_en_la_pulper%C3%ADa_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Prilidiano_Pueyrredon_-_Un_alto_en_la_pulper%C3%ADa_-_Google_Art_Project.jpg/800px-Prilidiano_Pueyrredon_-_Un_alto_en_la_pulper%C3%ADa_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Prilidiano Pueyrred\u00f3n",
        "Title": "Un Alto En La Pulper\u00eda",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1860",
        "medium": "\u00f3leo sobre painel",
        "alt_text": "Um homem a cavalo conversa com outro homem em p\u00e9, perto de um carro\u00e7a coberta de palha puxada por dois bois, em frente a uma casa simples em uma paisagem rural.",
        "_id": 17
    },
    {
        "file_name": "File:Prilidiano Pueyrred\u00f3n-Retrato de la se\u00f1ora de Arredondo de la corte de R. Allende.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n-Retrato_de_la_se%C3%B1ora_de_Arredondo_de_la_corte_de_R._Allende.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n-Retrato_de_la_se%C3%B1ora_de_Arredondo_de_la_corte_de_R._Allende.jpg/442px-Prilidiano_Pueyrred%C3%B3n-Retrato_de_la_se%C3%B1ora_de_Arredondo_de_la_corte_de_R._Allende.jpg",
        "artist": "Prilidiano Pueyrred\u00f3n",
        "Title": "Retrato De La Sra. De Arredondo De La Corte De R.Allende",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1868,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher de meia-idade em um vestido preto de veludo, sentada em uma cadeira com as m\u00e3os no colo. Ela tem cabelos escuros presos em um coque e est\u00e1 usando brincos de p\u00e9rolas.",
        "_id": 18
    },
    {
        "file_name": "File:Retrato de Juana Azurduy.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Retrato_de_Juana_Azurduy.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Retrato_de_Juana_Azurduy.jpg/437px-Retrato_de_Juana_Azurduy.jpg",
        "artist": "Antonio Estrada",
        "Title": "Retrato De Juana Azurduy",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1895",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um homem em uniforme militar, com uma express\u00e3o s\u00e9ria. Ele est\u00e1 vestindo uma jaqueta vermelha com bot\u00f5es dourados e uma medalha, com o fundo escuro.",
        "_id": 19
    },
    {
        "file_name": "File:Eduardo Schiaffino - Reposo - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eduardo_Schiaffino_-_Reposo_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Eduardo_Schiaffino_-_Reposo_-_Google_Art_Project.jpg/800px-Eduardo_Schiaffino_-_Reposo_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Eduardo Schiaffino",
        "Title": "Reposo",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1889,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher deitada de bru\u00e7os, com os bra\u00e7os enfiados sob o rosto, em um sof\u00e1 azul escuro. A imagem \u00e9 uma pintura, e a mulher est\u00e1 nua.",
        "_id": 20
    },
    {
        "file_name": "File:Soldado Paraguayo por Modesto Gonzalez.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Soldado_Paraguayo_por_Modesto_Gonzalez.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/Soldado_Paraguayo_por_Modesto_Gonzalez.jpg/401px-Soldado_Paraguayo_por_Modesto_Gonzalez.jpg",
        "artist": "Modesto Gonz\u00e1lez",
        "Title": "Soldado Ni\u00f1o Acosta \u00d1u",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1891,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um soldado indiano correndo, carregando um rifle, atrav\u00e9s de uma paisagem com um c\u00e9u nublado e um rio em primeiro plano.",
        "_id": 21
    },
    {
        "file_name": "File:Trompa Paraguaya.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Trompa_Paraguaya.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/Trompa_Paraguaya.jpg/375px-Trompa_Paraguaya.jpg",
        "artist": "Modesto Gonz\u00e1lez",
        "Title": "Trompa Paraguaya / Soldado De La Guerra Del Paraguay",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1901,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um soldado de uniforme vermelho com um chap\u00e9u branco e azul, carregando um rifle e tocando um instrumento de sopro, est\u00e1 em uma colina rochosa com vegeta\u00e7\u00e3o verde e fuma\u00e7a ao fundo. Ele est\u00e1 usando cal\u00e7as brancas e est\u00e1 descal\u00e7o. A pintura \u00e9 assinada por \"Mto. Gonzalez, Julio 1901\" no canto inferior direito.",
        "_id": 22
    },
    {
        "file_name": "File:Soldado Paraguayo Acuarela.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Soldado_Paraguayo_Acuarela.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/20/Soldado_Paraguayo_Acuarela.jpg",
        "artist": "Modesto Gonz\u00e1lez",
        "Title": "Soldados Paraguayos",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1905",
        "medium": "aquarela sobre papel",
        "alt_text": "Dois soldados, um tocando um tambor e outro tocando um instrumento de sopro, ambos com uniformes e equipamento militar. A ilustra\u00e7\u00e3o parece ser um registro hist\u00f3rico da Guerra do Paraguai.",
        "_id": 23
    },
    {
        "file_name": "File:Augusto Schiavoni - La ni\u00f1a sentada, 1929.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Augusto_Schiavoni_-_La_ni%C3%B1a_sentada,_1929.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Augusto_Schiavoni_-_La_ni%C3%B1a_sentada%2C_1929.jpg/604px-Augusto_Schiavoni_-_La_ni%C3%B1a_sentada%2C_1929.jpg",
        "artist": "Augusto Schiavoni",
        "Title": "La Ni\u00f1a Sentada",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1929,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma menina vestida com uma jaqueta bege, com mangas vermelhas, e um chap\u00e9u laranja est\u00e1 sentada numa cadeira de madeira contra um fundo de arbustos verde-azulados.",
        "_id": 24
    },
    {
        "file_name": "File:\"Dawn\" (1989).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:%22Dawn%22_(1989).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/%22Dawn%22_%281989%29.jpg/483px-%22Dawn%22_%281989%29.jpg",
        "artist": "Enrique Sobisch",
        "Title": "Amanecer",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1989,
        "medium": "",
        "alt_text": "Um carro antigo enferrujado em uma estrada de terra com uma fogueira no fundo.",
        "_id": 25
    },
    {
        "file_name": "File:\"La pelirroja\" (1970).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:%22La_pelirroja%22_(1970).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/%22La_pelirroja%22_%281970%29.jpg/476px-%22La_pelirroja%22_%281970%29.jpg",
        "artist": "Enrique Sobisch",
        "Title": "La Pelirroja",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1970,
        "medium": "",
        "alt_text": "Um retrato de uma pessoa sentada, olhando para o lado. A pessoa est\u00e1 usando uma camisa azul e uma cal\u00e7a vermelha. A pessoa est\u00e1 sentada em um fundo escuro com vegeta\u00e7\u00e3o vermelha e verde atr\u00e1s deles.",
        "_id": 26
    },
    {
        "file_name": "File:Le lever de la bonne - Eduardo S\u00edvori.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Le_lever_de_la_bonne_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Le_lever_de_la_bonne_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg/402px-Le_lever_de_la_bonne_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg",
        "artist": "Eduardo S\u00edvori",
        "Title": "El Despertar De La Criada",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1894,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher nua sentada em uma cama, segurando um peda\u00e7o de tecido vermelho nas m\u00e3os, em um quarto mal iluminado. Ela est\u00e1 olhando para baixo para a pe\u00e7a de tecido em suas m\u00e3os, com uma express\u00e3o pensativa no rosto. No ch\u00e3o ao lado dela, est\u00e3o roupas e um par de sapatos. A pintura \u00e9 cheia de sombras e escurid\u00e3o, criando uma atmosfera de mist\u00e9rio e intriga.",
        "_id": 27
    },
    {
        "file_name": "File:Entre dos luces (Estudio).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Entre_dos_luces_(Estudio).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Entre_dos_luces_%28Estudio%29.jpg/433px-Entre_dos_luces_%28Estudio%29.jpg",
        "artist": "Eduardo S\u00edvori",
        "Title": "Entre Dos Luces",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "guache sobre papel",
        "alt_text": "Uma mulher com um chap\u00e9u de palha e luvas amarelas senta em uma cadeira, olhando para a esquerda. Ela est\u00e1 vestida com uma blusa azul e uma jaqueta preta. A pintura \u00e9 feita com pinceladas largas e texturizadas.",
        "_id": 28
    },
    {
        "file_name": "File:Paisaje - Eduardo S\u00edvori.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Paisaje_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Paisaje_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg/750px-Paisaje_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg",
        "artist": "Eduardo S\u00edvori",
        "Title": "Paisaje",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um lago tranquilo e espelhado sob um c\u00e9u nublado, ladeado por \u00e1rvores frondosas. Uma pequena cabana de madeira fica em frente \u00e0s \u00e1rvores \u00e0 direita, parcialmente escondida por uma mata de arbustos. Os tons de verde e marrom dominam a pintura, criando uma sensa\u00e7\u00e3o de paz e serenidade.",
        "_id": 29
    },
    {
        "file_name": "File:Retrato de Do\u00f1a Ignacia Martinez de Hoz de Casares - Eduardo S\u00edvori.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Retrato_de_Do%C3%B1a_Ignacia_Martinez_de_Hoz_de_Casares_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Retrato_de_Do%C3%B1a_Ignacia_Martinez_de_Hoz_de_Casares_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg/495px-Retrato_de_Do%C3%B1a_Ignacia_Martinez_de_Hoz_de_Casares_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg",
        "artist": "Eduardo S\u00edvori",
        "Title": "Retrato De Do\u00f1a Ignacia Martinez De Hoz De Casares",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1897,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um retrato de uma mulher idosa com cabelos grisalhos, usando um v\u00e9u branco e uma blusa escura. Ela est\u00e1 olhando para o espectador com um leve sorriso.",
        "_id": 30
    },
    {
        "file_name": "File:Retrato del Se\u00f1or Sivori - Eduardo S\u00edvori.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Retrato_del_Se%C3%B1or_Sivori_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Retrato_del_Se%C3%B1or_Sivori_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg/398px-Retrato_del_Se%C3%B1or_Sivori_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg",
        "artist": "Eduardo S\u00edvori",
        "Title": "Retrato Del Se\u00f1or Sivori",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1901,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de um homem de meia idade com roupa escura, sentado em uma cadeira de madeira com um fundo marrom. O homem tem um bigode e est\u00e1 olhando para o observador. A pintura \u00e9 bem detalhada e realista.",
        "_id": 31
    },
    {
        "file_name": "File:Sivori a la querencia painting.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Sivori_a_la_querencia_painting.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Sivori_a_la_querencia_painting.jpg/800px-Sivori_a_la_querencia_painting.jpg",
        "artist": "Eduardo S\u00edvori",
        "Title": "A La Querencia Oil Painting",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1903,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Duas vacas puxando uma carro\u00e7a em uma estrada de terra. A cena \u00e9 campestre, com \u00e1rvores e vegeta\u00e7\u00e3o verdejante. O c\u00e9u est\u00e1 azul com algumas nuvens brancas.",
        "_id": 32
    },
    {
        "file_name": "File:Museo del Bicentenario - \"Retrato de Juan Domingo Per\u00f3n y Eva Duarte\", Numa Ayrinhac.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Museo_del_Bicentenario_-_%22Retrato_de_Juan_Domingo_Per%C3%B3n_y_Eva_Duarte%22,_Numa_Ayrinhac.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Museo_del_Bicentenario_-_%22Retrato_de_Juan_Domingo_Per%C3%B3n_y_Eva_Duarte%22%2C_Numa_Ayrinhac.jpg/410px-Museo_del_Bicentenario_-_%22Retrato_de_Juan_Domingo_Per%C3%B3n_y_Eva_Duarte%22%2C_Numa_Ayrinhac.jpg",
        "artist": "Numa Ayrinhac",
        "Title": "Retrato Del General Juan Domingo Per\u00f3n Y Su Se\u00f1ora Esposa Mar\u00eda Eva Duarte De Per\u00f3n",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1948,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato formal de um casal, um homem de terno e uma mulher de vestido longo de baile, em p\u00e9 juntos, provavelmente um casal presidencial. O homem est\u00e1 usando uma fita na lapela.",
        "_id": 33
    },
    {
        "file_name": "File:Fader Caballos.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Fader_Caballos.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Fader_Caballos.jpg/800px-Fader_Caballos.jpg",
        "artist": "Fernando Fader",
        "Title": "Caballos",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1904,
        "medium": "",
        "alt_text": "Um homem a cavalo atravessa um rio raso, enquanto outro cavalo o segue. A cena \u00e9 pintada com pinceladas soltas e vibrantes cores, e transmite uma sensa\u00e7\u00e3o de movimento e vitalidade. O c\u00e9u claro e a \u00e1gua cintilante criam um ambiente tranquilo e sereno.",
        "_id": 34
    },
    {
        "file_name": "File:Agencia de colocaciones - Mart\u00edn Le\u00f3n Boneo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Agencia_de_colocaciones_-_Mart%C3%ADn_Le%C3%B3n_Boneo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Agencia_de_colocaciones_-_Mart%C3%ADn_Le%C3%B3n_Boneo.jpg/800px-Agencia_de_colocaciones_-_Mart%C3%ADn_Le%C3%B3n_Boneo.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Boneo",
        "Title": "Agencia De Colocaciones",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma ag\u00eancia de coloca\u00e7\u00e3o movimentada. No centro, uma mulher est\u00e1 sendo atendida por um funcion\u00e1rio. As outras pessoas est\u00e3o esperando, lendo jornais ou conversando entre si. H\u00e1 um cachorro sentado ao lado da mulher.",
        "_id": 35
    },
    {
        "file_name": "File:Alfredo Guttero - Anunciaci\u00f3n - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Alfredo_Guttero_-_Anunciaci%C3%B3n_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Alfredo_Guttero_-_Anunciaci%C3%B3n_-_Google_Art_Project.jpg/398px-Alfredo_Guttero_-_Anunciaci%C3%B3n_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Alfredo Guttero",
        "Title": "Anunciaci\u00f3n",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1928,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher de vestido azul ajoelhada, olhando para cima, com as m\u00e3os estendidas para um anjo que est\u00e1 atr\u00e1s dela, segurando uma flor branca. A pintura tem tons azuis, marrons e bege, e o estilo \u00e9 cubista.",
        "_id": 36
    },
    {
        "file_name": "File:Apr\u00e8s la pose - Severo Rodr\u00edguez Etchart.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Apr%C3%A8s_la_pose_-_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Apr%C3%A8s_la_pose_-_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg/416px-Apr%C3%A8s_la_pose_-_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg",
        "artist": "Severo Rodr\u00edguez Etchart",
        "Title": "Apr\u00e8s La Pose",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1900,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher nua, sentada em um banco, olhando para algo que est\u00e1 em suas m\u00e3os. Ela est\u00e1 em um ambiente interno, com objetos ao seu redor. A pintura \u00e9 feita em um estilo impressionista, com pinceladas soltas e cores vibrantes.",
        "_id": 37
    },
    {
        "file_name": "File:Atardecer - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Atardecer_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Atardecer_-_Google_Art_Project.jpg/800px-Atardecer_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Malharro",
        "Title": "Paisaje/Atardecer",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1911,
        "medium": "aquarela sobre papel",
        "alt_text": "Tr\u00eas \u00e1rvores em um campo. A pintura \u00e9 feita em aquarela em um fundo de cor creme. As \u00e1rvores s\u00e3o representadas em tons de verde e roxo.",
        "_id": 38
    },
    {
        "file_name": "File:Barrancas del Paran\u00e1-restored.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Barrancas_del_Paran%C3%A1-restored.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Barrancas_del_Paran%C3%A1-restored.jpg/800px-Barrancas_del_Paran%C3%A1-restored.jpg",
        "artist": "Giuseppe Agujari",
        "Title": "Barrancas Del Paran\u00e1",
        "Country": "Argentina",
        "date": "entre 1870 e 1873",
        "medium": "aquarela sobre papel",
        "alt_text": "Uma pintura de uma paisagem de um litoral rochoso com um navio veleiro no fundo. A \u00e1gua \u00e9 tranquila e h\u00e1 um c\u00e9u nublado atr\u00e1s.",
        "_id": 39
    },
    {
        "file_name": "File:Caballer\u00eda Gaucha.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Caballer%C3%ADa_Gaucha.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Caballer%C3%ADa_Gaucha.jpg/800px-Caballer%C3%ADa_Gaucha.jpg",
        "artist": "Carlos Morel",
        "Title": "Caballer\u00eda Gaucha",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "tinta, t\u00eampera e serigrafia sobre papel",
        "alt_text": "Uma pintura a aquarela mostrando uma prociss\u00e3o de pessoas a cavalo no campo. Os cavalos est\u00e3o se movendo para a direita, levantando poeira enquanto cavalgam. O c\u00e9u est\u00e1 nublado.",
        "_id": 40
    },
    {
        "file_name": "File:Camino al re\u00f1idero - Juan Le\u00f3n Palli\u00e8re.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Camino_al_re%C3%B1idero_-_Juan_Le%C3%B3n_Palli%C3%A8re.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Camino_al_re%C3%B1idero_-_Juan_Le%C3%B3n_Palli%C3%A8re.jpg/800px-Camino_al_re%C3%B1idero_-_Juan_Le%C3%B3n_Palli%C3%A8re.jpg",
        "artist": "Juan Le\u00f3n Palli\u00e8re",
        "Title": "Camino Al Re\u00f1idero",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um grupo de pessoas em cavalos em uma estrada de terra com um grande grupo de \u00e1rvores \u00e0 direita e outras pessoas em cavalos no fundo, \u00e0 dist\u00e2ncia. O c\u00e9u est\u00e1 nublado, com muitos cachos brancos. H\u00e1 uma cabana feita de galhos \u00e0 direita. H\u00e1 um pequeno grupo de pessoas sentado no ch\u00e3o \u00e0 esquerda.  Um homem na frente do grupo em primeiro plano est\u00e1 acenando para algu\u00e9m.",
        "_id": 41
    },
    {
        "file_name": "File:Candelaria Somellera de Espinosa - Jacobo Lorenzo Fiorini.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Candelaria_Somellera_de_Espinosa_-_Jacobo_Lorenzo_Fiorini.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Candelaria_Somellera_de_Espinosa_-_Jacobo_Lorenzo_Fiorini.jpg/467px-Candelaria_Somellera_de_Espinosa_-_Jacobo_Lorenzo_Fiorini.jpg",
        "artist": "Jacobo Lorenzo Fiorini",
        "Title": "Candelaria Somellera De Espinosa",
        "Country": "Argentina",
        "date": "entre 1830 e 1834",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de uma mulher de meia-idade usando um vestido branco e um len\u00e7o de renda. Ela est\u00e1 segurando um peda\u00e7o de papel.",
        "_id": 42
    },
    {
        "file_name": "File:Candombe federal (Boneo).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Candombe_federal_(Boneo).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/10/Candombe_federal_%28Boneo%29.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Boneo",
        "Title": "Candombe Federal",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1836,
        "medium": "",
        "alt_text": "A pintura retrata uma cena festiva em uma vila brasileira. Homens e mulheres de diferentes idades e classes sociais se re\u00fanem em torno de m\u00fasicos tocando instrumentos de percuss\u00e3o, como tambores e pandeiros. Ao fundo, uma igreja e casas sugerem o contexto rural da festa. O quadro celebra a alegria e a diversidade cultural da sociedade brasileira.",
        "_id": 43
    },
    {
        "file_name": "File:Capataz y pe\u00f3n rebelde.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Capataz_y_pe%C3%B3n_rebelde.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Capataz_y_pe%C3%B3n_rebelde.jpg/790px-Capataz_y_pe%C3%B3n_rebelde.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Boneo",
        "Title": "Apataz Y Pe\u00f3n Rebelde",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1901,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de dois homens, um a cavalo, no campo. Um dos homens est\u00e1 sentado em um cavalo marrom e est\u00e1 segurando as r\u00e9deas. O outro homem est\u00e1 em p\u00e9 ao lado de um tronco de \u00e1rvore, vestindo um casaco marrom. H\u00e1 alguns animais, incluindo bois, vacas e um cachorro no campo, e uma cabana com um telhado de palha ao fundo.",
        "_id": 44
    },
    {
        "file_name": "File:Carga de caballer\u00eda - Carlos Morel.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Carga_de_caballer%C3%ADa_-_Carlos_Morel.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Carga_de_caballer%C3%ADa_-_Carlos_Morel.jpg/741px-Carga_de_caballer%C3%ADa_-_Carlos_Morel.jpg",
        "artist": "Carlos Morel",
        "Title": "Carga De Caballer\u00eda - Serie Usos Y Costumbres De Buenos Aires",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1839,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um combate militar em que um cavaleiro tenta domar um cavalo branco. Um homem jaz morto no primeiro plano, enquanto outros soldados lutam ao fundo. A pintura \u00e9 cheia de a\u00e7\u00e3o e drama, mostrando os horrores da guerra.",
        "_id": 45
    },
    {
        "file_name": "File:Carlos Morel - Combate de caballer\u00eda en la \u00e9poca de Rosas - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Carlos_Morel_-_Combate_de_caballer%C3%ADa_en_la_%C3%A9poca_de_Rosas_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Carlos_Morel_-_Combate_de_caballer%C3%ADa_en_la_%C3%A9poca_de_Rosas_-_Google_Art_Project.jpg/739px-Carlos_Morel_-_Combate_de_caballer%C3%ADa_en_la_%C3%A9poca_de_Rosas_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Carlos Morel",
        "Title": "Combate De Caballer\u00eda En La \u00c9poca De Rosas",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1839",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato pintado do ataque do ex\u00e9rcito polon\u00eas a um grupo de cavaleiros inimigos durante um combate. Uma luta feroz est\u00e1 acontecendo em uma plan\u00edcie de batalha ensolarada e os soldados est\u00e3o abatendo uns aos outros. No centro da tela, um cavaleiro est\u00e1 sendo derrubado de seu cavalo branco enquanto um oponente tenta esfaque\u00e1-lo. Um cavaleiro a cavalo est\u00e1 se preparando para dar um ataque de espada a outro cavaleiro enquanto sua lan\u00e7a est\u00e1 no ch\u00e3o. A atmosfera do retrato \u00e9 ca\u00f3tica e selvagem. O retrato retrata o ataque de um ex\u00e9rcito de cavaleiros a outro grupo de cavaleiros durante uma batalha. O retrato \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o da for\u00e7a e do poder dos cavaleiros, bem como da viol\u00eancia e do perigo de combate.",
        "_id": 46
    },
    {
        "file_name": "File:Payada en una pulper\u00eda - Carlos Morel.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Payada_en_una_pulper%C3%ADa_-_Carlos_Morel.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Payada_en_una_pulper%C3%ADa_-_Carlos_Morel.jpg/719px-Payada_en_una_pulper%C3%ADa_-_Carlos_Morel.jpg",
        "artist": "Carlos Morel",
        "Title": "Payada En Una Pulper\u00eda",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cena de bar, com uma banda tocando, dan\u00e7arinos e um grupo de pessoas bebendo em volta das mesas. O bar \u00e9 decorado com prateleiras cheias de garrafas. A pintura \u00e9 colorida e cheia de detalhes.",
        "_id": 47
    },
    {
        "file_name": "File:Ca\u00edn - Mart\u00edn Boneo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ca%C3%ADn_-_Mart%C3%ADn_Boneo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Ca%C3%ADn_-_Mart%C3%ADn_Boneo.jpg/484px-Ca%C3%ADn_-_Mart%C3%ADn_Boneo.jpg",
        "artist": "Martin Boneo",
        "Title": "Cain",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1869,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem nu, com uma pele de animal, gesticula com a m\u00e3o para o lado. Ele parece estar assustado, enquanto olha para o fundo. Ele est\u00e1 em um cen\u00e1rio escuro e nebuloso.",
        "_id": 48
    },
    {
        "file_name": "File:Charles Henri Pellegrini - Plaza de la Victoria (frente al norte 1829).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Charles_Henri_Pellegrini_-_Plaza_de_la_Victoria_(frente_al_norte_1829).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ea/Charles_Henri_Pellegrini_-_Plaza_de_la_Victoria_%28frente_al_norte_1829%29.jpg",
        "artist": "Charles Pellegrini",
        "Title": "Plaza De La Victoria",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1829,
        "medium": "",
        "alt_text": "Aquarela mostrando a Pra\u00e7a da Matriz em Porto Alegre, Rio Grande do Sul, no s\u00e9culo XIX. A pintura mostra o edif\u00edcio da C\u00e2mara Municipal, a Igreja Matriz e a Pra\u00e7a em frente a eles, onde pessoas podem ser vistas caminhando. O edif\u00edcio da C\u00e2mara Municipal possui uma torre de rel\u00f3gio no topo e arcos abobadados nas janelas. A Igreja Matriz \u00e9 um edif\u00edcio de dois andares com uma torre no lado esquerdo. H\u00e1 pessoas caminhando na pra\u00e7a, e alguns carrinhos puxados por bois.",
        "_id": 49
    },
    {
        "file_name": "File:Desnudo de hombre (Academia).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Desnudo_de_hombre_(Academia).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Desnudo_de_hombre_%28Academia%29.jpg/404px-Desnudo_de_hombre_%28Academia%29.jpg",
        "artist": "Giuseppe Agujari",
        "Title": "Desnudo De Hombre",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "aquarela sobre papel",
        "alt_text": "Um estudo de um modelo masculino nu de costas, segurando um bast\u00e3o com a m\u00e3o direita, sua m\u00e3o esquerda apoiada no quadril. O modelo est\u00e1 em uma plataforma circular e h\u00e1 uma divis\u00f3ria de madeira atr\u00e1s dele.",
        "_id": 50
    },
    {
        "file_name": "File:Desnudo (Mujer oriental) - Severo Rodr\u00edguez Etchart.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Desnudo_(Mujer_oriental)_-_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Desnudo_%28Mujer_oriental%29_-_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg/800px-Desnudo_%28Mujer_oriental%29_-_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg",
        "artist": "Severo Rodr\u00edguez Etchart",
        "Title": "Desnudo (Mujer Oriental)",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1899,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher nua deitada em uma cama com um cachimbo de \u00e1gua ao lado dela. Ela est\u00e1 usando um colar de ouro e um turbante. Ela est\u00e1 olhando para a direita, e sua express\u00e3o \u00e9 serena. A pintura \u00e9 feita em cores quentes, e a atmosfera \u00e9 sens\u00edvel.",
        "_id": 51
    },
    {
        "file_name": "File:Crep\u00fasculo - Walter de Navazio.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Crep%C3%BAsculo_-_Walter_de_Navazio.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Crep%C3%BAsculo_-_Walter_de_Navazio.jpg/644px-Crep%C3%BAsculo_-_Walter_de_Navazio.jpg",
        "artist": "Walter de Navazio",
        "Title": "Crep\u00fasculo",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de um grupo de \u00e1rvores escuras contra um c\u00e9u nublado e claro. H\u00e1 uma pequena figura de uma pessoa andando na estrada \u00e0 direita. A pintura \u00e9 pintada em um estilo impressionista.",
        "_id": 52
    },
    {
        "file_name": "File:Combate de caballer\u00eda en la \u00e9poca de Rosas - Carlos Morel.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Combate_de_caballer%C3%ADa_en_la_%C3%A9poca_de_Rosas_-_Carlos_Morel.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Combate_de_caballer%C3%ADa_en_la_%C3%A9poca_de_Rosas_-_Carlos_Morel.jpg/739px-Combate_de_caballer%C3%ADa_en_la_%C3%A9poca_de_Rosas_-_Carlos_Morel.jpg",
        "artist": "Carlos Morel",
        "Title": "Combate De Caballer\u00eda En La \u00c9poca De Rosas Edit This At Wikidata",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1839",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma cena de batalha ca\u00f3tica com soldados montados a cavalo lutando contra soldados a p\u00e9 em uma \u00e1rea de campo. Um soldado est\u00e1 caindo de seu cavalo no ch\u00e3o, enquanto outros combatentes lutam ao redor dele. A batalha est\u00e1 em andamento e o fumo da p\u00f3lvora sobe no ar.",
        "_id": 53
    },
    {
        "file_name": "File:Cirila Crespo de S\u00edvori - Jean-Philippe Goulu.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Cirila_Crespo_de_S%C3%ADvori_-_Jean-Philippe_Goulu.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Cirila_Crespo_de_S%C3%ADvori_-_Jean-Philippe_Goulu.jpg/473px-Cirila_Crespo_de_S%C3%ADvori_-_Jean-Philippe_Goulu.jpg",
        "artist": "Jean-Philippe Goulu",
        "Title": "Cirila Crespo De S\u00edvori",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1832,
        "medium": "aquarela sobre marfim",
        "alt_text": "Retrato de uma mulher com um vestido azul e uma joia de coral. Ela est\u00e1 usando uma flor branca em seu cabelo e um chap\u00e9u de penas. A pintura \u00e9 assinada por J. G. Gaulby, 1822.",
        "_id": 54
    },
    {
        "file_name": "File:Do\u00f1a Lucia Carranza de Rodr\u00cdguez Orey.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Do%C3%B1a_Lucia_Carranza_de_Rodr%C3%8Dguez_Orey.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Do%C3%B1a_Lucia_Carranza_de_Rodr%C3%8Dguez_Orey.jpg/461px-Do%C3%B1a_Lucia_Carranza_de_Rodr%C3%8Dguez_Orey.jpg",
        "artist": "Charles Pellegrini",
        "Title": "Do\u00f1a Lucia Carranza De Rodr\u00edguez Orey",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1831,
        "medium": "aquarela e grafite sobre papel",
        "alt_text": "Uma mulher com um chap\u00e9u de flores e um vestido branco sentado em uma cadeira, segurando um livro. Ela est\u00e1 olhando para o espectador.",
        "_id": 55
    },
    {
        "file_name": "File:D\u00eda gris - Walter de Navazio.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:D%C3%ADa_gris_-_Walter_de_Navazio.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/D%C3%ADa_gris_-_Walter_de_Navazio.jpg/800px-D%C3%ADa_gris_-_Walter_de_Navazio.jpg",
        "artist": "Walter de Navazio",
        "Title": "D\u00eda Gris",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1912,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de um jardim com uma est\u00e1tua de um c\u00e3o em um pedestal, com um arbusto alto \u00e0 direita e flores coloridas crescendo na frente.",
        "_id": 56
    },
    {
        "file_name": "File:Don Mariano Somellera - Jacobo Lorenzo Fiorini.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Don_Mariano_Somellera_-_Jacobo_Lorenzo_Fiorini.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Don_Mariano_Somellera_-_Jacobo_Lorenzo_Fiorini.jpg/499px-Don_Mariano_Somellera_-_Jacobo_Lorenzo_Fiorini.jpg",
        "artist": "Jacobo Lorenzo Fiorini",
        "Title": "Don Mariano Somellera",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um homem barbado de meia-idade, usando um casaco escuro e uma gravata azul. Ele est\u00e1 olhando para o espectador. Ele est\u00e1 usando uma decora\u00e7\u00e3o de medalh\u00e3o vermelho na sua jaqueta.",
        "_id": 57
    },
    {
        "file_name": "File:Despu\u00e9s de trasmontar los Andes.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Despu%C3%A9s_de_trasmontar_los_Andes.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Despu%C3%A9s_de_trasmontar_los_Andes.jpg/464px-Despu%C3%A9s_de_trasmontar_los_Andes.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Boneo",
        "Title": "Despu\u00e9s De Trasmontar Los Andes",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1865,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um homem a cavalo, com outros soldados atr\u00e1s dele, com um fundo de montanhas. O homem est\u00e1 em uniforme militar e parece estar liderando os soldados em batalha. A pintura \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o grandiosa e dram\u00e1tica de guerra e patriotismo.",
        "_id": 58
    },
    {
        "file_name": "File:Margot, Eduardo Schiaffino.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Margot,_Eduardo_Schiaffino.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Margot%2C_Eduardo_Schiaffino.jpg/438px-Margot%2C_Eduardo_Schiaffino.jpg",
        "artist": "Eduardo Schiaffino",
        "Title": "Margot",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1890,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de uma mulher com o cabelo preto e um vestido escuro. Ela est\u00e1 olhando para o lado e seus olhos parecem pensativos. A mulher parece jovem, mas tem uma express\u00e3o s\u00e9ria. A pintura \u00e9 feita em estilo realista e tem um tom escuro.",
        "_id": 59
    },
    {
        "file_name": "File:Mart\u00edn Malharro - El arado - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mart%C3%ADn_Malharro_-_El_arado_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Mart%C3%ADn_Malharro_-_El_arado_-_Google_Art_Project.jpg/800px-Mart%C3%ADn_Malharro_-_El_arado_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Malharro",
        "Title": "El Arado",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1901,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um campo aberto com um conjunto de ferramentas agr\u00edcolas de madeira abandonadas perto de uma linha de \u00e1rvores, sob um c\u00e9u nublado. A paisagem \u00e9 pintada em tons de azul, verde e amarelo, com pinceladas vis\u00edveis e texturizadas.",
        "_id": 60
    },
    {
        "file_name": "File:El asado - Ignacio Manzoni.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:El_asado_-_Ignacio_Manzoni.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/El_asado_-_Ignacio_Manzoni.jpg/737px-El_asado_-_Ignacio_Manzoni.jpg",
        "artist": "Ignacio Manzoni",
        "Title": "El Asado",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1871,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem barbudo e de chap\u00e9u de feltro est\u00e1 de p\u00e9, com uma faca na m\u00e3o, sobre um peda\u00e7o de carne grelhada. Atr\u00e1s dele est\u00e1 uma mulher e uma menina, e um homem mais jovem est\u00e1 olhando para a faca na m\u00e3o do barbudo.",
        "_id": 61
    },
    {
        "file_name": "File:El corral de las cabras by Fernando Fader, 1926.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:El_corral_de_las_cabras_by_Fernando_Fader,_1926.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/El_corral_de_las_cabras_by_Fernando_Fader%2C_1926.jpg/722px-El_corral_de_las_cabras_by_Fernando_Fader%2C_1926.jpg",
        "artist": "Fernando Fader",
        "Title": "El Corral De Las Cabras",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1926,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher em uma roupa rosa est\u00e1 ajoelhada no ch\u00e3o enquanto ordenha uma cabra branca e marrom. H\u00e1 outras cabras e um cabrito em volta deles. A cena \u00e9 ambientada em uma fazenda com uma cerca de madeira vis\u00edvel ao fundo. A pintura \u00e9 feita em estilo impressionista com pinceladas vis\u00edveis.",
        "_id": 62
    },
    {
        "file_name": "File:El juego del pato - \u00c1ngel della Valle.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:El_juego_del_pato_-_%C3%81ngel_della_Valle.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/El_juego_del_pato_-_%C3%81ngel_della_Valle.jpg/800px-El_juego_del_pato_-_%C3%81ngel_della_Valle.jpg",
        "artist": "\u00c1ngel Della Valle",
        "Title": "El Juego Del Pato",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de cavaleiros, vestidos com roupas tradicionais, montados a cavalo, se preparam para ca\u00e7ar. Eles est\u00e3o em um campo aberto, com um c\u00e9u nublado acima deles. Na parte de tr\u00e1s da cena h\u00e1 uma cabana de palha, um grande tronco de \u00e1rvore e uma pequena cabana.",
        "_id": 63
    },
    {
        "file_name": "File:El Obispo - Emilio Caraffa.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:El_Obispo_-_Emilio_Caraffa.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/El_Obispo_-_Emilio_Caraffa.jpg/445px-El_Obispo_-_Emilio_Caraffa.jpg",
        "artist": "Emilio Caraffa",
        "Title": "El Obispo",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1888,
        "medium": "aquarela sobre papel",
        "alt_text": "Um estudo em aquarela de um bispo vestindo suas vestes.",
        "_id": 64
    },
    {
        "file_name": "File:El Riachuelo - P\u00edo Collivadino.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:El_Riachuelo_-_P%C3%ADo_Collivadino.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/El_Riachuelo_-_P%C3%ADo_Collivadino.jpg/700px-El_Riachuelo_-_P%C3%ADo_Collivadino.jpg",
        "artist": "P\u00edo Collivadino",
        "Title": "El Riachuelo",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1916,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um porto movimentado com muitos barcos ancorados. A \u00e1gua \u00e9 azul-acinzentada e a cidade ao fundo parece distante. O estilo de pintura \u00e9 pontilhista, dando a impress\u00e3o de que as pinceladas s\u00e3o feitas com pequenos pontos.",
        "_id": 65
    },
    {
        "file_name": "File:El velatorio del angelito, costumbre popular chilena.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:El_velatorio_del_angelito,_costumbre_popular_chilena.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/El_velatorio_del_angelito%2C_costumbre_popular_chilena.jpg/754px-El_velatorio_del_angelito%2C_costumbre_popular_chilena.jpg",
        "artist": "Ernest Charton",
        "Title": "El Velatorio Del Angelito, Costumbre Popular Chilena",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1848,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de uma cena lotada de pessoas vestidas com roupas tradicionais, reunidas em um espa\u00e7o r\u00fastico e escuro. A maioria das pessoas parece estar celebrando algo, com algumas dan\u00e7ando e outras conversando entre si. No centro da sala, h\u00e1 uma mesa com um arranjo de flores e velas. A atmosfera \u00e9 calorosa e festiva.",
        "_id": 66
    },
    {
        "file_name": "File:En el jard\u00edn - Ernesto de la C\u00e1rcova.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:En_el_jard%C3%ADn_-_Ernesto_de_la_C%C3%A1rcova.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/En_el_jard%C3%ADn_-_Ernesto_de_la_C%C3%A1rcova.jpg/475px-En_el_jard%C3%ADn_-_Ernesto_de_la_C%C3%A1rcova.jpg",
        "artist": "Ernesto de la C\u00e1rcova",
        "Title": "En El Jard\u00edn",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1902,
        "medium": "\u00f3leo sobre madeira",
        "alt_text": "Uma mulher com um chap\u00e9u decorado com rosas senta em uma cadeira, olhando para o espectador, com uma express\u00e3o gentil. Ela est\u00e1 vestindo um casaco vermelho e um vestido branco, e h\u00e1 um buqu\u00ea de rosas em seu colo.",
        "_id": 67
    },
    {
        "file_name": "File:En plena naturaleza.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:En_plena_naturaleza.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/En_plena_naturaleza.jpg/800px-En_plena_naturaleza.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Malharro",
        "Title": "En Plena Naturaleza",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1901,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma paisagem com um fundo de colina, com \u00e1rvores na frente e um c\u00e9u nublado. A colina est\u00e1 coberta de vegeta\u00e7\u00e3o verde e amarela e h\u00e1 um caminho de terra que leva para a dist\u00e2ncia. As \u00e1rvores est\u00e3o bem detalhadas e t\u00eam um brilho natural. O c\u00e9u \u00e9 azul claro com nuvens brancas e cinzas.",
        "_id": 68
    },
    {
        "file_name": "File:Enrique Sheridan - Paisaje - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Enrique_Sheridan_-_Paisaje_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Enrique_Sheridan_-_Paisaje_-_Google_Art_Project.jpg/800px-Enrique_Sheridan_-_Paisaje_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Henry Sheridan",
        "Title": "Paisale",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1858,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um vale verdejante e um rio serpenteante com um arco de pedra no fundo. Uma n\u00e9voa suave cobre as colinas ao fundo e a paisagem \u00e9 banhada por um brilho dourado. V\u00e1rios bois est\u00e3o parados no rio.",
        "_id": 69
    },
    {
        "file_name": "File:Ernesto DE LA Carcova - Retrato de la esposa del autor - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ernesto_DE_LA_Carcova_-_Retrato_de_la_esposa_del_autor_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Ernesto_DE_LA_Carcova_-_Retrato_de_la_esposa_del_autor_-_Google_Art_Project.jpg/410px-Ernesto_DE_LA_Carcova_-_Retrato_de_la_esposa_del_autor_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Ernesto de la C\u00e1rcova",
        "Title": "Retrato De La Esposa Del Autor",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1914,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de uma mulher sentada numa cadeira, vestida com um vestido branco e um casaco de pele. Ela est\u00e1 olhando para o espectador e segurando uma carta na m\u00e3o. Ela est\u00e1 sentada em uma cadeira elaborada com um assento acolchoado. H\u00e1 uma mesa ao lado da cadeira com um vaso de flores. A pintura \u00e9 feita em estilo realista e tem cores quentes e ricas.",
        "_id": 70
    },
    {
        "file_name": "File:Ernesto de la C\u00c1Rcova - Naturaleza en silencio - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ernesto_de_la_C%C3%81Rcova_-_Naturaleza_en_silencio_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Ernesto_de_la_C%C3%81Rcova_-_Naturaleza_en_silencio_-_Google_Art_Project.jpg/756px-Ernesto_de_la_C%C3%81Rcova_-_Naturaleza_en_silencio_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Ernesto de la C\u00e1rcova",
        "Title": "Naturaleza En Silencio",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1926,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de um vaso de flores, um bule de ch\u00e1 e uma tigela de frutas, tudo sobre uma mesa de toalha branca com um fundo de paisagem verdejante.",
        "_id": 71
    },
    {
        "file_name": "File:Ernesto de la C\u00e1rcova - Sin pan y sin trabajo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ernesto_de_la_C%C3%A1rcova_-_Sin_pan_y_sin_trabajo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Ernesto_de_la_C%C3%A1rcova_-_Sin_pan_y_sin_trabajo.jpg/800px-Ernesto_de_la_C%C3%A1rcova_-_Sin_pan_y_sin_trabajo.jpg",
        "artist": "Ernesto de la C\u00e1rcova",
        "Title": "Sin Pan Y Sin Trabajo",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1894,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura escura de uma mulher e um homem sentados em um quarto mal iluminado. A mulher est\u00e1 segurando um beb\u00ea e parece estar olhando para o homem, que est\u00e1 sentado em uma mesa de madeira e olhando para fora de uma janela. A cena \u00e9 sombria e melanc\u00f3lica.",
        "_id": 72
    },
    {
        "file_name": "File:Escena de costumbres - Genaro P\u00e9rez.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Escena_de_costumbres_-_Genaro_P%C3%A9rez.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Escena_de_costumbres_-_Genaro_P%C3%A9rez.jpg/756px-Escena_de_costumbres_-_Genaro_P%C3%A9rez.jpg",
        "artist": "Genaro P\u00e9rez",
        "Title": "Escena De Costumbres",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1888,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Duas figuras masculinas conversam em um ambiente rural. Um homem mais jovem, com roupa t\u00edpica de campo, est\u00e1 sentado em frente a um fog\u00e3o a lenha e segurando um chimarr\u00e3o, enquanto um homem mais velho, de chap\u00e9u e roupa mais formal, senta-se em um banco de madeira. A cena \u00e9 ambientada em um dia ensolarado, com um c\u00e9u azul claro e algumas \u00e1rvores. O estilo da pintura \u00e9 realista e evoca a atmosfera tranquila e buc\u00f3lica da vida no campo.",
        "_id": 73
    },
    {
        "file_name": "File:Esquina porte\u00f1a - Juan Le\u00f3n Palli\u00e8re.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Esquina_porte%C3%B1a_-_Juan_Le%C3%B3n_Palli%C3%A8re.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Esquina_porte%C3%B1a_-_Juan_Le%C3%B3n_Palli%C3%A8re.jpg/800px-Esquina_porte%C3%B1a_-_Juan_Le%C3%B3n_Palli%C3%A8re.jpg",
        "artist": "Juan Le\u00f3n Palli\u00e8re",
        "Title": "Esquina Porte\u00f1a",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "aquarela sobre papel",
        "alt_text": "Uma pintura de um mercado movimentado na Am\u00e9rica do Sul com pessoas comprando e vendendo mercadorias.",
        "_id": 74
    },
    {
        "file_name": "File:Estudio de desnudo (Louly) - Severo Rodr\u00edguez Etchart.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Estudio_de_desnudo_(Louly)_-_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Estudio_de_desnudo_%28Louly%29_-_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg/800px-Estudio_de_desnudo_%28Louly%29_-_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg",
        "artist": "Severo Rodr\u00edguez Etchart",
        "Title": "Estudio De Desnudo (Louly)",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1901,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher nua deitada em uma floresta, olhando para o espectador. Ela est\u00e1 apoiada em um bra\u00e7o e tem uma coroa de flores no cabelo. O fundo \u00e9 borrado e mostra \u00e1rvores e folhagens. A pintura \u00e9 de estilo impressionista e exibe cores vibrantes.",
        "_id": 75
    },
    {
        "file_name": "File:Estudio de Salom\u00e9.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Estudio_de_Salom%C3%A9.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Estudio_de_Salom%C3%A9.jpg/317px-Estudio_de_Salom%C3%A9.jpg",
        "artist": "Severo Rodr\u00edguez Etchart",
        "Title": "Estudio De Salom\u00e9.",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "Uma bailarina nua com um v\u00e9u fino e uma bandeja de frutas, em uma pose dram\u00e1tica. Ela est\u00e1 vestida com uma saia de seda e adornada com joias, e segura uma bandeja de frutas em uma m\u00e3o. Ela tem um olhar intenso e confiante. A tela \u00e9 pintada em um estilo realista, e a pele e os cabelos da bailarina s\u00e3o retratados com grande detalhe. A cena \u00e9 ambientada em um fundo escuro, o que enfatiza a figura da bailarina.",
        "_id": 76
    },
    {
        "file_name": "File:Femme a l'evantail - Severo Rodr\u00edguez Etchart.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Femme_a_l%27evantail_-_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Femme_a_l%27evantail_-_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg/800px-Femme_a_l%27evantail_-_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg",
        "artist": "Severo Rodr\u00edguez Etchart",
        "Title": "Femme A L'evantail",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1900,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher nua deitada em um sof\u00e1, segurando um leque, com uma express\u00e3o de contempla\u00e7\u00e3o. Ela est\u00e1 vestida com um v\u00e9u fino e delicada.  A pintura \u00e9 feita em tons suaves, criando uma atmosfera rom\u00e2ntica e sensual.",
        "_id": 77
    },
    {
        "file_name": "File:Fernando Fader - Capilla de Ischil\u00edn - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Fernando_Fader_-_Capilla_de_Ischil%C3%ADn_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Fernando_Fader_-_Capilla_de_Ischil%C3%ADn_-_Google_Art_Project.jpg/753px-Fernando_Fader_-_Capilla_de_Ischil%C3%ADn_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Fernando Fader",
        "Title": "Capilla De Ischil\u00edn",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1930,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma igreja de pedra vermelha, com um campan\u00e1rio, est\u00e1 localizada em um campo gramado sob um c\u00e9u azul e ensolarado. H\u00e1 pequenas casas brancas vis\u00edveis no fundo. A pintura \u00e9 feita em um estilo impressionista, com pinceladas grossas e cores vibrantes.",
        "_id": 78
    },
    {
        "file_name": "File:Fernando Fader - Fin de invierno - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Fernando_Fader_-_Fin_de_invierno_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Fernando_Fader_-_Fin_de_invierno_-_Google_Art_Project.jpg/720px-Fernando_Fader_-_Fin_de_invierno_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Fernando Fader",
        "Title": "Fin De Invierno",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1918,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cena rural com uma \u00e1rvore sem folhas em primeiro plano e uma pequena fazenda no fundo. As cores s\u00e3o quentes e terrosas, criando uma sensa\u00e7\u00e3o de calor e paz.",
        "_id": 79
    },
    {
        "file_name": "File:Fernando Fader - Los mantones de Manila - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Fernando_Fader_-_Los_mantones_de_Manila_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Fernando_Fader_-_Los_mantones_de_Manila_-_Google_Art_Project.jpg/733px-Fernando_Fader_-_Los_mantones_de_Manila_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Fernando Fader",
        "Title": "Los Mantones De Manila",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1914,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de mulheres vestidas com xales coloridos se sentam e conversam em um interior. Uma das mulheres est\u00e1 desabotoando o xale, revelando parte de seu corpo.  A pintura tem um estilo impressionista.",
        "_id": 80
    },
    {
        "file_name": "File:Fernando Fader - Pocho (C\u00f3rdoba) - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Fernando_Fader_-_Pocho_(C%C3%B3rdoba)_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Fernando_Fader_-_Pocho_%28C%C3%B3rdoba%29_-_Google_Art_Project.jpg/754px-Fernando_Fader_-_Pocho_%28C%C3%B3rdoba%29_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Fernando Fader",
        "Title": "Pocho (C\u00f3rdoba)",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1930,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma capela rosa em um dia ensolarado. A capela tem um telhado vermelho e uma torre branca. H\u00e1 uma casa pequena no lado esquerdo e algumas \u00e1rvores ao fundo. O c\u00e9u est\u00e1 azul e com muitas nuvens brancas.",
        "_id": 81
    },
    {
        "file_name": "File:Graciano Mendilaharzu - Retrato de Gervasio M\u00e9ndez - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Graciano_Mendilaharzu_-_Retrato_de_Gervasio_M%C3%A9ndez_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Graciano_Mendilaharzu_-_Retrato_de_Gervasio_M%C3%A9ndez_-_Google_Art_Project.jpg/800px-Graciano_Mendilaharzu_-_Retrato_de_Gervasio_M%C3%A9ndez_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Graciano Mendilaharzu",
        "Title": "Retrato De Gervasio M\u00e9ndez",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1891",
        "medium": "\u00f3leo sobre painel",
        "alt_text": "Um homem sentado em uma cadeira, com o rosto inclinado e olhando para o lado. Ele est\u00e1 segurando um papel com uma m\u00e3o e uma caneta com a outra. A pintura \u00e9 escura, mas os detalhes do homem s\u00e3o vis\u00edveis. O fundo \u00e9 escuro e cheio de sombras.",
        "_id": 82
    },
    {
        "file_name": "File:Idilio criollo - Juan Le\u00f3n Palli\u00e8re.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Idilio_criollo_-_Juan_Le%C3%B3n_Palli%C3%A8re.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/01/Idilio_criollo_-_Juan_Le%C3%B3n_Palli%C3%A8re.jpg/800px-Idilio_criollo_-_Juan_Le%C3%B3n_Palli%C3%A8re.jpg",
        "artist": "Juan Le\u00f3n Palli\u00e8re",
        "Title": "Creole Idyll",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1861",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um homem e uma mulher em frente a uma cabana de palha. O homem est\u00e1 vestindo um chap\u00e9u e um casaco vermelho, e a mulher est\u00e1 vestindo um vestido branco. H\u00e1 dois galos no ch\u00e3o na frente deles, e uma casa e um cavalo no fundo.",
        "_id": 83
    },
    {
        "file_name": "File:Iglesia de Santo Domingo. procesi\u00f3n de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario (1830).png",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Iglesia_de_Santo_Domingo._procesi%C3%B3n_de_Nuestra_Se%C3%B1ora_del_Rosario_(1830).png",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Iglesia_de_Santo_Domingo._procesi%C3%B3n_de_Nuestra_Se%C3%B1ora_del_Rosario_%281830%29.png/487px-Iglesia_de_Santo_Domingo._procesi%C3%B3n_de_Nuestra_Se%C3%B1ora_del_Rosario_%281830%29.png",
        "artist": "Charles Pellegrini",
        "Title": "Iglesia De Santo Domingo. Procesi\u00f3n De Nuestra Se\u00f1ora Del Rosario",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1830,
        "medium": "aquarela sobre papel",
        "alt_text": "Uma pintura a aquarela de uma prociss\u00e3o religiosa em frente a uma igreja. H\u00e1 uma est\u00e1tua de uma mulher segurando uma crian\u00e7a em um pedestal, e pessoas se aglomeram em frente \u00e0 igreja, algumas tocando instrumentos. A igreja tem uma torre alta e uma c\u00fapula. No fundo, h\u00e1 uma fileira de edif\u00edcios de v\u00e1rios andares. O c\u00e9u est\u00e1 azul e nublado.",
        "_id": 84
    },
    {
        "file_name": "File:Jorge Bermudez - Gallero viejo - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jorge_Bermudez_-_Gallero_viejo_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Jorge_Bermudez_-_Gallero_viejo_-_Google_Art_Project.jpg/548px-Jorge_Bermudez_-_Gallero_viejo_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Jorge Berm\u00fadez",
        "Title": "Gallero Viejo",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1914,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem de idade, vestindo um poncho vermelho, sentado no ch\u00e3o em um dia ensolarado. Ele segura um galo preto e vermelho em suas m\u00e3os. Ele est\u00e1 olhando para o espectador com uma express\u00e3o s\u00e9ria e pensativa. No fundo, pode-se ver uma vila com casas brancas e um terreno montanhoso.",
        "_id": 85
    },
    {
        "file_name": "File:Interior de la Catedral de Buenos Aires - Charles Henri Pellegrini.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Interior_de_la_Catedral_de_Buenos_Aires_-_Charles_Henri_Pellegrini.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Interior_de_la_Catedral_de_Buenos_Aires_-_Charles_Henri_Pellegrini.jpg/425px-Interior_de_la_Catedral_de_Buenos_Aires_-_Charles_Henri_Pellegrini.jpg",
        "artist": "Charles Pellegrini",
        "Title": "Interior De La Catedral De Buenos Aires",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1830,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura em aquarela que mostra o interior de uma igreja, provavelmente na It\u00e1lia. Uma fila de colunas arqueadas leva a um altar decorado. H\u00e1 pessoas ajoelhadas em ora\u00e7\u00e3o no ch\u00e3o. H\u00e1 um bras\u00e3o de armas pendurado no topo de cada coluna. A pintura \u00e9 detalhada e realista.",
        "_id": 86
    },
    {
        "file_name": "File:La cascada del Iguaz\u00fa - Augusto Ballerini.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:La_cascada_del_Iguaz%C3%BA_-_Augusto_Ballerini.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/La_cascada_del_Iguaz%C3%BA_-_Augusto_Ballerini.jpg/800px-La_cascada_del_Iguaz%C3%BA_-_Augusto_Ballerini.jpg",
        "artist": "Augusto Ballerini",
        "Title": "La Cascada Del Iguaz\u00fa",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1892,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cachoeira imponente, provavelmente as Cataratas de Foz do Igua\u00e7u, com \u00e1gua borbulhante e cachoeiras caindo para um vale verde abaixo. O fundo \u00e9 de um c\u00e9u azul claro e o c\u00e9u est\u00e1 parcialmente nublado.",
        "_id": 87
    },
    {
        "file_name": "File:La hora del almuerzo - P\u00edo Collivadino.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:La_hora_del_almuerzo_-_P%C3%ADo_Collivadino.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/La_hora_del_almuerzo_-_P%C3%ADo_Collivadino.jpg/800px-La_hora_del_almuerzo_-_P%C3%ADo_Collivadino.jpg",
        "artist": "P\u00edo Collivadino",
        "Title": "La Hora Del Almuerzo",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1903,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de trabalhadores de constru\u00e7\u00e3o civil descansando em um local de obras e tomando um lanche. Alguns conversam, um l\u00ea um jornal e outro come um sandu\u00edche. A cena \u00e9 capturada em um estilo realista, mostrando os detalhes da roupa e das ferramentas dos trabalhadores.",
        "_id": 88
    },
    {
        "file_name": "File:La pisadora de ma\u00edz - Juan Le\u00f3n Palli\u00e8re.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:La_pisadora_de_ma%C3%ADz_-_Juan_Le%C3%B3n_Palli%C3%A8re.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/La_pisadora_de_ma%C3%ADz_-_Juan_Le%C3%B3n_Palli%C3%A8re.jpg/461px-La_pisadora_de_ma%C3%ADz_-_Juan_Le%C3%B3n_Palli%C3%A8re.jpg",
        "artist": "Juan Le\u00f3n Palli\u00e8re",
        "Title": "La Pisadora De Ma\u00edz",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1868",
        "medium": "aquarela sobre papel tela",
        "alt_text": "Um homem e uma mulher em roupas tradicionais, um homem com uma ponchada e uma mulher com um vestido vermelho, est\u00e3o em uma fazenda. O homem est\u00e1 sentado em um cavalo marrom e a mulher est\u00e1 de p\u00e9 ao lado de uma estrutura de madeira, segurando uma panela de madeira. H\u00e1 alguns p\u00e9s de milho no ch\u00e3o.",
        "_id": 89
    },
    {
        "file_name": "File:La vuelta del mal\u00f3n (1892).png",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:La_vuelta_del_mal%C3%B3n_(1892).png",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/La_vuelta_del_mal%C3%B3n_%281892%29.png/800px-La_vuelta_del_mal%C3%B3n_%281892%29.png",
        "artist": "\u00c1ngel Della Valle",
        "Title": "La Vuelta Del Mal\u00f3n",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1892,
        "medium": "\u00f3leo sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de uma batalha com guerreiros a cavalo. Um dos guerreiros est\u00e1 carregando uma cruz enquanto cavalga para a batalha.",
        "_id": 90
    },
    {
        "file_name": "File:La Toilette, Severo Rodr\u00edguez Etchart.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:La_Toilette,_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/La_Toilette%2C_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg/368px-La_Toilette%2C_Severo_Rodr%C3%ADguez_Etchart.jpg",
        "artist": "Severo Rodr\u00edguez Etchart",
        "Title": "La Toilette",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1901,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher nua sentada em uma cadeira com as costas para o espectador. A mulher tem o cabelo longo e escuro e est\u00e1 sentada em uma cadeira de madeira. H\u00e1 flores vermelhas na tela atr\u00e1s dela.",
        "_id": 91
    },
    {
        "file_name": "File:Las parvas - Mart\u00edn Malharro.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Las_parvas_-_Mart%C3%ADn_Malharro.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Las_parvas_-_Mart%C3%ADn_Malharro.jpg/751px-Las_parvas_-_Mart%C3%ADn_Malharro.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Malharro",
        "Title": "Las Parvas (La Pampa De Hoy)",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1911,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um campo verdejante sob um c\u00e9u nublado, com dois montes grandes de feno, um maior que o outro, no campo. A vegeta\u00e7\u00e3o se estende para o fundo, e h\u00e1 um grupo de \u00e1rvores finas no lado esquerdo. O c\u00e9u \u00e9 azul claro com algumas nuvens brancas e cinzas flutuando.",
        "_id": 92
    },
    {
        "file_name": "File:Mart\u00edn Malharro - El arado - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mart%C3%ADn_Malharro_-_El_arado_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Mart%C3%ADn_Malharro_-_El_arado_-_Google_Art_Project.jpg/800px-Mart%C3%ADn_Malharro_-_El_arado_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Malharro",
        "Title": "El Arado",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1901,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um caminho de terra em um bosque, com \u00e1rvores em ambos os lados e um carrinho de m\u00e3o e uma p\u00e1 no lado esquerdo. A luz do sol est\u00e1 brilhando pelas \u00e1rvores, lan\u00e7ando manchas de luz no ch\u00e3o. O c\u00e9u est\u00e1 nublado, mas as cores s\u00e3o quentes e vibrantes.",
        "_id": 93
    },
    {
        "file_name": "File:Mart\u00edn Malharro - La arboleda - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mart%C3%ADn_Malharro_-_La_arboleda_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Mart%C3%ADn_Malharro_-_La_arboleda_-_Google_Art_Project.jpg/800px-Mart%C3%ADn_Malharro_-_La_arboleda_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Malharro",
        "Title": "La Arboleada",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de aquarela de um bosque com \u00e1rvores altas e majestosas. H\u00e1 um gradiente suave de cores que representam a profundidade do bosque, com cores mais escuras na frente e cores mais claras no fundo.",
        "_id": 94
    },
    {
        "file_name": "File:Mart\u00edn Malharro - Nocturno - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mart%C3%ADn_Malharro_-_Nocturno_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Mart%C3%ADn_Malharro_-_Nocturno_-_Google_Art_Project.jpg/800px-Mart%C3%ADn_Malharro_-_Nocturno_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Malharro",
        "Title": "Nocturno",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1910",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura escura de uma casa \u00e0 noite. H\u00e1 uma \u00e1rvore \u00e0 esquerda da casa, e outras \u00e1rvores atr\u00e1s da casa. A ilumina\u00e7\u00e3o na frente da casa \u00e9 bem vis\u00edvel, o que faz com que a casa pare\u00e7a mais brilhante e mais real.",
        "_id": 95
    },
    {
        "file_name": "File:Mart\u00edn Malharro - Paisaje - Google Art Project (516163).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mart%C3%ADn_Malharro_-_Paisaje_-_Google_Art_Project_(516163).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Mart%C3%ADn_Malharro_-_Paisaje_-_Google_Art_Project_%28516163%29.jpg/800px-Mart%C3%ADn_Malharro_-_Paisaje_-_Google_Art_Project_%28516163%29.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Malharro",
        "Title": "Paisaje",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1907,
        "medium": "aquarela sobre papel",
        "alt_text": "Uma pintura em aquarela de uma paisagem com \u00e1rvores altas, uma linha de \u00e1rvores ao fundo e um rio de \u00e1gua escura. O c\u00e9u \u00e9 de um amarelo vibrante e laranja.",
        "_id": 96
    },
    {
        "file_name": "File:Mart\u00edn Malharro - Paisaje - Google Art Project (520166).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mart%C3%ADn_Malharro_-_Paisaje_-_Google_Art_Project_(520166).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Mart%C3%ADn_Malharro_-_Paisaje_-_Google_Art_Project_%28520166%29.jpg/800px-Mart%C3%ADn_Malharro_-_Paisaje_-_Google_Art_Project_%28520166%29.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Malharro",
        "Title": "Paisaje",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "aquarela sobre papel tela",
        "alt_text": "Uma pintura abstrata de uma paisagem com \u00e1rvores e \u00e1gua, em tons de azul, verde, amarelo e marrom.",
        "_id": 97
    },
    {
        "file_name": "File:Mart\u00edn Malharro - Paisaje - Google Art Project (wQG01uQ70W1WIg).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mart%C3%ADn_Malharro_-_Paisaje_-_Google_Art_Project_(wQG01uQ70W1WIg).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Mart%C3%ADn_Malharro_-_Paisaje_-_Google_Art_Project_%28wQG01uQ70W1WIg%29.jpg/403px-Mart%C3%ADn_Malharro_-_Paisaje_-_Google_Art_Project_%28wQG01uQ70W1WIg%29.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Malharro",
        "Title": "Paisaje",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1907,
        "medium": "",
        "alt_text": "Uma pintura a aquarela de uma paisagem com \u00e1rvores altas, folhagem verdejante e uma \u00e1rea de terra marrom e lil\u00e1s, provavelmente um campo. O c\u00e9u est\u00e1 claro e um pouco nublado.",
        "_id": 98
    },
    {
        "file_name": "File:Mis hermanas - Antonio Alice.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mis_hermanas_-_Antonio_Alice.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Mis_hermanas_-_Antonio_Alice.jpg/499px-Mis_hermanas_-_Antonio_Alice.jpg",
        "artist": "Antonio Alice",
        "Title": "Mis Hermanas",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Duas mulheres posam lado a lado em uma pintura. A mulher \u00e0 esquerda est\u00e1 sentada e usando um vestido cinza escuro. A mulher \u00e0 direita est\u00e1 de p\u00e9, vestindo um vestido verde e uma saia preta. Ambas as mulheres est\u00e3o olhando para o espectador.  H\u00e1 dois quadros na parede atr\u00e1s delas.  A pintura parece ter sido feita no in\u00edcio do s\u00e9culo XX.",
        "_id": 99
    },
    {
        "file_name": "File:Muerte de Maza.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Muerte_de_Maza.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Muerte_de_Maza.jpg/458px-Muerte_de_Maza.jpg",
        "artist": "Prilidiano Pueyrred\u00f3n",
        "Title": "Asesinato De Manuel Vicente Maza En 1839",
        "Country": "Argentina",
        "date": "",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de homens em uma sala escura. Um homem est\u00e1 sentado em uma cadeira com a m\u00e3o na cabe\u00e7a, enquanto os outros homens ao seu redor est\u00e3o sentados ou em p\u00e9 ao redor de uma mesa. A sala est\u00e1 mal iluminada e as figuras s\u00e3o sombreadas, dando \u00e0 pintura uma sensa\u00e7\u00e3o de mist\u00e9rio.",
        "_id": 100
    },
    {
        "file_name": "File:Mujeres ba\u00f1\u00e1ndose - Eduardo S\u00edvori.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mujeres_ba%C3%B1%C3%A1ndose_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Mujeres_ba%C3%B1%C3%A1ndose_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg/792px-Mujeres_ba%C3%B1%C3%A1ndose_-_Eduardo_S%C3%ADvori.jpg",
        "artist": "Eduardo S\u00edvori",
        "Title": "Mujeres Ba\u00f1\u00e1ndose (Paisaje)",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1915,
        "medium": "pastel e aquarela sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "Quatro mulheres nuas brincando em um riacho, rodeado por \u00e1rvores, em um dia ensolarado. A cena \u00e9 pintada em tons suaves e evoca uma sensa\u00e7\u00e3o de paz e tranquilidade.",
        "_id": 101
    },
    {
        "file_name": "File:Naturaleza - Walter de Navazio.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Naturaleza_-_Walter_de_Navazio.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Naturaleza_-_Walter_de_Navazio.jpg/766px-Naturaleza_-_Walter_de_Navazio.jpg",
        "artist": "Walter de Navazio",
        "Title": "Naturaleza",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1911,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um campo azul-claro sob um c\u00e9u nublado, com uma linha de \u00e1rvores verdes e amarelas ao fundo. A pintura \u00e9 texturizada e h\u00e1 um toque de amarelo no campo, como se os raios do sol estivessem brilhando atrav\u00e9s das \u00e1rvores.",
        "_id": 102
    },
    {
        "file_name": "File:Naturaleza en silencio.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Naturaleza_en_silencio.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/Naturaleza_en_silencio.jpg/766px-Naturaleza_en_silencio.jpg",
        "artist": "Ernesto de la C\u00e1rcova",
        "Title": "Naturaleza En Silencio Edit This At Wikidata",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1926,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um bule de prata, um vaso de flores e uma tigela de frutas em uma mesa na sombra de uma \u00e1rvore.",
        "_id": 103
    },
    {
        "file_name": "File:Naturaleza muerta (zapallos y frutas) - Mart\u00edn Boneo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Naturaleza_muerta_(zapallos_y_frutas)_-_Mart%C3%ADn_Boneo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Naturaleza_muerta_%28zapallos_y_frutas%29_-_Mart%C3%ADn_Boneo.jpg/761px-Naturaleza_muerta_%28zapallos_y_frutas%29_-_Mart%C3%ADn_Boneo.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Boneo",
        "Title": "Naturaleza Muerta (Zapallos Y Frutas)",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma ab\u00f3bora grande e laranja descansa em uma mesa coberta de frutas e flores. A ab\u00f3bora \u00e9 cortada ao meio, mostrando a polpa laranja. H\u00e1 algumas frutas verdes e vermelhas ao redor da ab\u00f3bora. A mesa \u00e9 coberta por um pano marrom. A pintura \u00e9 feita em tons escuros e realistas.",
        "_id": 104
    },
    {
        "file_name": "File:Naturaleza muerta - Mart\u00edn Boneo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Naturaleza_muerta_-_Mart%C3%ADn_Boneo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Naturaleza_muerta_-_Mart%C3%ADn_Boneo.jpg/800px-Naturaleza_muerta_-_Mart%C3%ADn_Boneo.jpg",
        "artist": "Mart\u00edn Boneo",
        "Title": "Naturaleza Muerta (Higos)",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um cesto de vime vazio e uma variedade de frutas, incluindo uvas verdes e roxas, figos e p\u00eassegos, est\u00e3o dispostos sobre uma superf\u00edcie de terra e grama. O fundo \u00e9 um tom amarelo-esverdeado e h\u00e1 um toque de vermelho ao lado da base do cesto.",
        "_id": 105
    },
    {
        "file_name": "File:Nubes en la sierra - Walter de Navazio.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Nubes_en_la_sierra_-_Walter_de_Navazio.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Nubes_en_la_sierra_-_Walter_de_Navazio.jpg/692px-Nubes_en_la_sierra_-_Walter_de_Navazio.jpg",
        "artist": "Walter de Navazio",
        "Title": "Nubes En La Sierra",
        "Country": "Argentina",
        "date": "circa 1915",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cena campestre com um c\u00e9u azul e nuvens brancas, e um \u00fanico pinheiro em primeiro plano. No fundo, h\u00e1 montanhas rochosas com cachoeiras de fuma\u00e7a branca. Os campos s\u00e3o verdes e rosa.",
        "_id": 106
    },
    {
        "file_name": "File:Paisaje (San Alberto, C\u00f3rdoba) - Walter de Navazio.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Paisaje_(San_Alberto,_C%C3%B3rdoba)_-_Walter_de_Navazio.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Paisaje_%28San_Alberto%2C_C%C3%B3rdoba%29_-_Walter_de_Navazio.jpg/667px-Paisaje_%28San_Alberto%2C_C%C3%B3rdoba%29_-_Walter_de_Navazio.jpg",
        "artist": "Walter de Navazio",
        "Title": "Paisaje (San Alberto, C\u00f3rdoba)",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "Uma pintura de um caminho sinuoso que leva a um vale montanhoso. As montanhas est\u00e3o cobertas de vegeta\u00e7\u00e3o verde e \u00e1rvores est\u00e3o crescendo no vale. O c\u00e9u est\u00e1 nublado e h\u00e1 um toque de azul no c\u00e9u.",
        "_id": 107
    },
    {
        "file_name": "File:Origen milagroso de Ntra. Sra. de Luj\u00e1n en a\u00f1o 1630.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Origen_milagroso_de_Ntra._Sra._de_Luj%C3%A1n_en_a%C3%B1o_1630.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Origen_milagroso_de_Ntra._Sra._de_Luj%C3%A1n_en_a%C3%B1o_1630.jpg/800px-Origen_milagroso_de_Ntra._Sra._de_Luj%C3%A1n_en_a%C3%B1o_1630.jpg",
        "artist": "Augusto Ballerini",
        "Title": "Origen Milagroso De Ntra. Sra. De Luj\u00e1n En A\u00f1o 1630",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1895,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de pessoas ajoelhadas em volta de um \u00edcone religioso, com pessoas em cavalos e carruagens ao fundo, na paisagem brasileira.",
        "_id": 108
    },
    {
        "file_name": "File:Paisaje - Ernesto de la C\u00e1rcova.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Paisaje_-_Ernesto_de_la_C%C3%A1rcova.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Paisaje_-_Ernesto_de_la_C%C3%A1rcova.jpg/800px-Paisaje_-_Ernesto_de_la_C%C3%A1rcova.jpg",
        "artist": "Ernesto de la C\u00e1rcova",
        "Title": "Paisaje",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1902,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cena montanhosa com um c\u00e9u nublado. A pintura \u00e9 feita em tons de cinza e marrom. As montanhas s\u00e3o rochosas e cobertas por uma vegeta\u00e7\u00e3o esparsa. As nuvens s\u00e3o escuras e amea\u00e7adoras, mas h\u00e1 um pouco de luz que brilha atrav\u00e9s delas.",
        "_id": 109
    },
    {
        "file_name": "File:Retrato de Andr\u00e9s Terry Marmol - Bernab\u00e9 Demar\u00eda.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Retrato_de_Andr%C3%A9s_Terry_Marmol_-_Bernab%C3%A9_Demar%C3%ADa.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Retrato_de_Andr%C3%A9s_Terry_Marmol_-_Bernab%C3%A9_Demar%C3%ADa.jpg/497px-Retrato_de_Andr%C3%A9s_Terry_Marmol_-_Bernab%C3%A9_Demar%C3%ADa.jpg",
        "artist": "Bernab\u00e9 Demar\u00eda",
        "Title": "Retrato De Andr\u00e9s Terry Marmol",
        "Country": "Argentina",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de uma menina com um chap\u00e9u branco e um vestido branco, segurando uma pedra.",
        "_id": 110
    },
    {
        "file_name": "File:Retrato de Antonio Rodr\u00edguez Ro - Amadeo Gras.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Retrato_de_Antonio_Rodr%C3%ADguez_Ro_-_Amadeo_Gras.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Retrato_de_Antonio_Rodr%C3%ADguez_Ro_-_Amadeo_Gras.jpg/472px-Retrato_de_Antonio_Rodr%C3%ADguez_Ro_-_Amadeo_Gras.jpg",
        "artist": "Amadeo Gras",
        "Title": "Retrato De Antonio Rodr\u00edguez Ro",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1856,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um homem com roupas formais de p\u00e9 em frente a uma cortina vermelha. Ele est\u00e1 olhando para o espectador.",
        "_id": 111
    },
    {
        "file_name": "File:Retrato de Don Florencio Escard\u00f3 - Carlos Morel.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Retrato_de_Don_Florencio_Escard%C3%B3_-_Carlos_Morel.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Retrato_de_Don_Florencio_Escard%C3%B3_-_Carlos_Morel.jpg/498px-Retrato_de_Don_Florencio_Escard%C3%B3_-_Carlos_Morel.jpg",
        "artist": "Carlos Morel",
        "Title": "Retrato De Don Florencio Escard\u00f3",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1840,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de um homem jovem com os bra\u00e7os cruzados, vestindo um casaco azul-escuro e uma camisa branca. O fundo \u00e9 marrom.",
        "_id": 112
    },
    {
        "file_name": "File:Retrato de Do\u00f1a Macedonia Escardo - Carlos Morel.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Retrato_de_Do%C3%B1a_Macedonia_Escardo_-_Carlos_Morel.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Retrato_de_Do%C3%B1a_Macedonia_Escardo_-_Carlos_Morel.jpg/524px-Retrato_de_Do%C3%B1a_Macedonia_Escardo_-_Carlos_Morel.jpg",
        "artist": "Carlos Morel",
        "Title": "Retrato De Do\u00f1a Macedonia Escardo",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1839,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de uma mulher com um vestido branco e um cinto vermelho, usando um penteado elaborado com penas.",
        "_id": 113
    },
    {
        "file_name": "File:Retrato de Eduardo Lahitte Uribelarrea.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Retrato_de_Eduardo_Lahitte_Uribelarrea.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Retrato_de_Eduardo_Lahitte_Uribelarrea.jpg/461px-Retrato_de_Eduardo_Lahitte_Uribelarrea.jpg",
        "artist": "Franklin Rawson",
        "Title": "Retrato De Eduardo Lahitte Uribelarrea",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1868,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um menino jovem usando uma roupa escura e um chap\u00e9u de palha. Ele est\u00e1 olhando para o espectador com uma express\u00e3o s\u00e9ria. A pintura \u00e9 feita em estilo realista e captura os detalhes do menino com precis\u00e3o.",
        "_id": 114
    },
    {
        "file_name": "File:Retrato de la Sra.Maria de la C\u00e1rcova de Ferrari.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Retrato_de_la_Sra.Maria_de_la_C%C3%A1rcova_de_Ferrari.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Retrato_de_la_Sra.Maria_de_la_C%C3%A1rcova_de_Ferrari.jpg/293px-Retrato_de_la_Sra.Maria_de_la_C%C3%A1rcova_de_Ferrari.jpg",
        "artist": "Ernesto de la C\u00e1rcova",
        "Title": "Retrato De La Sra. Maria De La C\u00e1rcova De Ferrari",
        "Country": "Argentina",
        "date": 1894,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher vestida de vermelho, em pose formal, segurando um buqu\u00ea de flores.",
        "_id": 115
    },
    {
        "file_name": "File:Bolivia - Virgin of the Victory of Malaga - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Bolivia_-_Virgin_of_the_Victory_of_Malaga_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Bolivia_-_Virgin_of_the_Victory_of_Malaga_-_Google_Art_Project.jpg/427px-Bolivia_-_Virgin_of_the_Victory_of_Malaga_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Bolivia",
        "Title": "Virgen De La Victoria De M\u00e1laga",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": "circa 1740",
        "medium": "\u00f3leo e folha de ouro sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de Nossa Senhora da Luz. Ela est\u00e1 vestida com um longo vestido dourado e uma coroa, segurando o Menino Jesus nos bra\u00e7os. Ela est\u00e1 cercada por anjos e uma aur\u00e9ola dourada.",
        "_id": 116
    },
    {
        "file_name": "File:El Yatiri (1918).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:El_Yatiri_(1918).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ad/El_Yatiri_%281918%29.jpg",
        "artist": "Arturo Borda",
        "Title": "El Yatiri",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": 1918,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de pessoas sentadas em uma paisagem des\u00e9rtica sob um c\u00e9u nublado. As pessoas est\u00e3o vestidas com roupas tradicionais. A pessoa \u00e0 direita parece estar oferecendo algo para as outras pessoas.  ",
        "_id": 117
    },
    {
        "file_name": "File:Escuela Altoperuana - Mar\u00eda Reina.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Escuela_Altoperuana_-_Mar%C3%ADa_Reina.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Escuela_Altoperuana_-_Mar%C3%ADa_Reina.jpg/477px-Escuela_Altoperuana_-_Mar%C3%ADa_Reina.jpg",
        "artist": "Escuela Altoperuana",
        "Title": "Mar\u00eda Reina",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": "s\u00e9culo xviii",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o, vestida em azul e dourado, com uma coroa e um halo. Ela est\u00e1 de p\u00e9 sobre uma nuvem e olhando para baixo, com as m\u00e3os em prece. H\u00e1 um vaso de flores \u00e0 esquerda e outro \u00e0 direita, com um fundo de c\u00e9u azul.",
        "_id": 118
    },
    {
        "file_name": "File:Escuela Altoperuana, Bolivia - La premonici\u00f3n de la Pasi\u00f3n de Jes\u00fas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Escuela_Altoperuana,_Bolivia_-_La_premonici%C3%B3n_de_la_Pasi%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Escuela_Altoperuana%2C_Bolivia_-_La_premonici%C3%B3n_de_la_Pasi%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs.jpg/477px-Escuela_Altoperuana%2C_Bolivia_-_La_premonici%C3%B3n_de_la_Pasi%C3%B3n_de_Jes%C3%BAs.jpg",
        "artist": "Escuela Altoperuana",
        "Title": "La Premonici\u00f3n De La Pasi\u00f3n De Jes\u00fas",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": "s\u00e9culo xviii",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura religiosa mostrando a Sagrada Fam\u00edlia. No centro, Jesus crian\u00e7a em um altar, segurando uma cruz. A Virgem Maria est\u00e1 \u00e0 sua esquerda, orando. Jos\u00e9 est\u00e1 \u00e0 direita de Jesus, tamb\u00e9m orando. No topo da pintura, um anjo segura uma coroa. H\u00e1 uma pomba branca no c\u00e9u, simbolizando o Esp\u00edrito Santo. A pintura tem um estilo antigo, com cores vibrantes e detalhes elaborados.",
        "_id": 119
    },
    {
        "file_name": "File:Hector Borda G.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Hector_Borda_G.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Hector_Borda_G.jpg/383px-Hector_Borda_G.jpg",
        "artist": "Arturo Borda",
        "Title": "Retrato De Mi Hermano Hector Borda",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": 1930,
        "medium": "",
        "alt_text": "Um homem elegante de terno escuro sentado em um sof\u00e1 de veludo, com um chap\u00e9u de palha nas m\u00e3os e olhando para baixo.",
        "_id": 120
    },
    {
        "file_name": "File:Leonor Goz\u00e1lvez y Jos\u00e9 Borda (1943).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leonor_Goz%C3%A1lvez_y_Jos%C3%A9_Borda_(1943).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9b/Leonor_Goz%C3%A1lvez_y_Jos%C3%A9_Borda_%281943%29.jpg",
        "artist": "Arturo Borda",
        "Title": "Leonor Goz\u00e1lvez Y Jos\u00e9 Borda",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": 1943,
        "medium": "",
        "alt_text": "Um casal idoso est\u00e1 sentado sob uma grande \u00e1rvore, com uma \u00e1rea arborizada ao fundo. A mulher est\u00e1 vestida de preto com uma corrente de contas e um crucifixo, e segura um livro em seu colo. O homem est\u00e1 sentado \u00e0 direita, usando um terno escuro e segurando um ramo. A obra parece ser um retrato e foi provavelmente pintada em um estilo realista.",
        "_id": 121
    },
    {
        "file_name": "File:The House at Nazareth, Late 18th century. Artist unknown, Bolivian.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:The_House_at_Nazareth,_Late_18th_century._Artist_unknown,_Bolivian.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/The_House_at_Nazareth%2C_Late_18th_century._Artist_unknown%2C_Bolivian.jpg/800px-The_House_at_Nazareth%2C_Late_18th_century._Artist_unknown%2C_Bolivian.jpg",
        "artist": "Desconhecido",
        "Title": "A Casa Em Nazar\u00e9",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": "sec\u00falo xviii",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "A pintura retrata S\u00e3o Jos\u00e9 trabalhando em sua carpintaria, com uma serra de madeira na m\u00e3o, enquanto a Virgem Maria o observa. Ao seu redor, anjos ajudam na tarefa, segurando um peda\u00e7o de madeira e um martelo. Um pombo branco, s\u00edmbolo do Esp\u00edrito Santo, paira sobre eles, iluminando a cena com uma luz brilhante. A pintura \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da fam\u00edlia sagrada.",
        "_id": 122
    },
    {
        "file_name": "File:The Virgin Mary with Indian Donors - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:The_Virgin_Mary_with_Indian_Donors_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/The_Virgin_Mary_with_Indian_Donors_-_Google_Art_Project.jpg/461px-The_Virgin_Mary_with_Indian_Donors_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Desconhecido",
        "Title": "La Virgen Mar\u00eda Con Donantes Indios",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": 1752,
        "medium": "\u00f3leo sobre painel de madeira",
        "alt_text": "Uma pintura de Nossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o, Nossa Senhora Maria, envolvida em um manto azul e dourado, coroada, em p\u00e9 em uma nuvem com anjos ao seu redor. Ela est\u00e1 sendo celebrada por quatro indiv\u00edduos, possivelmente nativos, em trajes ornamentados, que est\u00e3o ajoelhados e segurando armas. H\u00e1 uma inscri\u00e7\u00e3o em espanhol na parte inferior.",
        "_id": 123
    },
    {
        "file_name": "File:Iglesia Mayor de 1758, donde se construy\u032a\u00f3 la actual Catedral potosina.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Iglesia_Mayor_de_1758,_donde_se_construy%CC%AA%C3%B3_la_actual_Catedral_potosina.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Iglesia_Mayor_de_1758%2C_donde_se_construy%CC%AA%C3%B3_la_actual_Catedral_potosina.jpg/600px-Iglesia_Mayor_de_1758%2C_donde_se_construy%CC%AA%C3%B3_la_actual_Catedral_potosina.jpg",
        "artist": "Gaspar Miguel de Berrio",
        "Title": "Detalle Del Mapa De Potos\u00ed Por Gaspar Miguel De Berr\u00edo",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": 1758,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma vista a\u00e9rea de uma cidade, provavelmente durante o s\u00e9culo XVI. As casas s\u00e3o todas de um estilo similar e constru\u00eddas de forma compacta. A maioria das casas tem telhados vermelhos e paredes brancas.  No centro da imagem, h\u00e1 uma grande pra\u00e7a com muitas pessoas. H\u00e1 um monumento no centro da pra\u00e7a, com uma est\u00e1tua em cima.  As pessoas est\u00e3o vestidas em roupas t\u00edpicas do per\u00edodo. A cidade parece estar muito movimentada e ativa.",
        "_id": 124
    },
    {
        "file_name": "File:Gaspar Miguel de Berr\u00edo - Patrocinio de San Jos\u00e9, 1744.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Gaspar_Miguel_de_Berr%C3%ADo_-_Patrocinio_de_San_Jos%C3%A9,_1744.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/24/Gaspar_Miguel_de_Berr%C3%ADo_-_Patrocinio_de_San_Jos%C3%A9%2C_1744.jpg",
        "artist": "Gaspar Miguel de Berr\u00edo",
        "Title": "Patrocinio De San Jos\u00e9",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": 1744,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um pintura barroca detalhada, com foco em um grupo de figuras em primeiro plano que s\u00e3o provavelmente santos. Acima deles, h\u00e1 um grande coro de anjos e figuras celestiais, culminando com Deus e a Virgem Maria no topo. A cena est\u00e1 cheia de detalhes, incluindo arquitetura, paisagens, instrumentos musicais e simbolismo religioso. As cores s\u00e3o vibrantes, usando tons dourados e vermelhos para criar uma sensa\u00e7\u00e3o de gl\u00f3ria e grandeza. A obra retrata a tradi\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica e a cren\u00e7a na vida ap\u00f3s a morte.",
        "_id": 125
    },
    {
        "file_name": "File:Miguel Gaspar De Berr\u00edo - Virgen del Carmen - Google Art Project.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Miguel_Gaspar_De_Berr%C3%ADo_-_Virgen_del_Carmen_-_Google_Art_Project.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Miguel_Gaspar_De_Berr%C3%ADo_-_Virgen_del_Carmen_-_Google_Art_Project.jpg/462px-Miguel_Gaspar_De_Berr%C3%ADo_-_Virgen_del_Carmen_-_Google_Art_Project.jpg",
        "artist": "Miguel Gaspar De Berr\u00edo",
        "Title": "Virgen Del Carmen",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": 1761,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "A Virgem Maria est\u00e1 no c\u00e9u, carregando o Menino Jesus. Ela est\u00e1 em uma lua crescente, e v\u00e1rios santos e anjos est\u00e3o ao redor dela. Em contraste, o inferno est\u00e1 abaixo, cheio de fogo e dem\u00f4nios. A pintura \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o do c\u00e9u e do inferno, e demonstra a cren\u00e7a de que a Virgem Maria pode ajudar a salvar as almas.  A inscri\u00e7\u00e3o na parte inferior indica que foi pintado para a devo\u00e7\u00e3o de D. Juan Ag. de Yurbe em Potosi, em mar\u00e7o de 1721.",
        "_id": 126
    },
    {
        "file_name": "File:Gabriel Dei.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Gabriel_Dei.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Gabriel_Dei.jpg/414px-Gabriel_Dei.jpg",
        "artist": "Maestro de Calamarca",
        "Title": "Arcangel Gabriel",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": "sec\u00falo xviii",
        "medium": "\u00f3leo",
        "alt_text": "Um anjo com uma roupa verde, vermelha e dourada, segurando um bast\u00e3o e um pano multicolorido. Ele est\u00e1 vestindo um chap\u00e9u com penas e usando meias vermelhas com sapatos brancos.",
        "_id": 127
    },
    {
        "file_name": "File:Master of Calamarca, Angel Barachiel.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Master_of_Calamarca,_Angel_Barachiel.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8c/Master_of_Calamarca%2C_Angel_Barachiel.jpg",
        "artist": "Maestro de Calamarca",
        "Title": "Arcangel Barachiel",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": "s\u00e9culo xviii",
        "medium": "",
        "alt_text": "Um anjo com asas brancas e um manto vermelho, vestindo uma t\u00fanica dourada e um cinto vermelho, com uma coroa de flores brancas em suas m\u00e3os.",
        "_id": 128
    },
    {
        "file_name": "File:Master of Calamarca, Angel with Wheat.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Master_of_Calamarca,_Angel_with_Wheat.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a7/Master_of_Calamarca%2C_Angel_with_Wheat.jpg",
        "artist": "Maestro de Calamarca",
        "Title": "\u00c1ngel Con Trigo",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": "s\u00e9culo xviii",
        "medium": "",
        "alt_text": "Um anjo com asas brancas e um vestido branco e dourado segurando um ramo de trigo, olhando para a direita.",
        "_id": 129
    },
    {
        "file_name": "File:Angel letiel.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Angel_letiel.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Angel_letiel.jpg/427px-Angel_letiel.jpg",
        "artist": "Maestro de Calamarca",
        "Title": "\u00c1ngel Letiel Dei.",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": "s\u00e9culo xvii",
        "medium": "",
        "alt_text": "Um anjo com asas brancas e vermelhas, vestindo um longo manto dourado e vermelho, segurando uma arma em suas m\u00e3os. O anjo est\u00e1 olhando para o lado, com uma express\u00e3o s\u00e9ria. A obra de arte \u00e9 detalhada, com foco nas texturas do manto e da arma do anjo.",
        "_id": 130
    },
    {
        "file_name": "File:Illimani (1944).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Illimani_(1944).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Illimani_%281944%29.jpg/800px-Illimani_%281944%29.jpg",
        "artist": "Arturo Borda",
        "Title": "Illimani",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": 1944,
        "medium": "",
        "alt_text": "Uma pintura abstrata de uma montanha coberta de neve, com c\u00e9u verde claro e um \u00fanico p\u00e1ssaro voando.",
        "_id": 131
    },
    {
        "file_name": "File:Joaquin Casta\u00f1on - San Isidro Labrador, 1866, San Antonio Museum of Art.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Joaquin_Casta%C3%B1on_-_San_Isidro_Labrador,_1866,_San_Antonio_Museum_of_Art.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Joaquin_Casta%C3%B1on_-_San_Isidro_Labrador%2C_1866%2C_San_Antonio_Museum_of_Art.jpg/460px-Joaquin_Casta%C3%B1on_-_San_Isidro_Labrador%2C_1866%2C_San_Antonio_Museum_of_Art.jpg",
        "artist": "Joaquin Casta\u00f1on",
        "Title": "An Isidro Labrador",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": 1866,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura colorida e detalhada de um homem usando um chap\u00e9u e um casaco vermelho. O homem est\u00e1 de p\u00e9 em um campo e rodeado por pessoas, animais e outros elementos da vida rural. A cena \u00e9 vibrante e cheia de detalhes, com pessoas trabalhando, brincando e se movendo em todas as dire\u00e7\u00f5es. A pintura parece ser uma representa\u00e7\u00e3o de uma cena da vida rural, cheia de alegria e energia.",
        "_id": 132
    },
    {
        "file_name": "File:Gem\u00e4lde - Selbstportrait des Cecilio Guzm\u00e1n de Rojas - 1918.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Gem%C3%A4lde_-_Selbstportrait_des_Cecilio_Guzm%C3%A1n_de_Rojas_-_1918.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Gem%C3%A4lde_-_Selbstportrait_des_Cecilio_Guzm%C3%A1n_de_Rojas_-_1918.jpg/450px-Gem%C3%A4lde_-_Selbstportrait_des_Cecilio_Guzm%C3%A1n_de_Rojas_-_1918.jpg",
        "artist": "Cecilio Guzm\u00e1n de Rojas",
        "Title": "Auto Retrato",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": 1918,
        "medium": "",
        "alt_text": "Um retrato de um artista em seu est\u00fadio, vestindo um chap\u00e9u e fumando um cigarro. Ele est\u00e1 em uma pose pensativa e seu rosto parece cheio de melancolia. A pintura \u00e9 rica em detalhes e cria uma atmosfera introspectiva e misteriosa.",
        "_id": 133
    },
    {
        "file_name": "File:Gem\u00e4lde - Selbstportrait des Cecilio Guzm\u00e1n de Rojas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Gem%C3%A4lde_-_Selbstportrait_des_Cecilio_Guzm%C3%A1n_de_Rojas.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Gem%C3%A4lde_-_Selbstportrait_des_Cecilio_Guzm%C3%A1n_de_Rojas.jpg/424px-Gem%C3%A4lde_-_Selbstportrait_des_Cecilio_Guzm%C3%A1n_de_Rojas.jpg",
        "artist": "Cecilio Guzm\u00e1n de Rojas",
        "Title": "Auto Retrato",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": "",
        "medium": "",
        "alt_text": "Um retrato em preto e branco de um homem com uma express\u00e3o s\u00e9ria. O homem est\u00e1 usando um casaco escuro. H\u00e1 uma assinatura na parte inferior direita do retrato.",
        "_id": 134
    },
    {
        "file_name": "File:Thanta wawa 1962.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Thanta_wawa_1962.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Thanta_wawa_1962.jpg/400px-Thanta_wawa_1962.jpg",
        "artist": "Omar Duranb\u00f6ger",
        "Title": "Thanta Wawa",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": 1962,
        "medium": "escultura em granito polido",
        "alt_text": "Uma escultura de pedra de uma figura sentada, envolta em um poncho listrado. A escultura \u00e9 de pedra cinza \u00e1spera e a figura parece estar em estado de contempla\u00e7\u00e3o. A figura est\u00e1 sentada sobre uma base vermelha e colorida.",
        "_id": 135
    },
    {
        "file_name": "File:Melchor P\u00e9rez Holguin - Saint Christopher - 2018.652.2 - Metropolitan Museum of Art.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Melchor_P%C3%A9rez_Holguin_-_Saint_Christopher_-_2018.652.2_-_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Melchor_P%C3%A9rez_Holguin_-_Saint_Christopher_-_2018.652.2_-_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg/367px-Melchor_P%C3%A9rez_Holguin_-_Saint_Christopher_-_2018.652.2_-_Metropolitan_Museum_of_Art.jpg",
        "artist": "Melchor P\u00e9rez de Holgu\u00edn",
        "Title": "San Crist\u00f3bal",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": "s\u00e9culo xvii",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o carregando o Menino Jesus sobre os ombros, com um cajado e um halo. No fundo, um homem com um cajado.",
        "_id": 136
    },
    {
        "file_name": "File:Melchor P\u00e9rez Holgu\u00edn - Virgin of the Rosary - 1994.37.3 - Dallas Museum of Art.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Melchor_P%C3%A9rez_Holgu%C3%ADn_-_Virgin_of_the_Rosary_-_1994.37.3_-_Dallas_Museum_of_Art.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Melchor_P%C3%A9rez_Holgu%C3%ADn_-_Virgin_of_the_Rosary_-_1994.37.3_-_Dallas_Museum_of_Art.jpg/486px-Melchor_P%C3%A9rez_Holgu%C3%ADn_-_Virgin_of_the_Rosary_-_1994.37.3_-_Dallas_Museum_of_Art.jpg",
        "artist": "Melchor P\u00e9rez de Holgu\u00edn",
        "Title": "Virgen Del Rosario",
        "Country": "Bol\u00edvia",
        "date": "s\u00e9culo xvii-xviii",
        "medium": "\u00f3leo e folha de ouro sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de Nossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o em seu manto celestial, cercada por anjos. Ela est\u00e1 segurando um ros\u00e1rio e um beb\u00ea Jesus em seus bra\u00e7os. Ela \u00e9 retratada sentada em uma meia-lua que paira sobre um grupo de anjos que se curvam. A pintura \u00e9 detalhada e colorida, e mostra Nossa Senhora em sua gl\u00f3ria.",
        "_id": 137
    },
    {
        "file_name": "File:Benedito Calixto - Retrato de Padre Bartolomeu de Gusm\u00e3o.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Benedito_Calixto_-_Retrato_de_Padre_Bartolomeu_de_Gusm%C3%A3o.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Benedito_Calixto_-_Retrato_de_Padre_Bartolomeu_de_Gusm%C3%A3o.jpg/348px-Benedito_Calixto_-_Retrato_de_Padre_Bartolomeu_de_Gusm%C3%A3o.jpg",
        "artist": "Benedito Calixto",
        "Title": "Retrato Do Padre Bartolomeu De Gusm\u00e3o",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um homem sentado em uma cadeira, vestindo roupas escuras. Ele est\u00e1 segurando um livro aberto e lendo. H\u00e1 uma mesa na frente dele, com livros, papel e instrumentos cient\u00edficos. A parede ao fundo est\u00e1 coberta de livros e instrumentos. A pintura \u00e9 sombria e melanc\u00f3lica, sugerindo a seriedade do trabalho intelectual.",
        "_id": 138
    },
    {
        "file_name": "File:Alfredo Andersen - Intimidade I.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Alfredo_Andersen_-_Intimidade_I.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1a/Alfredo_Andersen_-_Intimidade_I.jpg",
        "artist": "Alfredo Andersen",
        "Title": "Intimidade I",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Duas mulheres jovens em vestidos brancos sentadas no ch\u00e3o, olhando para baixo para um pequeno cachorro branco.",
        "_id": 139
    },
    {
        "file_name": "File:M\u00e1rio Barbosa - Estudo de Academia.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M%C3%A1rio_Barbosa_-_Estudo_de_Academia.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6a/M%C3%A1rio_Barbosa_-_Estudo_de_Academia.jpg",
        "artist": "M\u00e1rio Villares Barbosa",
        "Title": "Estudo De Academia",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de uma mulher nua de p\u00e9 com a m\u00e3o no queixo, pensando. Ela est\u00e1 de frente para o espectador, com o corpo ligeiramente voltado para a direita. Ela parece ser jovem e tem o cabelo longo e escuro. O fundo \u00e9 escuro e abstrato.",
        "_id": 140
    },
    {
        "file_name": "File:M\u00e1rio Barbosa - Estudo de nu.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M%C3%A1rio_Barbosa_-_Estudo_de_nu.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4f/M%C3%A1rio_Barbosa_-_Estudo_de_nu.jpg",
        "artist": "M\u00e1rio Villares Barbosa",
        "Title": "Estudo De Nu",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem nu, de p\u00e9, segurando um bast\u00e3o em sua m\u00e3o esquerda, em uma pose relaxada. Ele olha para o lado, para a direita do observador.  Ele est\u00e1 em um est\u00fadio, com um pano de fundo de tom marrom, e uma porta de madeira atr\u00e1s dele. H\u00e1 alguns objetos atr\u00e1s dele, mas n\u00e3o s\u00e3o bem vis\u00edveis na imagem. A pintura \u00e9 feita em um estilo realista e transmite uma sensa\u00e7\u00e3o de naturalismo.",
        "_id": 141
    },
    {
        "file_name": "File:Belmiro de Almeida - Dois Meninos Jogando Bilboqu\u00ea.JPG",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Belmiro_de_Almeida_-_Dois_Meninos_Jogando_Bilboqu%C3%AA.JPG",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Belmiro_de_Almeida_-_Dois_Meninos_Jogando_Bilboqu%C3%AA.JPG/446px-Belmiro_de_Almeida_-_Dois_Meninos_Jogando_Bilboqu%C3%AA.JPG",
        "artist": "Belmiro de Almeida",
        "Title": "Dois Meninos Jogando Bilboqu\u00ea",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Dois meninos est\u00e3o de p\u00e9 lado a lado, um olhando para o outro enquanto o segundo segura uma pequena bola na m\u00e3o. O menino \u00e0 direita parece estar se aproximando da c\u00e2mera.",
        "_id": 142
    },
    {
        "file_name": "File:Belmiro de Almeida - O Poeta Alberto de Oliveira.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Belmiro_de_Almeida_-_O_Poeta_Alberto_de_Oliveira.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/Belmiro_de_Almeida_-_O_Poeta_Alberto_de_Oliveira.jpg/322px-Belmiro_de_Almeida_-_O_Poeta_Alberto_de_Oliveira.jpg",
        "artist": "Belmiro de Almeida",
        "Title": "O Poeta Alberto De Oliveira",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre madeira",
        "alt_text": "Um homem com um bigode, vestido com um casaco verde e cal\u00e7as de cor azul, est\u00e1 de p\u00e9 com uma das m\u00e3os levantada em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 boca. Ele est\u00e1 em p\u00e9 em um fundo azul. A imagem parece ter sido pintada com pinceladas suaves.",
        "_id": 143
    },
    {
        "file_name": "File:Benedito Calixto - Evangelho nas Selvas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Benedito_Calixto_-_Evangelho_nas_Selvas.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Benedito_Calixto_-_Evangelho_nas_Selvas.jpg/464px-Benedito_Calixto_-_Evangelho_nas_Selvas.jpg",
        "artist": "Benedito Calixto",
        "Title": "Evangelho Nas Selvas",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem de t\u00fanica preta, em uma floresta, segura uma cruz, enquanto um jaguar observa.",
        "_id": 144
    },
    {
        "file_name": "File:Benedito Calixto - Largo da S\u00e9 em 1865 (MAS)-1.JPG",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Benedito_Calixto_-_Largo_da_S%C3%A9_em_1865_(MAS)-1.JPG",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c4/Benedito_Calixto_-_Largo_da_S%C3%A9_em_1865_%28MAS%29-1.JPG",
        "artist": "Benedito Calixto",
        "Title": "Largo Da S\u00e9",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1865,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma pra\u00e7a com edif\u00edcios, incluindo uma igreja, no Brasil. A pintura \u00e9 em estilo realista e as cores s\u00e3o vibrantes. A pra\u00e7a parece tranquila e os detalhes arquitet\u00f4nicos dos edif\u00edcios s\u00e3o distintos.",
        "_id": 145
    },
    {
        "file_name": "File:Benedito Calixto - Moagem da Cana na Fazenda Cacheira, em Campinas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Benedito_Calixto_-_Moagem_da_Cana_na_Fazenda_Cacheira,_em_Campinas.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a1/Benedito_Calixto_-_Moagem_da_Cana_na_Fazenda_Cacheira%2C_em_Campinas.jpg",
        "artist": "Benedito Calixto",
        "Title": "Moagem Da Cana Na Fazenda Cacheira, Em Campinas",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma fazenda de a\u00e7\u00facar brasileira. Os trabalhadores est\u00e3o carregando cana-de-a\u00e7\u00facar para uma moenda, puxada por bois.",
        "_id": 146
    },
    {
        "file_name": "File:Benedito Calixto - Os Quatro Cantos.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Benedito_Calixto_-_Os_Quatro_Cantos.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Benedito_Calixto_-_Os_Quatro_Cantos.jpg/800px-Benedito_Calixto_-_Os_Quatro_Cantos.jpg",
        "artist": "Benedito Calixto",
        "Title": "Os Quatro Cantos",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1882,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de uma rua em uma cidade brasileira, com casas coloniais de dois andares com varandas e portas e janelas de madeira escura. A rua est\u00e1 vazia, exceto por algumas pessoas andando e conversando. A pintura est\u00e1 em estilo realista e captura a beleza da arquitetura colonial brasileira.",
        "_id": 147
    },
    {
        "file_name": "File:D\u00e1rio Barbosa - Nu feminino.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:D%C3%A1rio_Barbosa_-_Nu_feminino.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/D%C3%A1rio_Barbosa_-_Nu_feminino.jpg/736px-D%C3%A1rio_Barbosa_-_Nu_feminino.jpg",
        "artist": "D\u00e1rio Barbosa",
        "Title": "Nu Feminino",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher nua sentada em um banquinho de madeira. Ela est\u00e1 olhando para o lado, com os bra\u00e7os cruzados. A ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 suave e a pintura tem um estilo realista.",
        "_id": 148
    },
    {
        "file_name": "File:D\u00e9cio Villares - prot\u00f3tipo da Bandeira Nacional - 1889.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:D%C3%A9cio_Villares_-_prot%C3%B3tipo_da_Bandeira_Nacional_-_1889.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3b/D%C3%A9cio_Villares_-_prot%C3%B3tipo_da_Bandeira_Nacional_-_1889.jpg",
        "artist": "D\u00e9cio Villares",
        "Title": "Prot\u00f3tipo Da Bandeira Nacional Do Brasil",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1889,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma velha bandeira do Brasil em uma moldura de madeira. A bandeira est\u00e1 desbotada e desfiada, e as cores est\u00e3o desbotadas, mas o c\u00edrculo azul com as estrelas brancas e a inscri\u00e7\u00e3o \"Ordem e Progresso\" ainda s\u00e3o vis\u00edveis.",
        "_id": 149
    },
    {
        "file_name": "File:Emmanuel Zamor - Crian\u00e7as.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Emmanuel_Zamor_-_Crian%C3%A7as.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Emmanuel_Zamor_-_Crian%C3%A7as.jpg/444px-Emmanuel_Zamor_-_Crian%C3%A7as.jpg",
        "artist": "Emmanuel Zamor",
        "Title": "Crian\u00e7as Negras",
        "Country": "Brasil",
        "date": "de 1860 at\u00e9 1919",
        "medium": "\u00f3leo sobre madeira",
        "alt_text": "Duas crian\u00e7as negras, vestidas com roupas brancas, est\u00e3o lado a lado. A crian\u00e7a da esquerda est\u00e1 segurando um peda\u00e7o de comida na m\u00e3o e a crian\u00e7a da direita est\u00e1 cobrindo a boca com a m\u00e3o. Elas est\u00e3o em frente a uma parede e um peda\u00e7o de madeira, a luz parece estar vindo de uma janela.",
        "_id": 150
    },
    {
        "file_name": "File:George Fischer Elpons - Natureza-morta.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:George_Fischer_Elpons_-_Natureza-morta.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ed/George_Fischer_Elpons_-_Natureza-morta.jpg",
        "artist": "George Fischer Elpons",
        "Title": "Natureza-Morta",
        "Country": "Brasil",
        "date": "s\u00e9culo xiv-xx",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma natureza morta com uvas, melancia, figos e rom\u00e3s.",
        "_id": 151
    },
    {
        "file_name": "File:Igreja de Santa Rita de C\u00e1ssia - Rio de Janeiro.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Igreja_de_Santa_Rita_de_C%C3%A1ssia_-_Rio_de_Janeiro.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Igreja_de_Santa_Rita_de_C%C3%A1ssia_-_Rio_de_Janeiro.jpg/677px-Igreja_de_Santa_Rita_de_C%C3%A1ssia_-_Rio_de_Janeiro.jpg",
        "artist": "Eduard Hildebrandt",
        "Title": "Igreja De Santa Rita De C\u00e1ssia - Rio De Janeiro",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1844,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura em aquarela de uma igreja colonial branca, com um rel\u00f3gio no topo da torre. H\u00e1 pessoas em frente \u00e0 igreja e v\u00e1rias casas ao fundo.",
        "_id": 152
    },
    {
        "file_name": "File:Jo\u00e3o Batista da Costa - Casa e Capela de Ant\u00f4nio Raposo Tavares.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jo%C3%A3o_Batista_da_Costa_-_Casa_e_Capela_de_Ant%C3%B4nio_Raposo_Tavares.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Jo%C3%A3o_Batista_da_Costa_-_Casa_e_Capela_de_Ant%C3%B4nio_Raposo_Tavares.jpg/763px-Jo%C3%A3o_Batista_da_Costa_-_Casa_e_Capela_de_Ant%C3%B4nio_Raposo_Tavares.jpg",
        "artist": "Jo\u00e3o Batista da Costa",
        "Title": "Casa E Capela De Ant\u00f4nio Raposo Tavares",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma casa de tijolos de terra, com um telhado de telhas e uma grande \u00e1rvore \u00e0 sua frente. H\u00e1 tr\u00eas pessoas em frente \u00e0 casa. A pintura \u00e9 feita em estilo realista.",
        "_id": 153
    },
    {
        "file_name": "File:Jo\u00e3o Batista da Costa - Paisagem com Dois Meninos, s.d..jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jo%C3%A3o_Batista_da_Costa_-_Paisagem_com_Dois_Meninos,_s.d..jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1a/Jo%C3%A3o_Batista_da_Costa_-_Paisagem_com_Dois_Meninos%2C_s.d..jpg",
        "artist": "Jo\u00e3o Batista da Costa",
        "Title": "Paisagem Com Dois Meninos",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "",
        "alt_text": "Dois jovens homens est\u00e3o perto de um lago, um de p\u00e9 e olhando para o lago, enquanto o outro est\u00e1 sentado com as pernas estendidas \u00e0 frente. Um grande morro verde e cheio de \u00e1rvores est\u00e1 ao fundo, com nuvens brancas no c\u00e9u azul.",
        "_id": 154
    },
    {
        "file_name": "File:Luc\u00edlio de Albuquerque - Nu masculino.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Luc%C3%ADlio_de_Albuquerque_-_Nu_masculino.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/43/Luc%C3%ADlio_de_Albuquerque_-_Nu_masculino.jpg",
        "artist": "Luc\u00edlio de Albuquerque",
        "Title": "Nu Masculino",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um jovem, sem camisa, com a cabe\u00e7a baixa, segurando algo nas m\u00e3os. Ele est\u00e1 em p\u00e9 contra um fundo verde claro. A pintura \u00e9 feita em estilo realista.",
        "_id": 155
    },
    {
        "file_name": "File:Luc\u00edlio de Albuquerque - Primeiros frutos.JPG",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Luc%C3%ADlio_de_Albuquerque_-_Primeiros_frutos.JPG",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Luc%C3%ADlio_de_Albuquerque_-_Primeiros_frutos.JPG/362px-Luc%C3%ADlio_de_Albuquerque_-_Primeiros_frutos.JPG",
        "artist": "Luc\u00edlio de Albuquerque",
        "Title": "Primeiros Frutos",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher nua sentada em uma floresta com um beb\u00ea pequeno sentado em seus ombros. A mulher tem cabelo comprido escuro e est\u00e1 olhando para o espectador. O beb\u00ea est\u00e1 olhando para cima e parece que est\u00e1 se agarrando ao galho de uma \u00e1rvore. A floresta est\u00e1 cheia de folhagens verdes, e a luz do sol est\u00e1 brilhando na cena. A mulher e a crian\u00e7a t\u00eam um aspecto natural, como se fossem habitantes da floresta.",
        "_id": 156
    },
    {
        "file_name": "File:Manoel Lopes Rodrigues - Dois v\u00e9us.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Manoel_Lopes_Rodrigues_-_Dois_v%C3%A9us.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Manoel_Lopes_Rodrigues_-_Dois_v%C3%A9us.jpg/452px-Manoel_Lopes_Rodrigues_-_Dois_v%C3%A9us.jpg",
        "artist": "Manuel Lopes Rodrigues",
        "Title": "Dois V\u00e9us",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher de luto ajoelhada em um t\u00famulo em um cemit\u00e9rio, segurando um ros\u00e1rio. Ela est\u00e1 de luto pela morte de uma pessoa querida.",
        "_id": 157
    },
    {
        "file_name": "File:Maria Pardos - Conciliadora.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Maria_Pardos_-_Conciliadora.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Maria_Pardos_-_Conciliadora.jpg/800px-Maria_Pardos_-_Conciliadora.jpg",
        "artist": "Maria Pardos",
        "Title": "Conciliadora",
        "Country": "Brasil",
        "date": "circa 1913",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Tr\u00eas pessoas sentadas \u00e0 mesa, uma mulher mais velha est\u00e1 sentada \u00e0 esquerda, um homem mais velho est\u00e1 sentado \u00e0 direita e uma mulher mais jovem est\u00e1 de p\u00e9 entre eles. A mulher mais jovem est\u00e1 servindo o homem mais velho, enquanto a mulher mais velha observa.",
        "_id": 158
    },
    {
        "file_name": "File:Manuel Teixeira da Rocha - Modelo de Academia.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Manuel_Teixeira_da_Rocha_-_Modelo_de_Academia.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Manuel_Teixeira_da_Rocha_-_Modelo_de_Academia.jpg/424px-Manuel_Teixeira_da_Rocha_-_Modelo_de_Academia.jpg",
        "artist": "Manuel Teixeira da Rocha",
        "Title": "Modelo De Academia",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem de barba branca sentado num banquinho, nu e olhando para baixo. Ele est\u00e1 em uma pose relaxada e seus m\u00fasculos podem ser vistos com clareza. O fundo \u00e9 escuro e n\u00e3o est\u00e1 totalmente definido. A obra de arte \u00e9 um estudo de corpo e parece ser de um per\u00edodo anterior ao s\u00e9culo XX.",
        "_id": 159
    },
    {
        "file_name": "File:Oscar Pereira da Silva - A Noite.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Oscar_Pereira_da_Silva_-_A_Noite.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Oscar_Pereira_da_Silva_-_A_Noite.jpg/340px-Oscar_Pereira_da_Silva_-_A_Noite.jpg",
        "artist": "Oscar Pereira da Silva",
        "Title": "A Noite",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher nua, com cabelo e um manto escuros, flutua no c\u00e9u, sendo cercada por anjos e segurando uma estrela brilhante na m\u00e3o direita. A mulher parece estar ascendendo para o c\u00e9u, com a luz da estrela brilhando em seu rosto. A pintura \u00e9 rica em detalhes e cores vibrantes, criando uma atmosfera celestial.",
        "_id": 160
    },
    {
        "file_name": "File:Oscar Pereira da Silva - Combate aos Botocudos em Mogi das Cruzes.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Oscar_Pereira_da_Silva_-_Combate_aos_Botocudos_em_Mogi_das_Cruzes.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Oscar_Pereira_da_Silva_-_Combate_aos_Botocudos_em_Mogi_das_Cruzes.jpg/800px-Oscar_Pereira_da_Silva_-_Combate_aos_Botocudos_em_Mogi_das_Cruzes.jpg",
        "artist": "Oscar Pereira da Silva",
        "Title": "Combate De Botocudos Em Mogi Das Cruzes",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura que retrata uma batalha na selva entre colonos europeus e ind\u00edgenas brasileiros. O lado esquerdo da pintura mostra colonos disparando mosquetes na selva. O lado direito mostra um \u00edndio sendo morto.",
        "_id": 161
    },
    {
        "file_name": "File:Oscar Pereira da Silva - Nu inacabado.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Oscar_Pereira_da_Silva_-_Nu_inacabado.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c1/Oscar_Pereira_da_Silva_-_Nu_inacabado.jpg",
        "artist": "Oscar Pereira da Silva",
        "Title": "Nu Inacabado",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "",
        "alt_text": "Um estudo em tons past\u00e9is de uma mulher nua reclinada sobre um pano verde. A mulher olha para o lado, seu corpo suavemente modelado e o fundo suave. A pintura \u00e9 um estudo cl\u00e1ssico da forma feminina.",
        "_id": 162
    },
    {
        "file_name": "File:Oscar Pereira da Silva - \u00cdndios a Bordo da Nau Capit\u00e2nia de Cabral.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Oscar_Pereira_da_Silva_-_%C3%8Dndios_a_Bordo_da_Nau_Capit%C3%A2nia_de_Cabral.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a7/Oscar_Pereira_da_Silva_-_%C3%8Dndios_a_Bordo_da_Nau_Capit%C3%A2nia_de_Cabral.jpg",
        "artist": "Oscar Pereira da Silva",
        "Title": "\u00cdndios A Bordo Da Nau Capit\u00e2nia De Cabral",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cena hist\u00f3rica mostrando um grupo de exploradores europeus em um navio, com nativos americanos em primeiro plano. O navio est\u00e1 ancorado em um porto. H\u00e1 outros navios no fundo, e a \u00e1gua est\u00e1 calma. A pintura \u00e9 de um estilo realista e captura a atmosfera da explora\u00e7\u00e3o e do encontro entre os europeus e os nativos americanos.",
        "_id": 163
    },
    {
        "file_name": "File:Pedro Weing\u00e4rtner - A Desolada.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_A_Desolada.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_A_Desolada.jpg/800px-Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_A_Desolada.jpg",
        "artist": "Pedro Weing\u00e4rtner",
        "Title": "A Desolada",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher vestida de branco e usando um chap\u00e9u preto caminha pela paisagem \u00e1rida com um guarda-chuva preto em suas m\u00e3os. Ela est\u00e1 perto de uma casa de madeira em ru\u00ednas e um grupo de cactos.",
        "_id": 164
    },
    {
        "file_name": "File:Pedro Weing\u00e4rtner - Escombros.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Escombros.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Escombros.jpg/800px-Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Escombros.jpg",
        "artist": "Pedro Weing\u00e4rtner",
        "Title": "Escombros",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um estudo de um pr\u00e9dio incendiado, com suas paredes queimadas e vigas expostas. As janelas do pr\u00e9dio foram quebradas e parece que o teto caiu. A pintura \u00e9 escura e dram\u00e1tica, com uma sensa\u00e7\u00e3o de perda e destrui\u00e7\u00e3o.",
        "_id": 165
    },
    {
        "file_name": "File:Pedro Weing\u00e4rtner - Estudo de interior.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Estudo_de_interior.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Estudo_de_interior.jpg/762px-Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Estudo_de_interior.jpg",
        "artist": "Pedro Weing\u00e4rtner",
        "Title": "Estudo De Interior",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um interior de uma casa. O quarto est\u00e1 cheio de m\u00f3veis de madeira e est\u00e1 bagun\u00e7ado, com muitos objetos ao redor. H\u00e1 uma janela \u00e0 direita e outra na parte de tr\u00e1s do quarto. H\u00e1 tamb\u00e9m um grande arm\u00e1rio na parede esquerda, uma prateleira de madeira e um grande balc\u00e3o de madeira. No canto direito da sala est\u00e1 um peda\u00e7o de roupa pendurado na prateleira. A pintura \u00e9 sombreada, mas n\u00e3o h\u00e1 nenhuma figura nela.",
        "_id": 166
    },
    {
        "file_name": "File:Resposta de Tiradentes.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Resposta_de_Tiradentes.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Resposta_de_Tiradentes.jpg/796px-Resposta_de_Tiradentes.jpg",
        "artist": "Leopoldino Faria",
        "Title": "Resposta De Tiradentes",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de homens est\u00e1 reunido em uma sala escura, alguns olhando para um homem de p\u00e9 no centro da sala, enquanto outros est\u00e3o de costas para o observador. A cena \u00e9 provavelmente uma cena b\u00edblica, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dizer com certeza qual. O estilo da pintura \u00e9 escuro e dram\u00e1tico, e a ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 pobre, criando uma atmosfera sombria.",
        "_id": 167
    },
    {
        "file_name": "File:Rodolfo Amoedo - Menino com barco.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Rodolfo_Amoedo_-_Menino_com_barco.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Rodolfo_Amoedo_-_Menino_com_barco.jpg",
        "artist": "Rodolfo Amoedo",
        "Title": "Menino Com Barco",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "pastel sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de uma crian\u00e7a usando uma saia xadrez azul e roxo e uma camisa azul escura. A crian\u00e7a est\u00e1 segurando um objeto de cor branca, que pode ser uma caixa ou uma caixa de m\u00fasica, em suas m\u00e3os. A pintura est\u00e1 feita em um fundo dourado escuro.",
        "_id": 168
    },
    {
        "file_name": "File:Rodolfo Amoedo - Menino com tambor.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Rodolfo_Amoedo_-_Menino_com_tambor.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4e/Rodolfo_Amoedo_-_Menino_com_tambor.jpg",
        "artist": "Rodolfo Amoedo",
        "Title": "Menino Com Tambor",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "pastel sobre tela",
        "alt_text": "Um menino sentado com um tambor, tocando com um par de baquetas. Ele est\u00e1 vestindo um casaco escuro e cal\u00e7as vermelhas.",
        "_id": 169
    },
    {
        "file_name": "File:Telles J\u00fanior - Cobra e borboleta.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Telles_J%C3%BAnior_-_Cobra_e_borboleta.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/be/Telles_J%C3%BAnior_-_Cobra_e_borboleta.jpg",
        "artist": "Jer\u00f4nimo Jos\u00e9 Telles J\u00fanior",
        "Title": "Cobra E Borboleta",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "Uma cobra vermelha e preta se move entre a vegeta\u00e7\u00e3o com uma borboleta vermelha e branca voando ao lado.  A pintura foi feita com cores vibrantes e pinceladas soltas, dando a sensa\u00e7\u00e3o de movimento.",
        "_id": 170
    },
    {
        "file_name": "File:Telles J\u00fanior - O Araguaia no Lameir\u00e3o.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Telles_J%C3%BAnior_-_O_Araguaia_no_Lameir%C3%A3o.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/47/Telles_J%C3%BAnior_-_O_Araguaia_no_Lameir%C3%A3o.jpg",
        "artist": "Jer\u00f4nimo Jos\u00e9 Telles J\u00fanior",
        "Title": "O Araguaia No Lameir\u00e3o",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um navio a vapor branco e amarelo navega em \u00e1guas tempestuosas. O navio \u00e9 grande e parece ter v\u00e1rios conveses, e h\u00e1 v\u00e1rios pequenos barcos e outras embarca\u00e7\u00f5es ao seu redor. No fundo, vemos uma costa rochosa e um c\u00e9u nublado. A pintura \u00e9 bem detalhada e o mar \u00e9 retratado de forma realista.",
        "_id": 171
    },
    {
        "file_name": "File:Telles J\u00fanior - Paisagem.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Telles_J%C3%BAnior_-_Paisagem.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Telles_J%C3%BAnior_-_Paisagem.jpg/800px-Telles_J%C3%BAnior_-_Paisagem.jpg",
        "artist": "Jer\u00f4nimo Jos\u00e9 Telles J\u00fanior",
        "Title": "Paisagem",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "Uma pintura de um caminho sinuoso em uma floresta. H\u00e1 uma figura pequena no caminho, caminhando perto de um c\u00f3rrego, e algumas \u00e1rvores altas que emolduram a cena. O c\u00e9u \u00e9 azul claro e h\u00e1 algumas nuvens escuras no canto superior direito.",
        "_id": 172
    },
    {
        "file_name": "File:Telles J\u00fanior - Tronco ca\u00eddo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Telles_J%C3%BAnior_-_Tronco_ca%C3%ADdo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Telles_J%C3%BAnior_-_Tronco_ca%C3%ADdo.jpg/317px-Telles_J%C3%BAnior_-_Tronco_ca%C3%ADdo.jpg",
        "artist": "Jer\u00f4nimo Jos\u00e9 Telles J\u00fanior",
        "Title": "Tronco Ca\u00eddo",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cena florestal escura, com \u00e1rvores altas e um tronco de \u00e1rvore ca\u00eddo no primeiro plano. A pintura \u00e9 dominada por tons escuros e terrosos, criando uma atmosfera sombria.",
        "_id": 173
    },
    {
        "file_name": "File:Teofilo-africa-mab.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Teofilo-africa-mab.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ac/Teofilo-africa-mab.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Te\u00f3filo de Jesus oppenheimer",
        "Title": "\u00c1frica",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma rainha negra est\u00e1 montada em um elefante. Ela usa um manto de seda ricamente decorado e uma coroa. Ela \u00e9 acompanhada por um macaco, um rinoceronte e outros animais. A pintura \u00e9 definida em uma paisagem tropical com um c\u00e9u nublado.",
        "_id": 174
    },
    {
        "file_name": "File:Teofilo-asia-mab.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Teofilo-asia-mab.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2e/Teofilo-asia-mab.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Te\u00f3filo de Jesus oppenheimer",
        "Title": "\u00c1sia",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher em um camelo em um fundo de paisagem. A mulher est\u00e1 vestindo roupas azuis e amarelas e segura uma bandeira. O camelo est\u00e1 caminhando para a direita e est\u00e1 olhando para a esquerda. H\u00e1 um le\u00e3o no canto inferior direito da pintura, e outros animais como zebras, um c\u00e3o e um cordeiro podem ser vistos. H\u00e1 um edif\u00edcio no fundo da paisagem, e tamb\u00e9m uma lagoa. A pintura parece ser uma representa\u00e7\u00e3o aleg\u00f3rica de alguma hist\u00f3ria ou conto.",
        "_id": 175
    },
    {
        "file_name": "File:Teofilo-europa-mab.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Teofilo-europa-mab.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/85/Teofilo-europa-mab.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Te\u00f3filo de Jesus oppenheimer",
        "Title": "Europa",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher com um vestido azul e dourado e uma coroa dourada monta um cavalo branco em uma paisagem. Ela segura uma vara na m\u00e3o direita e um pequeno objeto redondo na m\u00e3o esquerda. A cena \u00e9 rica em detalhes com \u00e1rvores, animais, um c\u00e9u nublado e um pilar alto no centro.",
        "_id": 176
    },
    {
        "file_name": "File:Te\u00f3filo-lucr\u00e9cia-mab.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Te%C3%B3filo-lucr%C3%A9cia-mab.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/05/Te%C3%B3filo-lucr%C3%A9cia-mab.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Te\u00f3filo de Jesus oppenheimer",
        "Title": "Morte De Lucr\u00e9cia",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura renascentista com uma mulher em um vestido amarelo e branco sendo repreendida por um grupo de pessoas. A mulher parece estar angustiada e o grupo parece estar preocupado com ela. A pintura \u00e9 ricamente detalhada e cheia de emo\u00e7\u00e3o.",
        "_id": 177
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 dos Reis Carvalho - Casal em viagem.JPG",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_dos_Reis_Carvalho_-_Casal_em_viagem.JPG",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Jos%C3%A9_dos_Reis_Carvalho_-_Casal_em_viagem.JPG/800px-Jos%C3%A9_dos_Reis_Carvalho_-_Casal_em_viagem.JPG",
        "artist": "Jos\u00e9 dos Reis Carvalho",
        "Title": "Casal Em Viagem",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1859,
        "medium": "aquarela",
        "alt_text": "Uma pintura de um casal carregando suas posses, caminhando por uma estrada de terra. Um papagaio est\u00e1 sentado em um tronco de \u00e1rvore, e uma cabra est\u00e1 caminhando atr\u00e1s do homem. A pintura tem um tom rom\u00e2ntico, com cores quentes e um c\u00e9u azul claro.",
        "_id": 178
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 dos Reis Carvalho - Vista da Matriz e do Santo Cruzeiro na Capital.JPG",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_dos_Reis_Carvalho_-_Vista_da_Matriz_e_do_Santo_Cruzeiro_na_Capital.JPG",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Jos%C3%A9_dos_Reis_Carvalho_-_Vista_da_Matriz_e_do_Santo_Cruzeiro_na_Capital.JPG/800px-Jos%C3%A9_dos_Reis_Carvalho_-_Vista_da_Matriz_e_do_Santo_Cruzeiro_na_Capital.JPG",
        "artist": "Jos\u00e9 dos Reis Carvalho",
        "Title": "Vista Da Matriz E Do Santo Cruzeiro Na Capital - Cear\u00e1",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1859,
        "medium": "aquarela",
        "alt_text": "Uma pintura em aquarela representando a Igreja Matriz de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o, em Igarassu, Pernambuco. A pintura foi feita em 1856 por um artista desconhecido. A igreja \u00e9 um importante marco hist\u00f3rico da cidade e foi constru\u00edda no s\u00e9culo XVII. A pintura mostra a fachada da igreja, com suas torres e detalhes arquitet\u00f4nicos. Em primeiro plano, h\u00e1 um cruzeiro em frente \u00e0 igreja, um elemento comum nas paisagens religiosas de Igarassu. A pintura \u00e9 um retrato fiel da arquitetura da igreja e do ambiente religioso da cidade.",
        "_id": 179
    },
    {
        "file_name": "File:45 4 Primaveraredred.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:45_4_Primaveraredred.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ad/45_4_Primaveraredred.jpg",
        "artist": "Eliseu Visconti",
        "Title": "Primavera",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1895,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um bosque ensolarado, com \u00e1rvores altas e uma vegeta\u00e7\u00e3o exuberante no primeiro plano.  O sol brilha atrav\u00e9s das folhas e cria um padr\u00e3o manchado de luz e sombra no ch\u00e3o do bosque.",
        "_id": 180
    },
    {
        "file_name": "File:EliseuVisconti-P470-Parque Montsouris (1).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:EliseuVisconti-P470-Parque_Montsouris_(1).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/EliseuVisconti-P470-Parque_Montsouris_%281%29.jpg/748px-EliseuVisconti-P470-Parque_Montsouris_%281%29.jpg",
        "artist": "Eliseu Visconti",
        "Title": "Parque Montsouris",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1895,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de uma cena de jardim com uma \u00e1rvore rosa em flor no centro. H\u00e1 pessoas sentadas em um banco \u00e0 direita da \u00e1rvore, e a paisagem est\u00e1 em uma colina com edif\u00edcios no topo.",
        "_id": 181
    },
    {
        "file_name": "File:Bento Barbosa - Retrato feminino, c. 1896.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Bento_Barbosa_-_Retrato_feminino,_c._1896.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Bento_Barbosa_-_Retrato_feminino%2C_c._1896.jpg/402px-Bento_Barbosa_-_Retrato_feminino%2C_c._1896.jpg",
        "artist": "Bento Barbosa",
        "Title": "Retrato Feminino",
        "Country": "Brasil",
        "date": "circa 1896",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de uma mulher com o cabelo escuro e olhos escuros, com um fundo vermelho escuro. A mulher est\u00e1 olhando para baixo e seu corpo est\u00e1 parcialmente vis\u00edvel. A pintura parece ser uma obra de arte cl\u00e1ssica.",
        "_id": 182
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Antiga Rua do Ros\u00e1rio (Rua XV de Novembro), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Wasth_Rodrigues_-_Antiga_Rua_do_Ros%C3%A1rio_(Rua_XV_de_Novembro),_Acervo_do_Museu_Paulista_da_USP.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Jos%C3%A9_Wasth_Rodrigues_-_Antiga_Rua_do_Ros%C3%A1rio_%28Rua_XV_de_Novembro%29%2C_Acervo_do_Museu_Paulista_da_USP.jpg/739px-Jos%C3%A9_Wasth_Rodrigues_-_Antiga_Rua_do_Ros%C3%A1rio_%28Rua_XV_de_Novembro%29%2C_Acervo_do_Museu_Paulista_da_USP.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues",
        "Title": "Antiga Rua Do Ros\u00e1rio (Rua Xv De Novembro)",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1918,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma rua de paralelep\u00edpedos no Brasil, com uma igreja amarela \u00e0 direita e um carro de dois cavalos puxado por duas pessoas no lado esquerdo. Os edif\u00edcios s\u00e3o de cor amarela e branca, com detalhes em vermelho e azul. Um poste de luz de ferro forjado com um lampi\u00e3o a g\u00e1s fica na rua. O c\u00e9u \u00e9 azul claro com algumas nuvens brancas.",
        "_id": 183
    },
    {
        "file_name": "File:Recife sto antonio.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Recife_sto_antonio.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Recife_sto_antonio.jpg/800px-Recife_sto_antonio.jpg",
        "artist": "Frans Post",
        "Title": "Vista Da Cidade Mauricia E Recife",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1657,
        "medium": "\u00f3leo sobre madeira",
        "alt_text": "Uma pintura de um assentamento costeiro com edif\u00edcios de um andar, palmeiras e pessoas caminhando. H\u00e1 um pequeno barco no rio e um grande navio no horizonte.",
        "_id": 184
    },
    {
        "file_name": "File:Adolphe Pot\u00e9mont - Paisagem urbana.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Adolphe_Pot%C3%A9mont_-_Paisagem_urbana.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e4/Adolphe_Pot%C3%A9mont_-_Paisagem_urbana.jpg",
        "artist": "Adolphe Martial-Pot\u00e9mont",
        "Title": "Paisagem Urbana",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1870,
        "medium": "\u00f3leo sobre madeira",
        "alt_text": "Uma rua de paralelep\u00edpedos em uma cidade tropical, com casas amarelas de dois andares em ambos os lados. A rua est\u00e1 vazia, exceto por algumas pessoas caminhando. H\u00e1 \u00e1rvores altas e verdes ao longo da rua e o c\u00e9u est\u00e1 claro e ensolarado.",
        "_id": 185
    },
    {
        "file_name": "File:Victor Meirelles - Estudo para Panorama do Rio de Janeiro - c. 1885.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Victor_Meirelles_-_Estudo_para_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_-_c._1885.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Victor_Meirelles_-_Estudo_para_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_-_c._1885.jpg/599px-Victor_Meirelles_-_Estudo_para_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_-_c._1885.jpg",
        "artist": "Victor Meirelles",
        "Title": "Estudo Para Panorama Do Rio De Janeiro",
        "Country": "Brasil",
        "date": "circa 1885",
        "medium": "",
        "alt_text": "Uma vista panor\u00e2mica de uma cidade, com uma colina e um forte no fundo. A cidade \u00e9 composta por casas e edif\u00edcios baixos, com ruas sinuosas e vegeta\u00e7\u00e3o densa. O forte no topo da colina tem uma bandeira hasteada. No primeiro plano, h\u00e1 uma \u00e1rea verde com \u00e1rvores e vegeta\u00e7\u00e3o baixa. A pintura \u00e9 em tons de azul, verde e terra.",
        "_id": 186
    },
    {
        "file_name": "File:Victor Meirelles - Estudo para Panorama do Rio de Janeiro - Ilha das Cobras e Morro de Santo Ant\u00f4nio - c. 1885.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Victor_Meirelles_-_Estudo_para_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_-_Ilha_das_Cobras_e_Morro_de_Santo_Ant%C3%B4nio_-_c._1885.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Victor_Meirelles_-_Estudo_para_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_-_Ilha_das_Cobras_e_Morro_de_Santo_Ant%C3%B4nio_-_c._1885.jpg/598px-Victor_Meirelles_-_Estudo_para_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_-_Ilha_das_Cobras_e_Morro_de_Santo_Ant%C3%B4nio_-_c._1885.jpg",
        "artist": "Victor Meirelles",
        "Title": "Estudo Para Panorama Do Rio De Janeiro",
        "Country": "Brasil",
        "date": "circa 1885",
        "medium": "",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de uma vista panor\u00e2mica da cidade do Rio de Janeiro, no Brasil. A cidade est\u00e1 espalhada abaixo, com o mar e montanhas ao fundo. A paisagem est\u00e1 coberta de \u00e1rvores verdes e vegeta\u00e7\u00e3o.",
        "_id": 187
    },
    {
        "file_name": "File:Victor Meirelles - Rua Jo\u00e3o Pinto, antiga Rua Augusta.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Victor_Meirelles_-_Rua_Jo%C3%A3o_Pinto,_antiga_Rua_Augusta.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Victor_Meirelles_-_Rua_Jo%C3%A3o_Pinto%2C_antiga_Rua_Augusta.jpg/800px-Victor_Meirelles_-_Rua_Jo%C3%A3o_Pinto%2C_antiga_Rua_Augusta.jpg",
        "artist": "Victor Meirelles",
        "Title": "Rua Jo\u00e3o Pinto, Antiga Rua Augusta",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1851,
        "medium": "\u00f3leo sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "Uma rua estreita e ladeada por edif\u00edcios de dois andares, pintados de branco, em uma cidade brasileira. H\u00e1 um grupo de pessoas caminhando pela rua, algumas delas carregando cestos ou outras mercadorias. No fundo, h\u00e1 um morro coberto de vegeta\u00e7\u00e3o. O c\u00e9u est\u00e1 azul e ensolarado, com algumas nuvens brancas. A obra \u00e9 pintada em um estilo realista.",
        "_id": 188
    },
    {
        "file_name": "File:Victor Meirelles - Vista do Desterro - c. 1847.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Victor_Meirelles_-_Vista_do_Desterro_-_c._1847.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Victor_Meirelles_-_Vista_do_Desterro_-_c._1847.jpg/800px-Victor_Meirelles_-_Vista_do_Desterro_-_c._1847.jpg",
        "artist": "Victor Meirelles",
        "Title": "Vista Parcial Da Cidade De Nossa Senhora Do Desterro 03",
        "Country": "Brasil",
        "date": "circa 1847",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cidade \u00e0 beira-mar, com uma igreja proeminente no centro. As casas da cidade s\u00e3o brancas e t\u00eam telhados vermelhos. Um grupo de pessoas pode ser visto caminhando em uma estrada na cidade. A cidade est\u00e1 localizada em um terreno baixo, com colinas e montanhas ao fundo. O c\u00e9u est\u00e1 azul e h\u00e1 nuvens brancas. A \u00e1gua est\u00e1 azul clara e h\u00e1 alguns navios no mar.",
        "_id": 189
    },
    {
        "file_name": "File:Victor Meirelles - Estudo para o Panorama do Rio de Janeiro (Entrada da Barra).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Victor_Meirelles_-_Estudo_para_o_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_(Entrada_da_Barra).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Victor_Meirelles_-_Estudo_para_o_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_%28Entrada_da_Barra%29.jpg/800px-Victor_Meirelles_-_Estudo_para_o_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_%28Entrada_da_Barra%29.jpg",
        "artist": "Victor Meirelles",
        "Title": "Estudo Para O Panorama Do Rio De Janeiro (Entrada Da Barra)",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1885,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cidade costeira com um grande corpo d'\u00e1gua no primeiro plano. H\u00e1 uma montanha no horizonte, e muitas casas brancas podem ser vistas na costa. A pintura \u00e9 emoldurada por \u00e1rvores e um c\u00e9u azul claro.",
        "_id": 190
    },
    {
        "file_name": "File:Victor Meirelles - Estudo para o Panorama do Rio de Janeiro (Morro da Concei\u00e7\u00e3o e Candel\u00e1ria).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Victor_Meirelles_-_Estudo_para_o_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_(Morro_da_Concei%C3%A7%C3%A3o_e_Candel%C3%A1ria).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Victor_Meirelles_-_Estudo_para_o_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_%28Morro_da_Concei%C3%A7%C3%A3o_e_Candel%C3%A1ria%29.jpg/711px-Victor_Meirelles_-_Estudo_para_o_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_%28Morro_da_Concei%C3%A7%C3%A3o_e_Candel%C3%A1ria%29.jpg",
        "artist": "Victor Meirelles",
        "Title": "Estudo Para O Panorama Do Rio De Janeiro (Morro Da Concei\u00e7\u00e3o E Candel\u00e1ria)",
        "Country": "Brasil",
        "date": "circa 1885",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Vista panor\u00e2mica de uma cidade costeira. Uma cidade constru\u00edda em torno de uma colina, com um mar no fundo. A cidade est\u00e1 no n\u00edvel do mar, e acima dela h\u00e1 uma colina verdejante, com um pequeno edif\u00edcio de madeira vis\u00edvel. As montanhas podem ser vistas no fundo.  A pintura \u00e9 um \u00f3leo sobre tela.",
        "_id": 191
    },
    {
        "file_name": "File:Victor Meirelles - Estudo para o Panorama do Rio de Janeiro (Morro do Corcovado e Tijuca).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Victor_Meirelles_-_Estudo_para_o_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_(Morro_do_Corcovado_e_Tijuca).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Victor_Meirelles_-_Estudo_para_o_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_%28Morro_do_Corcovado_e_Tijuca%29.jpg/799px-Victor_Meirelles_-_Estudo_para_o_Panorama_do_Rio_de_Janeiro_%28Morro_do_Corcovado_e_Tijuca%29.jpg",
        "artist": "Victor Meirelles",
        "Title": "Estudo Para O Panorama Do Rio De Janeiro (Morro Do Corcovado E Tijuca)",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1885,
        "medium": "",
        "alt_text": "Uma pintura abstrata de uma paisagem com montanhas distantes e uma cidade na encosta da montanha. H\u00e1 um c\u00e9u amarelo-alaranjado e o primeiro plano mostra uma floresta verde. A pintura \u00e9 de uma natureza abstrata e parece ser uma imagem de paisagem antiga ou vintage.",
        "_id": 192
    },
    {
        "file_name": "File:Ant\u00f4nio Parreiras - Casas em Piana (C\u00f3rsega, Fran\u00e7a).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ant%C3%B4nio_Parreiras_-_Casas_em_Piana_(C%C3%B3rsega,_Fran%C3%A7a).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Ant%C3%B4nio_Parreiras_-_Casas_em_Piana_%28C%C3%B3rsega%2C_Fran%C3%A7a%29.jpg/450px-Ant%C3%B4nio_Parreiras_-_Casas_em_Piana_%28C%C3%B3rsega%2C_Fran%C3%A7a%29.jpg",
        "artist": "Ant\u00f4nio Parreiras",
        "Title": "Casas Em Piana (C\u00f3rsega, Fran\u00e7a)",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1915,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma viela estreita e um pr\u00e9dio de pedra com uma escada de madeira. A escada leva a uma varanda com uma porta.",
        "_id": 193
    },
    {
        "file_name": "File:Ant\u00f4nio Parreiras - Uma Rua em Lo\u00eache les Bains.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ant%C3%B4nio_Parreiras_-_Uma_Rua_em_Lo%C3%AAche_les_Bains.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Ant%C3%B4nio_Parreiras_-_Uma_Rua_em_Lo%C3%AAche_les_Bains.jpg/739px-Ant%C3%B4nio_Parreiras_-_Uma_Rua_em_Lo%C3%AAche_les_Bains.jpg",
        "artist": "Ant\u00f4nio Parreiras",
        "Title": "Uma Rua Em Lo\u00eache Les Bains",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1917,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de casas de madeira em um vilarejo nas montanhas. H\u00e1 um rio ou riacho em primeiro plano e uma paisagem montanhosa em segundo plano. A pintura \u00e9 feita em um estilo impressionista e as cores s\u00e3o quentes e terrosas.",
        "_id": 194
    },
    {
        "file_name": "File:BORDON, Jo\u00e3o Baptista (1882-1917) Paisagem campestre, \u00f3leo s cart\u00e3o, 21,8 x 31 cm, c 1912 foto Gedley Belchior Braga.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:BORDON,_Jo%C3%A3o_Baptista_(1882-1917)_Paisagem_campestre,_%C3%B3leo_s_cart%C3%A3o,_21,8_x_31_cm,_c_1912_foto_Gedley_Belchior_Braga.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/BORDON%2C_Jo%C3%A3o_Baptista_%281882-1917%29_Paisagem_campestre%2C_%C3%B3leo_s_cart%C3%A3o%2C_21%2C8_x_31_cm%2C_c_1912_foto_Gedley_Belchior_Braga.jpg/800px-BORDON%2C_Jo%C3%A3o_Baptista_%281882-1917%29_Paisagem_campestre%2C_%C3%B3leo_s_cart%C3%A3o%2C_21%2C8_x_31_cm%2C_c_1912_foto_Gedley_Belchior_Braga.jpg",
        "artist": "Jo\u00e3o Baptista Bordon",
        "Title": "Paisagem Campestre",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1912,
        "medium": "\u00f3leo sobre cart\u00e3o",
        "alt_text": "Um pequeno casebre com telhado de palha, em tons terrosos, ladeado por um p\u00e9 de \u00e1rvore alto, sob um c\u00e9u nublado. Um toque de cor verde da vegeta\u00e7\u00e3o ao redor completa a composi\u00e7\u00e3o.",
        "_id": 195
    },
    {
        "file_name": "File:Campos Ayres (1881-1944). Terreiro com galinhas e arado (aiveca), arredores de Paris (prov.), \u00f3leo sobre tela colada em painel, 26 x 21,7cm, 1913. Cole\u00e7\u00e3o particular. Foto Gedley Braga.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Campos_Ayres_(1881-1944)._Terreiro_com_galinhas_e_arado_(aiveca),_arredores_de_Paris_(prov.),_%C3%B3leo_sobre_tela_colada_em_painel,_26_x_21,7cm,_1913._Cole%C3%A7%C3%A3o_particular._Foto_Gedley_Braga.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ac/Campos_Ayres_%281881-1944%29._Terreiro_com_galinhas_e_arado_%28aiveca%29%2C_arredores_de_Paris_%28prov.%29%2C_%C3%B3leo_sobre_tela_colada_em_painel%2C_26_x_21%2C7cm%2C_1913._Cole%C3%A7%C3%A3o_particular._Foto_Gedley_Braga.jpg/500px-thumbnail.jpg",
        "artist": "Campos Ayres",
        "Title": "Erreiro Com Galinhas E Arado",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1913,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela colada em painel",
        "alt_text": "Um celeiro de tijolos vermelhos com um telhado de madeira em um dia ensolarado. H\u00e1 um arado no ch\u00e3o e galinhas passeando na frente.",
        "_id": 196
    },
    {
        "file_name": "File:Degola\u00e7\u00e3o-meirelles.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Degola%C3%A7%C3%A3o-meirelles.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Degola%C3%A7%C3%A3o-meirelles.jpg/460px-Degola%C3%A7%C3%A3o-meirelles.jpg",
        "artist": "Victor Meirelles",
        "Title": "Degola\u00e7\u00e3o De S\u00e3o Jo\u00e3o Batista",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1855,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher de p\u00e9, em uma t\u00fanica branca, olhando para o ch\u00e3o enquanto segura a cabe\u00e7a de um homem decapitado. Um homem nu com uma espada est\u00e1 em p\u00e9 pr\u00f3ximo \u00e0 cabe\u00e7a decapitada, e uma mulher de p\u00e9 atr\u00e1s dele, vestindo uma t\u00fanica escura, est\u00e1 colocando a m\u00e3o sobre a cabe\u00e7a decapitada. O homem est\u00e1 ca\u00eddo no ch\u00e3o, a imagem mostra a cena da decapita\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Batista.",
        "_id": 197
    },
    {
        "file_name": "File:FIRMINO MONTEIRO, Ant\u00f4nio (1855-1888) Retrato de senhor (n\u00e3o identificado), ost, 61 x 50 cm, 1887, foto Gedley Braga.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:FIRMINO_MONTEIRO,_Ant%C3%B4nio_(1855-1888)_Retrato_de_senhor_(n%C3%A3o_identificado),_ost,_61_x_50_cm,_1887,_foto_Gedley_Braga.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/FIRMINO_MONTEIRO%2C_Ant%C3%B4nio_%281855-1888%29_Retrato_de_senhor_%28n%C3%A3o_identificado%29%2C_ost%2C_61_x_50_cm%2C_1887%2C_foto_Gedley_Braga.jpg/493px-FIRMINO_MONTEIRO%2C_Ant%C3%B4nio_%281855-1888%29_Retrato_de_senhor_%28n%C3%A3o_identificado%29%2C_ost%2C_61_x_50_cm%2C_1887%2C_foto_Gedley_Braga.jpg",
        "artist": "Ant\u00f4nio Firmino Monteiro",
        "Title": "Retrato De Senhor",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1887,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um homem idoso com barba grisalha, vestindo um palet\u00f3 marrom. Ele parece cansado e cabisbaixo. A pintura \u00e9 escura e melanc\u00f3lica, com tons de azul e marrom.",
        "_id": 198
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 dos Reis Carvalho - Interior de um Rancho.JPG",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_dos_Reis_Carvalho_-_Interior_de_um_Rancho.JPG",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Jos%C3%A9_dos_Reis_Carvalho_-_Interior_de_um_Rancho.JPG/800px-Jos%C3%A9_dos_Reis_Carvalho_-_Interior_de_um_Rancho.JPG",
        "artist": "Jos\u00e9 dos Reis Carvalho",
        "Title": "Interior De Um Rancho",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1859,
        "medium": "aquarela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma rede pendurada em um quarto com uma parede de tijolo e uma janela aberta para um jardim. H\u00e1 uma selagem de couro pendurada na parede. A imagem \u00e9 intitulada \"Interior de um rancho\".",
        "_id": 199
    },
    {
        "file_name": "File:Raphael Frederico (1865-1934) Jovem de camisa listrada, Aquarela sobre papel, 45 x 28 cm, 1907, foto Gedley Braga.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Raphael_Frederico_(1865-1934)_Jovem_de_camisa_listrada,_Aquarela_sobre_papel,_45_x_28_cm,_1907,_foto_Gedley_Braga.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Raphael_Frederico_%281865-1934%29_Jovem_de_camisa_listrada%2C_Aquarela_sobre_papel%2C_45_x_28_cm%2C_1907%2C_foto_Gedley_Braga.jpg/369px-Raphael_Frederico_%281865-1934%29_Jovem_de_camisa_listrada%2C_Aquarela_sobre_papel%2C_45_x_28_cm%2C_1907%2C_foto_Gedley_Braga.jpg",
        "artist": "Raphael Frederico",
        "Title": "Jovem De Camisa Listrada",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1907,
        "medium": "aquarela sobre papel",
        "alt_text": "Um retrato de um homem jovem com cabelo curto e uma camisa listrada azul e branca. Ele est\u00e1 segurando uma vara de madeira em seu ombro.",
        "_id": 200
    },
    {
        "file_name": "File:Luc\u00edlio de Albuquerque - Paisagem (MARGS).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Luc%C3%ADlio_de_Albuquerque_-_Paisagem_(MARGS).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Luc%C3%ADlio_de_Albuquerque_-_Paisagem_%28MARGS%29.jpg/800px-Luc%C3%ADlio_de_Albuquerque_-_Paisagem_%28MARGS%29.jpg",
        "artist": "Luc\u00edlio de Albuquerque",
        "Title": "Paisagem",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre painel",
        "alt_text": "Uma pintura de um vale montanhoso. H\u00e1 um c\u00e9u nublado acima e duas casas brancas no lado esquerdo da pintura. O vale \u00e9 coberto de grama amarela e h\u00e1 alguns penhascos escuros no fundo.",
        "_id": 201
    },
    {
        "file_name": "File:Pedro Weing\u00e4rtner - Daphnis e Clo\u00e9.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Daphnis_e_Clo%C3%A9.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Daphnis_e_Clo%C3%A9.jpg/800px-Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Daphnis_e_Clo%C3%A9.jpg",
        "artist": "Pedro Weing\u00e4rtner",
        "Title": "Daphnis E Clo\u00e9",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1891,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de cabras pastando em um pasto sob a sombra de \u00e1rvores. H\u00e1 uma mulher sentada em um vestido branco e um homem sentado ao lado dela, ambos olhando para as cabras. H\u00e1 um grupo de casas no fundo.",
        "_id": 202
    },
    {
        "file_name": "File:Pedro Weing\u00e4rtner - Paisagem, 1918.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Paisagem,_1918.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Paisagem%2C_1918.jpg/800px-Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Paisagem%2C_1918.jpg",
        "artist": "Pedro Weing\u00e4rtner",
        "Title": "Paisagem",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1918,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de paisagem de uma fazenda no campo. H\u00e1 uma cerca de madeira em primeiro plano, casas e \u00e1rvores ao fundo e um c\u00e9u azul claro.",
        "_id": 203
    },
    {
        "file_name": "File:Pedro Weing\u00e4rtner - Tempora Mutantur.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Tempora_Mutantur.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/55/Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Tempora_Mutantur.jpg/785px-Pedro_Weing%C3%A4rtner_-_Tempora_Mutantur.jpg",
        "artist": "Pedro Weing\u00e4rtner",
        "Title": "Tempora Mutantur",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1889,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem e uma mulher est\u00e3o trabalhando na terra em uma fazenda. A mulher est\u00e1 apoiada em um carrinho de m\u00e3o, enquanto o homem est\u00e1 cultivando a terra. A cena \u00e9 definida em uma tarde ensolarada, com \u00e1rvores e um pequeno riacho ao fundo.",
        "_id": 204
    },
    {
        "file_name": "File:Oscar Pereira da Silva - Mo\u00e7a, s.d..jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Oscar_Pereira_da_Silva_-_Mo%C3%A7a,_s.d..jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Oscar_Pereira_da_Silva_-_Mo%C3%A7a%2C_s.d..jpg/396px-Oscar_Pereira_da_Silva_-_Mo%C3%A7a%2C_s.d..jpg",
        "artist": "Oscar Pereira da Silva",
        "Title": "Mo\u00e7a",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de uma mulher de cabelos castanhos escuros, com a pele clara e olhos escuros, usando um vestido branco e olhando para baixo. Ela parece pensativa e est\u00e1 levemente inclinada para a esquerda. O fundo \u00e9 um tom de amarelo escuro e o retrato \u00e9 pintado em um estilo realista.",
        "_id": 205
    },
    {
        "file_name": "File:Pedro Alexandrino - Natureza-morta, 1896 (MARGS).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pedro_Alexandrino_-_Natureza-morta,_1896_(MARGS).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Pedro_Alexandrino_-_Natureza-morta%2C_1896_%28MARGS%29.jpg/722px-Pedro_Alexandrino_-_Natureza-morta%2C_1896_%28MARGS%29.jpg",
        "artist": "Pedro Alexandrino",
        "Title": "Natureza-Morta",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1896,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma cesta de vime cheia de ma\u00e7\u00e3s, derramando algumas sobre uma toalha branca. A luz suave destaca as ma\u00e7\u00e3s vermelhas e verdes brilhantes, contrastando com a cesta escura. A composi\u00e7\u00e3o simples e os tons suaves criam uma cena serena e convidativa.",
        "_id": 206
    },
    {
        "file_name": "File:Ant\u00f4nio Parreiras - Croquis d'O Labor, 1930.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ant%C3%B4nio_Parreiras_-_Croquis_d%27O_Labor,_1930.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Ant%C3%B4nio_Parreiras_-_Croquis_d%27O_Labor%2C_1930.jpg/800px-Ant%C3%B4nio_Parreiras_-_Croquis_d%27O_Labor%2C_1930.jpg",
        "artist": "Ant\u00f4nio Parreiras",
        "Title": "Croquis D'o Labor",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1930,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem em um chap\u00e9u, vestindo uma camisa rosa, dirige um grupo de bois puxando um carro de madeira.  Outro homem est\u00e1 em cima do carro, segurando as r\u00e9deas. Eles est\u00e3o atravessando um campo com \u00e1rvores ca\u00eddas e fuma\u00e7a no fundo.",
        "_id": 207
    },
    {
        "file_name": "File:Henrique Bernardelli - Perfil, 1913.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Henrique_Bernardelli_-_Perfil,_1913.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Henrique_Bernardelli_-_Perfil%2C_1913.jpg/420px-Henrique_Bernardelli_-_Perfil%2C_1913.jpg",
        "artist": "Henrique Bernardelli",
        "Title": "Perfil",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1913,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de uma mulher jovem, com um chap\u00e9u de plumas, vestido preto e joias. Ela est\u00e1 olhando para a esquerda.",
        "_id": 208
    },
    {
        "file_name": "File:Arthur Tim\u00f3theo da Costa - A dama de branco.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Arthur_Tim%C3%B3theo_da_Costa_-_A_dama_de_branco.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Arthur_Tim%C3%B3theo_da_Costa_-_A_dama_de_branco.jpg/292px-Arthur_Tim%C3%B3theo_da_Costa_-_A_dama_de_branco.jpg",
        "artist": "Artur Tim\u00f3teo da Costa",
        "Title": "A Dama De Branco",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1906,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher em branco, vestindo um chap\u00e9u, segurando um guarda-chuva, em p\u00e9 perto de um quadro em uma parede marrom.",
        "_id": 209
    },
    {
        "file_name": "File:Eliseu Visconti - Homem com gorro vermelho.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eliseu_Visconti_-_Homem_com_gorro_vermelho.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Eliseu_Visconti_-_Homem_com_gorro_vermelho.jpg/495px-Eliseu_Visconti_-_Homem_com_gorro_vermelho.jpg",
        "artist": "Eliseu Visconti",
        "Title": "Homem Com Gorro Vermelho",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1894,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de um homem com uma barba espessa, vestindo um chap\u00e9u vermelho, sentado e segurando um pincel.  Ele est\u00e1 nu da cintura para cima.",
        "_id": 210
    },
    {
        "file_name": "File:Eliseu Visconti - Nu feminino de costas 1894.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eliseu_Visconti_-_Nu_feminino_de_costas_1894.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Eliseu_Visconti_-_Nu_feminino_de_costas_1894.jpg/332px-Eliseu_Visconti_-_Nu_feminino_de_costas_1894.jpg",
        "artist": "Eliseu Visconti",
        "Title": "Nu Feminino De Costas",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1894,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher nua em p\u00e9 de costas com um objeto laranja na m\u00e3o. Ela est\u00e1 em um est\u00fadio com um cavalete e outros objetos de fundo. A pintura \u00e9 feita em tons escuros e ricos, com o corpo da mulher em destaque.",
        "_id": 211
    },
    {
        "file_name": "File:Eliseu Visconti - Nu feminino de costas c. 1894.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eliseu_Visconti_-_Nu_feminino_de_costas_c._1894.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Eliseu_Visconti_-_Nu_feminino_de_costas_c._1894.jpg/446px-Eliseu_Visconti_-_Nu_feminino_de_costas_c._1894.jpg",
        "artist": "Eliseu Visconti",
        "Title": "Nu Feminino De Costas",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1894,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher nua de costas, sentada com a cabe\u00e7a ligeiramente inclinada. Ela est\u00e1 olhando para o lado, com o cabelo castanho escuro e uma pele clara. A pintura \u00e9 feita em um estilo realista e tem um tom melanc\u00f3lico.",
        "_id": 212
    },
    {
        "file_name": "File:Eliseu Visconti - Nu masculino - Vencedor do concurso para bolsa na Fran\u00e7a - 1892.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eliseu_Visconti_-_Nu_masculino_-_Vencedor_do_concurso_para_bolsa_na_Fran%C3%A7a_-_1892.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Eliseu_Visconti_-_Nu_masculino_-_Vencedor_do_concurso_para_bolsa_na_Fran%C3%A7a_-_1892.jpg/425px-Eliseu_Visconti_-_Nu_masculino_-_Vencedor_do_concurso_para_bolsa_na_Fran%C3%A7a_-_1892.jpg",
        "artist": "Eliseu Visconti",
        "Title": "Nu Masculino",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1892,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem nu, com uma express\u00e3o s\u00e9ria, est\u00e1 de p\u00e9 em uma sala escura. Ele est\u00e1 usando uma pequena pe\u00e7a de tecido amarrada em volta dos quadris. Ele parece olhar para a direita, com um olhar pensativo. A pintura \u00e9 feita em um estilo realista.",
        "_id": 213
    },
    {
        "file_name": "File:Eliseu Visconti - Nu masculino c. 1894.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eliseu_Visconti_-_Nu_masculino_c._1894.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Eliseu_Visconti_-_Nu_masculino_c._1894.jpg/435px-Eliseu_Visconti_-_Nu_masculino_c._1894.jpg",
        "artist": "Eliseu Visconti",
        "Title": "Nu Masculino",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1894,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem nu de p\u00e9 em um est\u00fadio de arte, de costas para uma tela.",
        "_id": 214
    },
    {
        "file_name": "File:Eliseu Visconti - Nu masculino de costas c. 1894.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eliseu_Visconti_-_Nu_masculino_de_costas_c._1894.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ac/Eliseu_Visconti_-_Nu_masculino_de_costas_c._1894.jpg",
        "artist": "Eliseu Visconti",
        "Title": "Nu Masculino De Costas",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1894,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um homem nu em p\u00e9, de costas, num est\u00fadio de arte. Ele est\u00e1 olhando para a esquerda, com um olhar pensativo. A pintura \u00e9 em tons de marrom e bege e parece muito real\u00edstica.",
        "_id": 215
    },
    {
        "file_name": "File:Eliseu Visconti - Efeito matinal, paisagem de Teres\u00f3polis - 1940.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eliseu_Visconti_-_Efeito_matinal,_paisagem_de_Teres%C3%B3polis_-_1940.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Eliseu_Visconti_-_Efeito_matinal%2C_paisagem_de_Teres%C3%B3polis_-_1940.jpg/439px-Eliseu_Visconti_-_Efeito_matinal%2C_paisagem_de_Teres%C3%B3polis_-_1940.jpg",
        "artist": "Eliseu Visconti",
        "Title": "Efeito Matinal",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1940,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um campo de flores vermelhas vibrantes se estende at\u00e9 a base de um morro arborizado sob um c\u00e9u nublado e azul-acinzentado.",
        "_id": 216
    },
    {
        "file_name": "File:Ru\u00ednas de Humait\u00e1, da cole\u00e7\u00e3o Museu Hist\u00f3rico Nacional.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ru%C3%ADnas_de_Humait%C3%A1,_da_cole%C3%A7%C3%A3o_Museu_Hist%C3%B3rico_Nacional.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Ru%C3%ADnas_de_Humait%C3%A1%2C_da_cole%C3%A7%C3%A3o_Museu_Hist%C3%B3rico_Nacional.jpg/707px-Ru%C3%ADnas_de_Humait%C3%A1%2C_da_cole%C3%A7%C3%A3o_Museu_Hist%C3%B3rico_Nacional.jpg",
        "artist": "Lu\u00eds Maristany de Trias",
        "Title": "Ru\u00ednas De Humait\u00e1",
        "Country": "Brasil",
        "date": "1860s",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um quadro de paisagem com ru\u00ednas de um antigo pr\u00e9dio em um campo gramado, perto de um rio, com um pequeno navio no rio e um c\u00e9u azul claro.",
        "_id": 217
    },
    {
        "file_name": "File:Ant\u00f4nio Joaquim Franco Velasco - Dom Pedro I, Imperador do Brasil.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ant%C3%B4nio_Joaquim_Franco_Velasco_-_Dom_Pedro_I,_Imperador_do_Brasil.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Ant%C3%B4nio_Joaquim_Franco_Velasco_-_Dom_Pedro_I%2C_Imperador_do_Brasil.jpg/426px-Ant%C3%B4nio_Joaquim_Franco_Velasco_-_Dom_Pedro_I%2C_Imperador_do_Brasil.jpg",
        "artist": "Ant\u00f4nio Joaquim Franco Velasco",
        "Title": "Dom Pedro I, Imperador Do Brasil",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1826,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um homem em uniforme militar, segurando uma espada. Ele est\u00e1 vestindo um uniforme preto com detalhes dourados e uma faixa vermelha e branca, e tem uma medalha de ouro pendurada no peito.",
        "_id": 218
    },
    {
        "file_name": "File:Ant\u00f4nio Parreiras - Paisagem, 1928.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ant%C3%B4nio_Parreiras_-_Paisagem,_1928.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bd/Ant%C3%B4nio_Parreiras_-_Paisagem%2C_1928.jpg",
        "artist": "Ant\u00f4nio Parreiras",
        "Title": "Paisagem",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1928,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma paisagem com um lago e \u00e1rvores, em um estilo impressionista. As \u00e1rvores est\u00e3o em primeiro plano e os detalhes das \u00e1rvores ficam borrados em uma pincelada r\u00e1pida e solta. O lago est\u00e1 em segundo plano e \u00e9 quase completamente encoberto pelas \u00e1rvores em primeiro plano. O c\u00e9u \u00e9 claro e azul e h\u00e1 algumas nuvens esbranqui\u00e7adas ao longe. A pintura \u00e9 assinada e datada no canto inferior direito: \"A. Militzio de Bahia - 1925\".",
        "_id": 219
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Joaquim da Rocha - A flagela\u00e7\u00e3o.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_A_flagela%C3%A7%C3%A3o.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_A_flagela%C3%A7%C3%A3o.jpg/552px-Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_A_flagela%C3%A7%C3%A3o.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Joaquim da Rocha",
        "Title": "A Flagela\u00e7\u00e3o",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1786,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "A pintura mostra Jesus sendo flagelado por dois homens. Ele est\u00e1 amarrado a uma coluna e os homens est\u00e3o usando chicotes para espanc\u00e1-lo. Jesus parece estar sofrendo e sua express\u00e3o facial \u00e9 de dor. A cena \u00e9 muito gr\u00e1fica e mostra a brutalidade do sofrimento de Jesus.",
        "_id": 220
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Antonio da Cunha Couto - Disputa entre cosm\u00f3grafos.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Antonio_da_Cunha_Couto_-_Disputa_entre_cosm%C3%B3grafos.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Jos%C3%A9_Antonio_da_Cunha_Couto_-_Disputa_entre_cosm%C3%B3grafos.jpg/459px-Jos%C3%A9_Antonio_da_Cunha_Couto_-_Disputa_entre_cosm%C3%B3grafos.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Antonio da Cunha Couto",
        "Title": "Disputa Entre Cosm\u00f3grafos (Alegoria Ao Novo Mundo)",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1892,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de homens, provavelmente estudiosos, reunidos ao redor de um globo. Um deles, um homem mais velho com uma longa barba branca, est\u00e1 de p\u00e9 e parece estar falando com o grupo. Outro homem est\u00e1 sentado com um livro, e um terceiro homem est\u00e1 segurando um compasso. Um papagaio amarelo e azul est\u00e1 deitado no ch\u00e3o. A pintura parece ser uma representa\u00e7\u00e3o de um encontro cient\u00edfico ou filos\u00f3fico.",
        "_id": 221
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Joaquim da Rocha - Anjo com coluna e a\u00e7oite.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_Anjo_com_coluna_e_a%C3%A7oite.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_Anjo_com_coluna_e_a%C3%A7oite.jpg/553px-Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_Anjo_com_coluna_e_a%C3%A7oite.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Joaquim da Rocha",
        "Title": "Anjo Com Coluna E A\u00e7oite",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1786,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um anjo com asas grandes e um vestido rosa est\u00e1 de p\u00e9 atr\u00e1s de uma coluna, olhando para o ch\u00e3o. Eles est\u00e3o segurando v\u00e1rios bast\u00f5es em suas m\u00e3os.",
        "_id": 222
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Joaquim da Rocha - Anjo com escada, torqu\u00eas, cravos e vaso de ung\u00fcento.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_Anjo_com_escada,_torqu%C3%AAs,_cravos_e_vaso_de_ung%C3%BCento.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_Anjo_com_escada%2C_torqu%C3%AAs%2C_cravos_e_vaso_de_ung%C3%BCento.jpg/537px-Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_Anjo_com_escada%2C_torqu%C3%AAs%2C_cravos_e_vaso_de_ung%C3%BCento.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Joaquim da Rocha",
        "Title": "Anjo Com Escada, Torqu\u00eas, Cravos E Vaso De Ung\u00fcento",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1786,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um anjo feminino com uma escada em suas m\u00e3os, e uma asa dourada pairando acima. No ch\u00e3o, h\u00e1 ferramentas, e um jarro de cer\u00e2mica.",
        "_id": 223
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Joaquim da Rocha - Anjo da Prociss\u00e3o dos Fogar\u00e9us.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_Anjo_da_Prociss%C3%A3o_dos_Fogar%C3%A9us.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_Anjo_da_Prociss%C3%A3o_dos_Fogar%C3%A9us.jpg/532px-Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_Anjo_da_Prociss%C3%A3o_dos_Fogar%C3%A9us.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Joaquim da Rocha",
        "Title": "Anjo Da Prociss\u00e3o Dos Fogar\u00e9us",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1786,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um anjo com asas, vestindo uma t\u00fanica amarela e uma capa verde, segura uma corda e um saco de dinheiro. Ele est\u00e1 olhando para o observador. H\u00e1 uma espada no ch\u00e3o e uma l\u00e2mpada de \u00f3leo na parte superior da pintura.",
        "_id": 224
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Joaquim da Rocha - O beijo de Judas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_O_beijo_de_Judas.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_O_beijo_de_Judas.jpg/522px-Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha_-_O_beijo_de_Judas.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Joaquim da Rocha",
        "Title": "O Beijo De Judas",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1786,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "A pintura mostra Jesus sendo capturado pelos soldados romanos, com um soldado tentando prend\u00ea-lo. Um homem est\u00e1 sendo atingido por uma arma pr\u00f3xima a Jesus.  A cena \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o do momento da pris\u00e3o de Jesus, um evento crucial na hist\u00f3ria do Cristianismo.",
        "_id": 225
    },
    {
        "file_name": "File:Luc\u00edlio de Albuquerque - M\u00e3e Preta (2).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Luc%C3%ADlio_de_Albuquerque_-_M%C3%A3e_Preta_(2).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/08/Luc%C3%ADlio_de_Albuquerque_-_M%C3%A3e_Preta_%282%29.jpg/452px-Luc%C3%ADlio_de_Albuquerque_-_M%C3%A3e_Preta_%282%29.jpg",
        "artist": "Luc\u00edlio de Albuquerque",
        "Title": "M\u00e3e Preta",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1912,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de uma mulher negra amamentando um beb\u00ea, enquanto outro beb\u00ea dorme aos seus p\u00e9s. A mulher est\u00e1 sentada em um ch\u00e3o de madeira e est\u00e1 vestindo um vestido rosa. Ela est\u00e1 olhando para o beb\u00ea que est\u00e1 amamentando. O beb\u00ea que est\u00e1 dormindo tem os bra\u00e7os em volta de si mesmo.",
        "_id": 226
    },
    {
        "file_name": "File:Manoel Lopes Rodrigues - Natureza morta - 1890.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Manoel_Lopes_Rodrigues_-_Natureza_morta_-_1890.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Manoel_Lopes_Rodrigues_-_Natureza_morta_-_1890.jpg/434px-Manoel_Lopes_Rodrigues_-_Natureza_morta_-_1890.jpg",
        "artist": "Manoel Lopes Rodrigues",
        "Title": "Natureza Morta",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1890,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um vaso de cer\u00e2mica decorado com um buqu\u00ea de cris\u00e2ntemos brancos e cor de vinho. Um leque de papel japon\u00eas est\u00e1 apoiado no lado esquerdo do vaso.",
        "_id": 227
    },
    {
        "file_name": "File:Rodrigues-republica-mab.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Rodrigues-republica-mab.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Rodrigues-republica-mab.jpg/308px-Rodrigues-republica-mab.jpg",
        "artist": "Manoel Lopes Rodrigues",
        "Title": "A Rep\u00fablica",
        "Country": "Brasil",
        "date": 1896,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher vestida de branco, sentada em um trono, com uma espada em sua m\u00e3o. Ela usa uma coroa de louro e uma capa verde. A imagem \u00e9 provavelmente uma alegoria do Brasil.",
        "_id": 228
    },
    {
        "file_name": "File:Vieira de Campos - O Caju.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Vieira_de_Campos_-_O_Caju.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Vieira_de_Campos_-_O_Caju.jpg/313px-Vieira_de_Campos_-_O_Caju.jpg",
        "artist": "Vieira de Campos",
        "Title": "O Caju",
        "Country": "Brasil",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher nua de p\u00e9 em uma floresta, usando uma \u00fanica folha de tecido branco como cobertura, com um fundo roxo, enquanto ela se estica para alcan\u00e7ar uma fruta vermelha e amarela em uma \u00e1rvore acima dela.  \n",
        "_id": 229
    },
    {
        "file_name": "File:Mochi.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mochi.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Mochi.jpg/800px-Mochi.jpg",
        "artist": "Juan Mochi",
        "Title": "Escena Campesina",
        "Country": "Chile",
        "date": 1882,
        "medium": "",
        "alt_text": "Uma pintura de tr\u00eas casas de palha, com uma mulher em p\u00e9 perto da casa da direita. H\u00e1 um grupo de \u00e1rvores atr\u00e1s das casas e o c\u00e9u est\u00e1 nublado. H\u00e1 algumas galinhas no terreno entre as casas.",
        "_id": 230
    },
    {
        "file_name": "File:Carga de Granaderos en la Batalla de Chorrillos por Mochi.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Carga_de_Granaderos_en_la_Batalla_de_Chorrillos_por_Mochi.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Carga_de_Granaderos_en_la_Batalla_de_Chorrillos_por_Mochi.jpg/800px-Carga_de_Granaderos_en_la_Batalla_de_Chorrillos_por_Mochi.jpg",
        "artist": "Juan Mochi",
        "Title": "Carga De Granaderos En La Batalla De Chorrillos",
        "Country": "Chile",
        "date": "entre 1884 e 1886",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um campo de batalha com soldados franceses, alguns montados a cavalo e outros a p\u00e9, lutando contra um grupo de inimigos em um terreno rochoso. H\u00e1 muitas baixas espalhadas pelo campo, com soldados franceses em primeiro plano e os inimigos no fundo. A cena \u00e9 muito realista e representa o caos e a viol\u00eancia da batalha.",
        "_id": 231
    },
    {
        "file_name": "File:Carga de los granaderos en la batalla de Chorillos.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Carga_de_los_granaderos_en_la_batalla_de_Chorillos.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Carga_de_los_granaderos_en_la_batalla_de_Chorillos.jpg/800px-Carga_de_los_granaderos_en_la_batalla_de_Chorillos.jpg",
        "artist": "Juan Mochi",
        "Title": "Carga De Los Granaderos En La Batalla De Chorillos",
        "Country": "Chile",
        "date": "entre 1884 e 1886",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma batalha, com cavalaria e infantaria, com muitas baixas no campo. Os soldados parecem estar em um campo aberto e h\u00e1 muitos soldados e cavalos mortos e feridos no ch\u00e3o. O c\u00e9u est\u00e1 nublado e a batalha parece estar acontecendo em um dia quente e ensolarado.",
        "_id": 232
    },
    {
        "file_name": "File:Juan Mochi de A. Valenzuela P.JPG",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Juan_Mochi_de_A._Valenzuela_P.JPG",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Juan_Mochi_de_A._Valenzuela_P.JPG/435px-Juan_Mochi_de_A._Valenzuela_P.JPG",
        "artist": "Alfredo Valenzuela Puelma",
        "Title": "Retrato Del Pintor Giovanni Mochi",
        "Country": "Chile",
        "date": 1855,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de um homem barbudo em um casaco marrom sentado em uma cadeira com o rosto voltado para o observador. A pintura \u00e9 assinada \"L. Amarin, Santiago, 1888\".",
        "_id": 233
    },
    {
        "file_name": "File:Mochi, Giovanni - Antigua laguna del parque Cousi\u00f1o -MMBAV fRF.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mochi,_Giovanni_-_Antigua_laguna_del_parque_Cousi%C3%B1o_-MMBAV_fRF.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Mochi%2C_Giovanni_-_Antigua_laguna_del_parque_Cousi%C3%B1o_-MMBAV_fRF.jpg/800px-Mochi%2C_Giovanni_-_Antigua_laguna_del_parque_Cousi%C3%B1o_-MMBAV_fRF.jpg",
        "artist": "Juan Mochi",
        "Title": "Antigua Laguna Del Parque Cousi\u00f1o",
        "Country": "Chile",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um rio com uma ponte de pedra e uma embarca\u00e7\u00e3o com pessoas. \u00c1rvores verdejantes ao longo das margens.",
        "_id": 234
    },
    {
        "file_name": "File:Manuel Antonio Caro - La Zamacueca.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Manuel_Antonio_Caro_-_La_Zamacueca.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/48/Manuel_Antonio_Caro_-_La_Zamacueca.jpg",
        "artist": "Manuel Antonio Caro",
        "Title": "La Zamacueca",
        "Country": "Chile",
        "date": "de 1870 at\u00e9 1880",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de pessoas, em uma festa com m\u00fasica, dan\u00e7ando e socializando. Eles est\u00e3o todos vestidos com roupas coloridas e muitos deles est\u00e3o sorrindo. A imagem \u00e9 vibrante e cheia de energia, capturando o esp\u00edrito da festa.",
        "_id": 235
    },
    {
        "file_name": "File:Mochi, Giovanni - El parroquiano -MMBAV fRF.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mochi,_Giovanni_-_El_parroquiano_-MMBAV_fRF.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Mochi%2C_Giovanni_-_El_parroquiano_-MMBAV_fRF.jpg/394px-Mochi%2C_Giovanni_-_El_parroquiano_-MMBAV_fRF.jpg",
        "artist": "Juan Mochi",
        "Title": "El Parroquiano",
        "Country": "Chile",
        "date": "",
        "medium": "\u00f3leo sobre painel",
        "alt_text": "Um homem de chap\u00e9u e casaco escuro fica em p\u00e9 ao balc\u00e3o de uma mercearia, olhando para a direita enquanto um gato preto fica sentado num banco na frente dele. H\u00e1 garrafas de vinho em prateleiras atr\u00e1s do homem.",
        "_id": 236
    },
    {
        "file_name": "File:Lomajes en Bucalemu I.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Lomajes_en_Bucalemu_I.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7c/Lomajes_en_Bucalemu_I.jpg/800px-Lomajes_en_Bucalemu_I.jpg",
        "artist": "Eugenio Cruz Vargas",
        "Title": "Lomajes En Bucalemu",
        "Country": "Chile",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma paisagem com uma grande \u00e1rvore verde em primeiro plano, e uma menor no fundo, um campo amarelo dourado com uma cerca, e o oceano azul na dist\u00e2ncia.",
        "_id": 237
    },
    {
        "file_name": "File:Jorge Miguel Lozano de Peralta.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jorge_Miguel_Lozano_de_Peralta.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Jorge_Miguel_Lozano_de_Peralta.jpg/437px-Jorge_Miguel_Lozano_de_Peralta.jpg",
        "artist": "Joaqu\u00edn Guti\u00e9rrez",
        "Title": "Jorge Miguel Lozano De Peralta, Marqu\u00e9s De San Jorge",
        "Country": "Col\u00f4mbia",
        "date": 1775,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de um homem branco de meia idade usando um uniforme elegante com rendas douradas e uma bengala, segurando um len\u00e7o branco na outra m\u00e3o, com um bras\u00e3o de armas e uma inscri\u00e7\u00e3o no fundo. A inscri\u00e7\u00e3o descreve o homem retratado como um oficial do governo espanhol na Nova Granada (atual Col\u00f4mbia). O retrato \u00e9 feito num estilo cl\u00e1ssico e formal, t\u00edpico do per\u00edodo colonial espanhol na Am\u00e9rica Latina.",
        "_id": 238
    },
    {
        "file_name": "File:Thadea Gonzales Manrique Marquesa San Jorge Bogota.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Thadea_Gonzales_Manrique_Marquesa_San_Jorge_Bogota.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Thadea_Gonzales_Manrique_Marquesa_San_Jorge_Bogota.jpg/429px-Thadea_Gonzales_Manrique_Marquesa_San_Jorge_Bogota.jpg",
        "artist": "Joaqu\u00edn Guti\u00e9rrez",
        "Title": "Maria Thadea Gonzales Manrique Del Frago Bonis, Marquesa De San Jorge De Bogot\u00e1",
        "Country": "Col\u00f4mbia",
        "date": 1775,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de uma mulher elegante vestindo um vestido branco e dourado com flores. Ela est\u00e1 sentada em uma cadeira vermelha e segurando um leque. H\u00e1 um bras\u00e3o de armas acima dela. A legenda na parte inferior descreve a mulher como \"La Se\u00f1ora D' Maria Thadea Gonzales Manrrique del Frago, Bonis, natural del Puerto de S. Maria, I. Marquesa de S. Jorge de Bogota.\"",
        "_id": 239
    },
    {
        "file_name": "File:Cuadro presuntamente de Magdalena Ortega de Nari\u00f1o.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Cuadro_presuntamente_de_Magdalena_Ortega_de_Nari%C3%B1o.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c0/Cuadro_presuntamente_de_Magdalena_Ortega_de_Nari%C3%B1o.jpg",
        "artist": "Joaqu\u00edn Guti\u00e9rrez",
        "Title": "Suposto Retrato De Magdalena Ortega De Nari\u00f1o",
        "Country": "Col\u00f4mbia",
        "date": "entre 1799 a 1807",
        "medium": "\u00f3leo",
        "alt_text": "Uma mulher segura uma crian\u00e7a em seus bra\u00e7os. A mulher est\u00e1 vestida com um vestido branco com uma gola de renda. Ela est\u00e1 usando uma joia em volta do pesco\u00e7o e um retrato em miniatura est\u00e1 preso \u00e0 joia. A crian\u00e7a est\u00e1 vestida com uma roupa branca com renda. Os dois est\u00e3o sentados contra um fundo escuro.",
        "_id": 240
    },
    {
        "file_name": "File:Pedro Mess\u00eda de la Cerda (3).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pedro_Mess%C3%ADa_de_la_Cerda_(3).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Pedro_Mess%C3%ADa_de_la_Cerda_%283%29.jpg/414px-Pedro_Mess%C3%ADa_de_la_Cerda_%283%29.jpg",
        "artist": "Joaqu\u00edn Guti\u00e9rrez",
        "Title": "Pedro Mess\u00eda De La Cerda, Virrey De Nueva Granada Durante La Rebeli\u00f3n Guajira De 1769",
        "Country": "Col\u00f4mbia",
        "date": "s\u00e9culo xviii",
        "medium": "\u00f3leo",
        "alt_text": "Um retrato de um homem em um uniforme militar, segurando um cajado. Ele est\u00e1 usando uma peruca branca e um colar de ouro. H\u00e1 um bras\u00e3o de armas atr\u00e1s dele. A legenda abaixo dele diz: \"Reinado la Magestad Catolica del Se\u00f1or D. Carlos III\".  Ele \u00e9 identificado como o \"Excelent\u00edsimo Mesa de la Zeda, Canciller Gran Cruz de Justicia en la Orden de San Juan en la Bayle de las nueve Villas de Campos, Comendador y Se\u00f1or de Puerto Maris, Gentil Hombre de C\u00e1mara de S. M. con entrada del Rey, y en el R. y Supremo de Guerra, Teniente General de la R. Armada, Marqu\u00e9s de la Nieva de Atiles, Virrey y Gen. en este Reyno y Provincias agregadas y Presidente de la Real Audiencia de S. Fe, de cuyas Empleo tomo Possesion y Cap. Gen. de Ferrero de 1761 y lo sucedi\u00f3 el 8. mes de S. L. hasta el 31. de Octubre de 1772, en que en Cartagena fue Pose\u00eddo y su Sucesor el Excelent\u00edsimo D. Manuel de G\u00e1lvez.\"",
        "_id": 241
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Alonso Pizarro.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Alonso_Pizarro.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Jos%C3%A9_Alonso_Pizarro.jpg/406px-Jos%C3%A9_Alonso_Pizarro.jpg",
        "artist": "Joaqu\u00edn Guti\u00e9rrez",
        "Title": "Retrato De Jos\u00e9 Alonso Pizarro",
        "Country": "Col\u00f4mbia",
        "date": "s\u00e9culo xviii",
        "medium": "",
        "alt_text": "Um retrato de um homem em um uniforme militar. Ele est\u00e1 segurando uma carta na m\u00e3o e parece estar olhando para a c\u00e2mera.",
        "_id": 242
    },
    {
        "file_name": "File:Retrato Eustaquio Galavis Hurtado Siglo XVIII.png",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Retrato_Eustaquio_Galavis_Hurtado_Siglo_XVIII.png",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Retrato_Eustaquio_Galavis_Hurtado_Siglo_XVIII.png/434px-Retrato_Eustaquio_Galavis_Hurtado_Siglo_XVIII.png",
        "artist": "Joaqu\u00edn Guti\u00e9rrez",
        "Title": "Retrato Eustaquio Galavis Hurtado",
        "Country": "Col\u00f4mbia",
        "date": "s\u00e9culo xviii",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um homem em roupas formais, de p\u00e9 em frente a uma mesa com livros em cima, um chap\u00e9u e um cajado. Ele est\u00e1 vestindo uma camisa branca, um casaco azul com detalhes dourados, uma gravata branca e uma peruca branca. Ele est\u00e1 olhando diretamente para o espectador. Atr\u00e1s dele, uma cortina vermelha est\u00e1 puxada para tr\u00e1s para revelar um fundo dourado. No canto superior direito, h\u00e1 um bras\u00e3o de armas. A pintura \u00e9 escrita em espanhol e identifica o sujeito como D. Eust\u00e1quio Galavis Hurtado dela Aguila, Coleg. R. en el Coleg. T. y S. de S. Bartholome.",
        "_id": 243
    },
    {
        "file_name": "File:Virrey Sebasti\u00e1n de Eslava.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Virrey_Sebasti%C3%A1n_de_Eslava.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Virrey_Sebasti%C3%A1n_de_Eslava.jpg/445px-Virrey_Sebasti%C3%A1n_de_Eslava.jpg",
        "artist": "Joaqu\u00edn Guti\u00e9rrez",
        "Title": "Retrato De Sebasti\u00e1n De Eslava",
        "Country": "Col\u00f4mbia",
        "date": "s\u00e9culo xviii",
        "medium": "\u00f3leo",
        "alt_text": "Retrato de um homem em roupas elaboradas, segurando um cajado. Um bras\u00e3o de armas pode ser visto \u00e0 direita dele, e ele est\u00e1 sentado em um fundo vermelho. A pintura \u00e9 de um estilo antigo.  ",
        "_id": 244
    },
    {
        "file_name": "File:Pablo Morillo y Morillo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pablo_Morillo_y_Morillo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Pablo_Morillo_y_Morillo.jpg/462px-Pablo_Morillo_y_Morillo.jpg",
        "artist": "Pedro Jos\u00e9 Figueroa",
        "Title": "Pablo Morillo",
        "Country": "Col\u00f4mbia",
        "date": "circa 1815",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de um homem em uniforme militar, usando um cinto dourado e uma faixa branca e dourada, com uma medalha vermelha no lado esquerdo do peito. Ele est\u00e1 segurando um bast\u00e3o dourado na m\u00e3o esquerda.  No fundo, uma cadeira de espaldar alto e vermelho, com um estofado de madeira dourado. Acima da cabe\u00e7a do homem, um pano vermelho, amarrado em volta da cadeira, se estende at\u00e9 a borda superior do quadro. A imagem \u00e9 assinada por  \"J. Publio Manzi\" no canto inferior direito.",
        "_id": 245
    },
    {
        "file_name": "File:Juan Jos\u00e9 Ruiz de Apodaca y Eliza2.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Juan_Jos%C3%A9_Ruiz_de_Apodaca_y_Eliza2.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Juan_Jos%C3%A9_Ruiz_de_Apodaca_y_Eliza2.jpg/476px-Juan_Jos%C3%A9_Ruiz_de_Apodaca_y_Eliza2.jpg",
        "artist": "Vicente Escobar",
        "Title": "Juan Ruiz De Apodaca",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um homem em uniforme militar, com um busto de m\u00e1rmore atr\u00e1s dele. O homem est\u00e1 vestindo uma jaqueta azul escura com gola e abas vermelhas. Ele est\u00e1 vestindo uma faixa laranja e vermelha sobre sua jaqueta, e ele tem v\u00e1rias decora\u00e7\u00f5es em seu peito. O homem tem cabelo escuro e est\u00e1 olhando para o espectador. O busto \u00e9 de m\u00e1rmore branco e \u00e9 um retrato de um homem sem cabelo. O fundo \u00e9 marrom escuro.",
        "_id": 246
    },
    {
        "file_name": "File:Vicente Escobar - Retrato de Aquilina Berm\u00fadez y Escobar.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Vicente_Escobar_-_Retrato_de_Aquilina_Berm%C3%BAdez_y_Escobar.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Vicente_Escobar_-_Retrato_de_Aquilina_Berm%C3%BAdez_y_Escobar.jpg/421px-Vicente_Escobar_-_Retrato_de_Aquilina_Berm%C3%BAdez_y_Escobar.jpg",
        "artist": "Vicente Escobar",
        "Title": "Retrato De Aquilina Berm\u00fadez Y Escobar",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de uma mulher sentada numa cadeira, com um leque na m\u00e3o. Ela est\u00e1 usando um vestido branco com um casaco preto e um colar de renda branco. O fundo \u00e9 preto.",
        "_id": 247
    },
    {
        "file_name": "File:Vicente Escobar - Retrato de Justa de Allo y Berm\u00fadez.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Vicente_Escobar_-_Retrato_de_Justa_de_Allo_y_Berm%C3%BAdez.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Vicente_Escobar_-_Retrato_de_Justa_de_Allo_y_Berm%C3%BAdez.jpg/460px-Vicente_Escobar_-_Retrato_de_Justa_de_Allo_y_Berm%C3%BAdez.jpg",
        "artist": "Vicente Escobar",
        "Title": "Retrato De Justa De Allo Y Berm\u00fadez",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de uma mulher sentada em uma cadeira, usando um vestido branco e segurando um leque. Ela est\u00e1 olhando para o espectador e tem um olhar sereno.  O fundo \u00e9 escuro e simples.",
        "_id": 248
    },
    {
        "file_name": "File:Vicente Escobar - Retrato de Pablo del Casal y Zabala.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Vicente_Escobar_-_Retrato_de_Pablo_del_Casal_y_Zabala.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Vicente_Escobar_-_Retrato_de_Pablo_del_Casal_y_Zabala.jpg/432px-Vicente_Escobar_-_Retrato_de_Pablo_del_Casal_y_Zabala.jpg",
        "artist": "Vicente Escobar",
        "Title": "Retrato De Pablo Del Casal Y Zabala",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um homem em uniforme de oficial, com uma camisa branca e um casaco vermelho e azul bordado em ouro, segurando um chap\u00e9u de aba larga. Ele est\u00e1 olhando diretamente para o espectador. No fundo \u00e0 direita, uma fragata e uma fortaleza est\u00e3o no mar.",
        "_id": 249
    },
    {
        "file_name": "File:Adriana billini - La cocinera cubana.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Adriana_billini_-_La_cocinera_cubana.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Adriana_billini_-_La_cocinera_cubana.jpg/782px-Adriana_billini_-_La_cocinera_cubana.jpg",
        "artist": "Adriana Billini",
        "Title": "La Cocinera Cubana",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher em um vestido vermelho segurando um peixe enquanto senta em frente a uma cesta cheia de frutas, verduras e ovos. Ela parece estar orgulhosa da sua captura e feliz por trazer essa comida para casa.",
        "_id": 250
    },
    {
        "file_name": "File:Agust\u00edn Rodr\u00edguez - San Jos\u00e9 y el Ni\u00f1o.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Agust%C3%ADn_Rodr%C3%ADguez_-_San_Jos%C3%A9_y_el_Ni%C3%B1o.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Agust%C3%ADn_Rodr%C3%ADguez_-_San_Jos%C3%A9_y_el_Ni%C3%B1o.jpg/460px-Agust%C3%ADn_Rodr%C3%ADguez_-_San_Jos%C3%A9_y_el_Ni%C3%B1o.jpg",
        "artist": "Agust\u00edn Rodr\u00edguez",
        "Title": "San Jos\u00e9 Y El Ni\u00f1o",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de S\u00e3o Jos\u00e9 segurando o Menino Jesus, com anjos acima deles. O menino Jesus parece adormecido, com a cabe\u00e7a apoiada no ombro de S\u00e3o Jos\u00e9. H\u00e1 um fundo marrom atr\u00e1s deles.",
        "_id": 251
    },
    {
        "file_name": "File:Alberto Pe\u00f1a - La llamada del ideal o Mart\u00ed, 1936.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Alberto_Pe%C3%B1a_-_La_llamada_del_ideal_o_Mart%C3%AD,_1936.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Alberto_Pe%C3%B1a_-_La_llamada_del_ideal_o_Mart%C3%AD%2C_1936.jpg/516px-Alberto_Pe%C3%B1a_-_La_llamada_del_ideal_o_Mart%C3%AD%2C_1936.jpg",
        "artist": "Alberto Pe\u00f1a",
        "Title": "La Llamada Del Ideal O Mart\u00ed",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1936,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "A obra de arte mostra a cabe\u00e7a gigante e et\u00e9rea de uma pessoa olhando para baixo para um grupo de pessoas reunidas. Existem pessoas de diferentes idades, algumas olhando para o c\u00e9u e outras olhando para o ch\u00e3o.  As pessoas parecem estar em uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil e o rosto da pessoa gigante parece observ\u00e1-las com tristeza.",
        "_id": 252
    },
    {
        "file_name": "File:Antonio Herrera Montalv\u00e1n - La Napolitana.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Antonio_Herrera_Montalv%C3%A1n_-_La_Napolitana.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Antonio_Herrera_Montalv%C3%A1n_-_La_Napolitana.jpg/800px-Antonio_Herrera_Montalv%C3%A1n_-_La_Napolitana.jpg",
        "artist": "Antonio Herrera Montalv\u00e1n",
        "Title": "La Napolitana",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma jovem vestida com roupas tradicionais est\u00e1 deitada em uma cama com o rosto apoiado no bra\u00e7o, olhando para o espectador. Ela est\u00e1 em um quarto escuro, com cortinas atr\u00e1s dela e apenas um pouco de luz entrando pela janela.  A imagem tem um estilo realista, com muita aten\u00e7\u00e3o aos detalhes.  O artista capturou a melancolia e a beleza da juventude, bem como a solid\u00e3o e a introspec\u00e7\u00e3o da jovem.",
        "_id": 253
    },
    {
        "file_name": "File:An\u00f3nimo - Retrato de Carmen Villena y Zequeira.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:An%C3%B3nimo_-_Retrato_de_Carmen_Villena_y_Zequeira.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/An%C3%B3nimo_-_Retrato_de_Carmen_Villena_y_Zequeira.jpg/460px-An%C3%B3nimo_-_Retrato_de_Carmen_Villena_y_Zequeira.jpg",
        "artist": "An\u00f4nimo",
        "Title": "Retrato De Carmen Villena Y Zequeira",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de uma mulher jovem com cabelo preto e um vestido branco. Ela est\u00e1 usando um colar de p\u00e9rolas e brincos dourados. Ela est\u00e1 olhando para o observador.",
        "_id": 254
    },
    {
        "file_name": "File:An\u00f3nimo - Familia Manrique de Lara, 1820.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:An%C3%B3nimo_-_Familia_Manrique_de_Lara,_1820.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/An%C3%B3nimo_-_Familia_Manrique_de_Lara%2C_1820.jpg/514px-An%C3%B3nimo_-_Familia_Manrique_de_Lara%2C_1820.jpg",
        "artist": "An\u00f4nimo",
        "Title": "Familia Manrique De Lara",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1820,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de um casal e seu filho pequenos. A mulher est\u00e1 vestida com um vestido amarelo e segurando a m\u00e3o de seu filho. O homem est\u00e1 sentado \u00e0 mesa, usando uma jaqueta vermelha e preta e um chap\u00e9u de pelo. Ele est\u00e1 segurando um p\u00e1ssaro verde em sua m\u00e3o esquerda e apontado para seu filho com sua m\u00e3o direita. O menino est\u00e1 vestido com um vestido branco e est\u00e1 olhando para o p\u00e1ssaro.  O cen\u00e1rio \u00e9 um quarto com m\u00f3veis simples e uma mesa com ch\u00e1. A pintura tem um estilo realista e os sujeitos s\u00e3o representados de forma natural.",
        "_id": 255
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Acarreando agua, 1924.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Acarreando_agua,_1924.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Armando_Menocal_-_Acarreando_agua%2C_1924.jpg/396px-Armando_Menocal_-_Acarreando_agua%2C_1924.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Acarreando Agua",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1924,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um fazendeiro viaja para casa em um carro puxado por bois, atrav\u00e9s de uma paisagem com coqueiros \u00e0 noite.",
        "_id": 256
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Autorretrato.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Autorretrato.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Armando_Menocal_-_Autorretrato.jpg/422px-Armando_Menocal_-_Autorretrato.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Autorretrato",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de um homem de meia-idade em um casaco marrom com uma camisa branca e gravata. Ele est\u00e1 olhando para o espectador, com um olhar s\u00e9rio. Ele tem um bigode e cabelo preto. O fundo \u00e9 marrom e difuso.",
        "_id": 257
    },
    {
        "file_name": "File:An\u00f3nimo - Santa Coleta.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:An%C3%B3nimo_-_Santa_Coleta.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/An%C3%B3nimo_-_Santa_Coleta.jpg/410px-An%C3%B3nimo_-_Santa_Coleta.jpg",
        "artist": "An\u00f4nimo",
        "Title": "Santa Coleta",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de duas figuras religiosas. Uma mulher vestida com uma roupa azul e uma coroa de flores na cabe\u00e7a, e um homem com uma coroa e segurando um cajado, de frente para a mulher. A mulher est\u00e1 olhando para o homem com as m\u00e3os em ora\u00e7\u00e3o. A frase \"STA COLETTA\" est\u00e1 abaixo da imagem.",
        "_id": 258
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Caballer\u00eda mambisa (boceto).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Caballer%C3%ADa_mambisa_(boceto).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Armando_Menocal_-_Caballer%C3%ADa_mambisa_%28boceto%29.jpg/800px-Armando_Menocal_-_Caballer%C3%ADa_mambisa_%28boceto%29.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Caballer\u00eda Mambisa (Boceto)",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de cavaleiros viaja por uma estrada de terra sob a sombra de \u00e1rvores altas.",
        "_id": 259
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Carga al machete (boceto).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Carga_al_machete_(boceto).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Armando_Menocal_-_Carga_al_machete_%28boceto%29.jpg/800px-Armando_Menocal_-_Carga_al_machete_%28boceto%29.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Carga Al Machete (Boceto)",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um grande grupo de cavaleiros correndo atrav\u00e9s de uma \u00e1rea gramada. Existem \u00e1rvores altas ao fundo e o c\u00e9u \u00e9 um azul claro com algumas nuvens brancas.",
        "_id": 260
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Embarque de Col\u00f3n por Bobadilla, 1893.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Embarque_de_Col%C3%B3n_por_Bobadilla,_1893.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Armando_Menocal_-_Embarque_de_Col%C3%B3n_por_Bobadilla%2C_1893.jpg/800px-Armando_Menocal_-_Embarque_de_Col%C3%B3n_por_Bobadilla%2C_1893.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Embarque De Col\u00f3n Por Bobadilla",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1893,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "A pintura mostra Crist\u00f3v\u00e3o Colombo e seus homens desembarcando em uma ilha nas Am\u00e9ricas. H\u00e1 muitos homens em roupas de marinheiros e soldados. H\u00e1 um navio ao fundo, no mar. A ilha est\u00e1 cheia de vegeta\u00e7\u00e3o. A pintura \u00e9 colorida e detalhada.",
        "_id": 261
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Gan\u00edmedes, 1905.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Gan%C3%ADmedes,_1905.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Armando_Menocal_-_Gan%C3%ADmedes%2C_1905.jpg/312px-Armando_Menocal_-_Gan%C3%ADmedes%2C_1905.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Gan\u00edmedes",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1905,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem nu com asas de \u00e1guia voa pelos c\u00e9us. Ele usa uma t\u00fanica vermelha e tem uma express\u00e3o serena. A pintura \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o do deus grego Zeus, que se acreditava poder controlar o c\u00e9u e o trov\u00e3o.",
        "_id": 262
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Nacimiento de Venus, 1904.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Nacimiento_de_Venus,_1904.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Armando_Menocal_-_Nacimiento_de_Venus%2C_1904.jpg/306px-Armando_Menocal_-_Nacimiento_de_Venus%2C_1904.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Nacimiento De Venus",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1904,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher nua com cabelos longos e loiros est\u00e1 em p\u00e9 em uma concha gigante. Ela est\u00e1 segurando seus cabelos com as m\u00e3os. Ela est\u00e1 cercada por crian\u00e7as pequenas e um homem com uma concha na m\u00e3o. A cena est\u00e1 ambientada na costa e o mar est\u00e1 ao fundo.",
        "_id": 263
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - M\u00e1ximo G\u00f3mez en campa\u00f1a.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_M%C3%A1ximo_G%C3%B3mez_en_campa%C3%B1a.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Armando_Menocal_-_M%C3%A1ximo_G%C3%B3mez_en_campa%C3%B1a.jpg/800px-Armando_Menocal_-_M%C3%A1ximo_G%C3%B3mez_en_campa%C3%B1a.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "M\u00e1ximo G\u00f3mez En Campa\u00f1a",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de soldados brasileiros descansa sob uma \u00e1rvore em uma selva. H\u00e1 um burro amarrado nas proximidades.",
        "_id": 264
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Marina, 1880.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Marina,_1880.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Armando_Menocal_-_Marina%2C_1880.jpg/800px-Armando_Menocal_-_Marina%2C_1880.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Marina",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1880,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cena costeira com dois homens sentados em um barco na areia, um homem olhando para o mar e algumas pedras e madeira no primeiro plano. O mar est\u00e1 calmo e o c\u00e9u azul.",
        "_id": 265
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - La carreta, 1902.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_La_carreta,_1902.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Armando_Menocal_-_La_carreta%2C_1902.jpg/800px-Armando_Menocal_-_La_carreta%2C_1902.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "La Carreta",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1902,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de uma cena rural brasileira, com um carro de boi puxado por um boi branco e preto, sob a sombra de uma \u00e1rvore. H\u00e1 dois personagens no fundo, perto de uma cerca. O c\u00e9u \u00e9 azul claro com algumas nuvens brancas.",
        "_id": 266
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Paisaje con ca\u00f1as bravas y ganado, 1920.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Paisaje_con_ca%C3%B1as_bravas_y_ganado,_1920.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Armando_Menocal_-_Paisaje_con_ca%C3%B1as_bravas_y_ganado%2C_1920.jpg/788px-Armando_Menocal_-_Paisaje_con_ca%C3%B1as_bravas_y_ganado%2C_1920.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Paisaje Con Ca\u00f1as Bravas Y Ganado",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1920,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem a cavalo atravessa um pasto verdejante, cercado por \u00e1rvores e com gado descansando na grama. Um c\u00e9u azul claro serve de pano de fundo para esta cena rural.",
        "_id": 267
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Retrato de Lily Hidalgo, 1893.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Retrato_de_Lily_Hidalgo,_1893.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Armando_Menocal_-_Retrato_de_Lily_Hidalgo%2C_1893.jpg/462px-Armando_Menocal_-_Retrato_de_Lily_Hidalgo%2C_1893.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Retrato De Lily Hidalgo",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1893,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma menina de vestido branco e faixa rosa senta-se em um tronco de \u00e1rvore, olhando para o espectador, em uma floresta. Ela segura um pequeno buqu\u00ea de flores e seu chap\u00e9u est\u00e1 no ch\u00e3o ao seu lado.",
        "_id": 268
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Retrato de Helena Herrera de Gum\u00e1, 1904.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Retrato_de_Helena_Herrera_de_Gum%C3%A1,_1904.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Armando_Menocal_-_Retrato_de_Helena_Herrera_de_Gum%C3%A1%2C_1904.jpg/355px-Armando_Menocal_-_Retrato_de_Helena_Herrera_de_Gum%C3%A1%2C_1904.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Retrato De Helena Herrera De Gum\u00e1",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1904,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher em um vestido branco adornado com flores, vestida com um manto vermelho e azul, fica em uma escada em frente a uma parede adornada.",
        "_id": 269
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Peque\u00f1o pescador, 1918.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Peque%C3%B1o_pescador,_1918.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Armando_Menocal_-_Peque%C3%B1o_pescador%2C_1918.jpg/408px-Armando_Menocal_-_Peque%C3%B1o_pescador%2C_1918.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Peque\u00f1o Pescador",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1918,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "",
        "_id": 270
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Paisaje.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Paisaje.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Armando_Menocal_-_Paisaje.jpg/469px-Armando_Menocal_-_Paisaje.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Paisaje",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um quintal com uma cerca de madeira, um galinheiro, uma bananeira e um c\u00e9u azul claro. H\u00e1 galinhas andando no quintal.",
        "_id": 271
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Retrato de muchacha.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Retrato_de_muchacha.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Armando_Menocal_-_Retrato_de_muchacha.jpg/436px-Armando_Menocal_-_Retrato_de_muchacha.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Retrato De Muchacha",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de uma mulher jovem com cabelos escuros e um vestido branco. Ela est\u00e1 usando uma flor vermelha na orelha.  A pintura \u00e9 feita em um estilo realista e os tra\u00e7os da mulher s\u00e3o delicados.",
        "_id": 272
    },
    {
        "file_name": "File:Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez - El descanso.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_El_descanso.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_El_descanso.jpg/513px-Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_El_descanso.jpg",
        "artist": "Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez",
        "Title": "El Descanso",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura abstrata e escura que parece retratar um jardim \u00e0 noite com \u00e1rvores e pessoas sentadas entre as folhas.",
        "_id": 273
    },
    {
        "file_name": "File:Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez - El batey.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_El_batey.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_El_batey.jpg/526px-Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_El_batey.jpg",
        "artist": "Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez",
        "Title": "El Batey",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Duas mulheres e um menino est\u00e3o juntos em um cen\u00e1rio escuro e sombrio. A mulher mais alta est\u00e1 de bra\u00e7os dados com outra mulher, e ambas est\u00e3o vestidas de azul. A mulher mais alta est\u00e1 segurando uma crian\u00e7a pequena. O menino parece estar olhando para o ch\u00e3o, enquanto as mulheres olham para frente. Os rostos das pessoas s\u00e3o dif\u00edceis de distinguir devido \u00e0 forma como foram pintados.",
        "_id": 274
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Retrato de se\u00f1ora.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Retrato_de_se%C3%B1ora.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Armando_Menocal_-_Retrato_de_se%C3%B1ora.jpg/482px-Armando_Menocal_-_Retrato_de_se%C3%B1ora.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Retrato De Se\u00f1ora",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma jovem de vestido branco de renda e casaco de pele marrom escuro, com um buqu\u00ea de flores vermelhas e rosadas na m\u00e3o. Ela est\u00e1 olhando para o espectador com um leve sorriso.",
        "_id": 275
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Retrato de Sara de la Vega de Menocal.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Retrato_de_Sara_de_la_Vega_de_Menocal.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Armando_Menocal_-_Retrato_de_Sara_de_la_Vega_de_Menocal.jpg/416px-Armando_Menocal_-_Retrato_de_Sara_de_la_Vega_de_Menocal.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Retrato De Sara De La Vega De Menocal",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de uma mulher com um len\u00e7o azul, usando um vestido com renda e uma flor no cabelo. Ela est\u00e1 olhando para o espectador.",
        "_id": 276
    },
    {
        "file_name": "File:Armando Menocal - Retrato de Rosario Armenteros de Herrera, 1889.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Armando_Menocal_-_Retrato_de_Rosario_Armenteros_de_Herrera,_1889.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Armando_Menocal_-_Retrato_de_Rosario_Armenteros_de_Herrera%2C_1889.jpg/418px-Armando_Menocal_-_Retrato_de_Rosario_Armenteros_de_Herrera%2C_1889.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Retrato De Rosario Armenteros De Herrera",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1889,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher sentada em uma cadeira em um vestido branco. Ela est\u00e1 olhando para o espectador e tem um leve sorriso no rosto. H\u00e1 uma coroa de flores em seu cabelo e ela est\u00e1 segurando um leque em suas m\u00e3os. O fundo \u00e9 feito de um padr\u00e3o de flores e folhas.",
        "_id": 277
    },
    {
        "file_name": "File:Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez - La familia se retrata.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_La_familia_se_retrata.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_La_familia_se_retrata.jpg/506px-Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_La_familia_se_retrata.jpg",
        "artist": "Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez",
        "Title": "La Familia Se Retrata",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Cinco mulheres em p\u00e9 em um cen\u00e1rio de campo. Elas est\u00e3o vestidas com roupas escuras e est\u00e3o sorrindo. H\u00e1 um cachorro preto e uma cabra na frente delas.",
        "_id": 278
    },
    {
        "file_name": "File:Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez - Las lavanderas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_Las_lavanderas.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_Las_lavanderas.jpg/686px-Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_Las_lavanderas.jpg",
        "artist": "Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez",
        "Title": "Las Lavaderas",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de mulheres lava roupas em um rio, rodeado por uma vegeta\u00e7\u00e3o exuberante.  A mulher no centro da tela est\u00e1 segurando uma bacia de roupa suja.  A atmosfera \u00e9 tranquila e a paleta de cores \u00e9 suave e natural.",
        "_id": 279
    },
    {
        "file_name": "File:Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez - Naturaleza muerta.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_Naturaleza_muerta.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_Naturaleza_muerta.jpg/386px-Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_Naturaleza_muerta.jpg",
        "artist": "Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez",
        "Title": "Naturaleza Muerta",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "nanquim e aquarela sobre papel",
        "alt_text": "Uma pintura de uma garrafa de vinho e alguns livros em uma mesa perto de uma janela com uma cortina azul.",
        "_id": 280
    },
    {
        "file_name": "File:Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez - Retrato de la madre del artista no. 3.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_Retrato_de_la_madre_del_artista_no._3.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_Retrato_de_la_madre_del_artista_no._3.jpg/580px-Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_Retrato_de_la_madre_del_artista_no._3.jpg",
        "artist": "Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez",
        "Title": "Retrato De La Madre Del Artista No. 3",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "Um retrato de uma mulher com cabelo preto, usando um vestido azul e branco, de perfil, em um fundo branco texturizado. A mulher parece melanc\u00f3lica.",
        "_id": 281
    },
    {
        "file_name": "File:Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez - Tres figuras en el campo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_Tres_figuras_en_el_campo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_Tres_figuras_en_el_campo.jpg/758px-Ar%C3%ADstides_Fern%C3%A1ndez_-_Tres_figuras_en_el_campo.jpg",
        "artist": "Ar\u00edstides Fern\u00e1ndez",
        "Title": "Tres Figuras En El Campo",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "nanquim e aquarela sobre papel",
        "alt_text": "Uma pintura a aquarela de tr\u00eas pessoas em um cen\u00e1rio natural. Uma mulher est\u00e1 sentada no ch\u00e3o com as pernas cruzadas, e parece estar falando com a pessoa sentada \u00e0 sua direita. Um homem est\u00e1 de p\u00e9 \u00e0 direita, olhando para a mulher sentada. H\u00e1 \u00e1rvores no fundo e capim verde no primeiro plano.",
        "_id": 282
    },
    {
        "file_name": "File:Aurelio Melero - Marina, 1912.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Aurelio_Melero_-_Marina,_1912.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Aurelio_Melero_-_Marina%2C_1912.jpg/800px-Aurelio_Melero_-_Marina%2C_1912.jpg",
        "artist": "Aurelio Melero",
        "Title": "Marina",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1912,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de um navio no mar durante o p\u00f4r do sol. O navio est\u00e1 ancorado no porto e h\u00e1 outras embarca\u00e7\u00f5es menores ao redor. A c\u00e9u \u00e9 laranja e roxo com nuvens escuras.",
        "_id": 283
    },
    {
        "file_name": "File:Aurelio Melero - Gitana, 1925.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Aurelio_Melero_-_Gitana,_1925.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Aurelio_Melero_-_Gitana%2C_1925.jpg/479px-Aurelio_Melero_-_Gitana%2C_1925.jpg",
        "artist": "Aurelio Melero",
        "Title": "Gitana",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1925,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher de cabelos longos e escuros sentada de lado com um vestido vermelho e um fundo escuro.",
        "_id": 284
    },
    {
        "file_name": "File:Augusto Chartrand - R\u00edo Can\u00edmar, Matanzas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Augusto_Chartrand_-_R%C3%ADo_Can%C3%ADmar,_Matanzas.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Augusto_Chartrand_-_R%C3%ADo_Can%C3%ADmar%2C_Matanzas.jpg/800px-Augusto_Chartrand_-_R%C3%ADo_Can%C3%ADmar%2C_Matanzas.jpg",
        "artist": "Augusto Chartrand",
        "Title": "R\u00edo Can\u00edmar, Matanzas",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de paisagem de um rio na floresta, com um barco navegando na \u00e1gua. H\u00e1 um palmeiras \u00e0 esquerda e uma \u00e1rvore grande \u00e0 direita. O c\u00e9u est\u00e1 com um tom rosa e laranja.",
        "_id": 285
    },
    {
        "file_name": "File:Collazo, Guillermo, Dama sentada a orillas del mar.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Collazo,_Guillermo,_Dama_sentada_a_orillas_del_mar.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Collazo%2C_Guillermo%2C_Dama_sentada_a_orillas_del_mar.jpg/428px-Collazo%2C_Guillermo%2C_Dama_sentada_a_orillas_del_mar.jpg",
        "artist": "Guillermo Collazo",
        "Title": "Dama Sentada A Orillas Del Mar",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1891,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher em uma roupa azul escura e chap\u00e9u senta em uma rocha pr\u00f3xima a um c\u00e3o de corrida marrom na praia. Ela est\u00e1 segurando um guarda-chuva preto e olhando para o c\u00e3o. O mar est\u00e1 ao fundo.",
        "_id": 286
    },
    {
        "file_name": "File:Cuca Parando una Codorniz (Cuca Retrieving a Quail) Armando Menocal.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Cuca_Parando_una_Codorniz_(Cuca_Retrieving_a_Quail)_Armando_Menocal.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Cuca_Parando_una_Codorniz_%28Cuca_Retrieving_a_Quail%29_Armando_Menocal.jpg/800px-Cuca_Parando_una_Codorniz_%28Cuca_Retrieving_a_Quail%29_Armando_Menocal.jpg",
        "artist": "Armando Menocal",
        "Title": "Cuca Parando Una Codorniz",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1915,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um c\u00e3o branco e marrom com manchas marrons est\u00e1 no meio da grama alta, olhando para a direita. A grama \u00e9 marrom, laranja e verde, e parece estar em um dia ensolarado.  No canto inferior esquerdo, podemos ver um pouco de grama mais escura.",
        "_id": 287
    },
    {
        "file_name": "File:Eduardo Laplante y Borcou - Ingenio G\u00fcin\u00eda de Soto.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eduardo_Laplante_y_Borcou_-_Ingenio_G%C3%BCin%C3%ADa_de_Soto.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Eduardo_Laplante_y_Borcou_-_Ingenio_G%C3%BCin%C3%ADa_de_Soto.jpg/800px-Eduardo_Laplante_y_Borcou_-_Ingenio_G%C3%BCin%C3%ADa_de_Soto.jpg",
        "artist": "Eduardo Laplante y Borcou",
        "Title": "Ingenio G\u00fcin\u00eda De Soto",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um quadro de uma fazenda de caf\u00e9 no Brasil, com uma casa grande e \u00e1rvores de palmeiras no primeiro plano. A fazenda est\u00e1 situada em uma \u00e1rea verdejante com colinas ao fundo. Os trabalhadores est\u00e3o trabalhando na fazenda, carregando e descarregando sacos de caf\u00e9.  A pintura \u00e9 um exemplo da beleza e do trabalho duro da ind\u00fastria cafeeira brasileira.",
        "_id": 288
    },
    {
        "file_name": "File:Eduardo Laplante y Borcou - Trinidad, vista general tomada desde la loma de La Vig\u00eda, 1852.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eduardo_Laplante_y_Borcou_-_Trinidad,_vista_general_tomada_desde_la_loma_de_La_Vig%C3%ADa,_1852.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Eduardo_Laplante_y_Borcou_-_Trinidad%2C_vista_general_tomada_desde_la_loma_de_La_Vig%C3%ADa%2C_1852.jpg/800px-Eduardo_Laplante_y_Borcou_-_Trinidad%2C_vista_general_tomada_desde_la_loma_de_La_Vig%C3%ADa%2C_1852.jpg",
        "artist": "Eduardo Laplante y Borcou",
        "Title": "Trinidad, Vista General Tomada Desde La Loma De La Vig\u00eda",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1852,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de paisagem com uma cidade no fundo, com uma palmeira de tronco branco na frente. Muitas pessoas est\u00e3o no primeiro plano, algumas montadas a cavalo. H\u00e1 muitos edif\u00edcios no fundo, e pode-se ver um rio ou oceano no horizonte. A pintura est\u00e1 em um estilo realista, com uma atmosfera suave e pac\u00edfica.",
        "_id": 289
    },
    {
        "file_name": "File:Eduardo Morales - Carretas, 1912.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eduardo_Morales_-_Carretas,_1912.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Eduardo_Morales_-_Carretas%2C_1912.jpg/800px-Eduardo_Morales_-_Carretas%2C_1912.jpg",
        "artist": "Eduardo Morales",
        "Title": "Carretas",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1912,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um homem a cavalo, conduzindo uma fila de bois puxando um carro\u00e7a, com um campo de cana-de-a\u00e7\u00facar \u00e0 direita e palmeiras ao fundo.",
        "_id": 290
    },
    {
        "file_name": "File:Emilio Piani - Un ingenio en Cuba, 1839.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Emilio_Piani_-_Un_ingenio_en_Cuba,_1839.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Emilio_Piani_-_Un_ingenio_en_Cuba%2C_1839.jpg/755px-Emilio_Piani_-_Un_ingenio_en_Cuba%2C_1839.jpg",
        "artist": "Emilio Piani",
        "Title": "Un Ingenio En Cuba",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1839,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um acampamento colonial brasileiro. Um grupo de casas de um andar com telhados de telhas vermelhas, algumas com colunas e um alpendre, est\u00e3o agrupadas numa clareira. As casas est\u00e3o rodeadas por palmeiras e arbustos. Ao fundo, h\u00e1 montanhas, c\u00e9u azul e nuvens. Pessoas em roupas tradicionais est\u00e3o espalhadas pelos terrenos. Um homem est\u00e1 sentado num cavalo e outros caminham entre as casas. H\u00e1 um carro de bois perto de uma das casas.",
        "_id": 291
    },
    {
        "file_name": "File:Eliab Metcalf - Retrato de Teresa de Garro y Risel, Condesa de Fernandina.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eliab_Metcalf_-_Retrato_de_Teresa_de_Garro_y_Risel,_Condesa_de_Fernandina.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Eliab_Metcalf_-_Retrato_de_Teresa_de_Garro_y_Risel%2C_Condesa_de_Fernandina.jpg/508px-Eliab_Metcalf_-_Retrato_de_Teresa_de_Garro_y_Risel%2C_Condesa_de_Fernandina.jpg",
        "artist": "Eliab Metcalf",
        "Title": "Retrato De Teresa De Garro Y Risel, Condesa De Fernandina",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de uma mulher com um v\u00e9u branco de renda, segurando um leque na m\u00e3o direita. Ela est\u00e1 vestida com um vestido preto adornado com renda.",
        "_id": 292
    },
    {
        "file_name": "File:Eliab Metcalf - Retrato del Capit\u00e1n Felipe Fern\u00e1ndez\u2013Romero y N\u00fa\u00f1ez de Villavicencio.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eliab_Metcalf_-_Retrato_del_Capit%C3%A1n_Felipe_Fern%C3%A1ndez%E2%80%93Romero_y_N%C3%BA%C3%B1ez_de_Villavicencio.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Eliab_Metcalf_-_Retrato_del_Capit%C3%A1n_Felipe_Fern%C3%A1ndez%E2%80%93Romero_y_N%C3%BA%C3%B1ez_de_Villavicencio.jpg/497px-Eliab_Metcalf_-_Retrato_del_Capit%C3%A1n_Felipe_Fern%C3%A1ndez%E2%80%93Romero_y_N%C3%BA%C3%B1ez_de_Villavicencio.jpg",
        "artist": "Eliab Metcalf",
        "Title": "Retrato Del Capit\u00e1n Felipe Fern\u00e1ndez\u2013Romero Y N\u00fa\u00f1ez De Villavicencio",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1832,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um jovem em uniforme militar, segurando uma carta. Ele est\u00e1 vestindo um casaco preto com detalhes prateados e um colarinho branco alto. O retrato foi feito em um estilo realista e mostra o sujeito com detalhes finos, como a textura de seu cabelo e roupa.",
        "_id": 293
    },
    {
        "file_name": "File:Eliab Metcalf - Retrato de Juan Bautista Vermay.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eliab_Metcalf_-_Retrato_de_Juan_Bautista_Vermay.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Eliab_Metcalf_-_Retrato_de_Juan_Bautista_Vermay.jpg/496px-Eliab_Metcalf_-_Retrato_de_Juan_Bautista_Vermay.jpg",
        "artist": "Eliab Metcalf",
        "Title": "Retrato De Juan Bautista Vermay",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de um homem com cabelo escuro e um casaco escuro, usando uma camisa branca e uma gravata branca amarrada em um la\u00e7o, e uma jaqueta amarela por baixo.",
        "_id": 294
    },
    {
        "file_name": "File:Eliab Metcalf - Retrato de la Marquesa de la Real Proclamaci\u00f3n, 1829.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Eliab_Metcalf_-_Retrato_de_la_Marquesa_de_la_Real_Proclamaci%C3%B3n,_1829.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/Eliab_Metcalf_-_Retrato_de_la_Marquesa_de_la_Real_Proclamaci%C3%B3n%2C_1829.jpg/456px-Eliab_Metcalf_-_Retrato_de_la_Marquesa_de_la_Real_Proclamaci%C3%B3n%2C_1829.jpg",
        "artist": "Eliab Metcalf",
        "Title": "Retrato De La Marquesa De La Real Proclamaci\u00f3n",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1829,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher sentada em uma cadeira, com um vestido branco, escrevendo em uma mesa com uma pena de pena. Ela est\u00e1 usando uma faixa de cabelo e tem um rosto gentil.",
        "_id": 295
    },
    {
        "file_name": "File:Esteban Chartrand - Batey, 1880.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Esteban_Chartrand_-_Batey,_1880.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Esteban_Chartrand_-_Batey%2C_1880.jpg/800px-Esteban_Chartrand_-_Batey%2C_1880.jpg",
        "artist": "Esteban Chartrand",
        "Title": "Batey",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1880,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma fazenda rural no Caribe com duas casas e uma pilha de feno no primeiro plano, sob um c\u00e9u azul com nuvens brancas. H\u00e1 uma palmeira alta \u00e0 direita, al\u00e9m de uma pequena vila no meio da imagem e uma montanha distante coberta de vegeta\u00e7\u00e3o verde e \u00e1rvores ao fundo.",
        "_id": 296
    },
    {
        "file_name": "File:Esteban Chartrand - Castillo de la Chorrera, 1882.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Esteban_Chartrand_-_Castillo_de_la_Chorrera,_1882.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Esteban_Chartrand_-_Castillo_de_la_Chorrera%2C_1882.jpg/800px-Esteban_Chartrand_-_Castillo_de_la_Chorrera%2C_1882.jpg",
        "artist": "Esteban Chartrand",
        "Title": "Castillo De La Chorrera",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1882,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um castelo em ru\u00ednas \u00e0 beira-mar com uma pequena cidade ao fundo. A pintura \u00e9 feita em um estilo rom\u00e2ntico e representa o cen\u00e1rio como um local tranquilo.",
        "_id": 297
    },
    {
        "file_name": "File:Esteban Chartrand - Marina, 1874.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Esteban_Chartrand_-_Marina,_1874.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Esteban_Chartrand_-_Marina%2C_1874.jpg/800px-Esteban_Chartrand_-_Marina%2C_1874.jpg",
        "artist": "Esteban Chartrand",
        "Title": "Marina",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1874,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um p\u00f4r do sol dourado sobre o mar, com palmeiras na orla. H\u00e1 alguns barcos \u00e0 dist\u00e2ncia, e o c\u00e9u est\u00e1 cheio de nuvens cor de rosa e laranja.",
        "_id": 298
    },
    {
        "file_name": "File:Esteban Chartrand - Paisaje con riachuelos y animales.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Esteban_Chartrand_-_Paisaje_con_riachuelos_y_animales.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5a/Esteban_Chartrand_-_Paisaje_con_riachuelos_y_animales.jpg/783px-Esteban_Chartrand_-_Paisaje_con_riachuelos_y_animales.jpg",
        "artist": "Esteban Chartrand",
        "Title": "Paisaje Con Riachuelos Y Animales",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1877,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um riacho serpenteia por uma paisagem verdejante, com um c\u00e9u nublado acima. Tr\u00eas vacas pastam perto da \u00e1gua, e \u00e1rvores pontilham a paisagem. A pintura \u00e9 de um estilo realista, com pinceladas soltas e cores sutis. A composi\u00e7\u00e3o \u00e9 harmoniosa, com as vacas como ponto focal.",
        "_id": 299
    },
    {
        "file_name": "File:Esteban Chartrand - Paisaje con r\u00edo, 1873.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Esteban_Chartrand_-_Paisaje_con_r%C3%ADo,_1873.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Esteban_Chartrand_-_Paisaje_con_r%C3%ADo%2C_1873.jpg/800px-Esteban_Chartrand_-_Paisaje_con_r%C3%ADo%2C_1873.jpg",
        "artist": "Esteban Chartrand",
        "Title": "Paisaje Con R\u00edo",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1873,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma paisagem tropical com um rio sinuoso que serpenteia por entre \u00e1rvores altas e uma colina no fundo. O c\u00e9u est\u00e1 cheio de nuvens brancas e o sol est\u00e1 brilhando.  ",
        "_id": 300
    },
    {
        "file_name": "File:Esteban Chartrand - Paisaje marino, 1877.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Esteban_Chartrand_-_Paisaje_marino,_1877.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Esteban_Chartrand_-_Paisaje_marino%2C_1877.jpg/800px-Esteban_Chartrand_-_Paisaje_marino%2C_1877.jpg",
        "artist": "Esteban Chartrand",
        "Title": "Paisaje Marino",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1877,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um dia ensolarado na praia, com uma linha costeira arborizada \u00e0 esquerda e um barco \u00e0 vela no oceano \u00e0 direita. As nuvens fofas e brancas pairam no c\u00e9u azul.",
        "_id": 301
    },
    {
        "file_name": "File:Esteban Chartrand - Paisaje, 1857.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Esteban_Chartrand_-_Paisaje,_1857.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Esteban_Chartrand_-_Paisaje%2C_1857.jpg/800px-Esteban_Chartrand_-_Paisaje%2C_1857.jpg",
        "artist": "Esteban Chartrand",
        "Title": "Paisaje",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1857,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cabana de madeira com telhado de palha, cercada por bananeiras e outras \u00e1rvores tropicais. Duas pessoas est\u00e3o em p\u00e9 perto da cabana, uma delas est\u00e1 segurando um p\u00e1ssaro. H\u00e1 um grupo de galinhas no ch\u00e3o.",
        "_id": 302
    },
    {
        "file_name": "File:Esteban Chartrand - Paisaje, 1877.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Esteban_Chartrand_-_Paisaje,_1877.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Esteban_Chartrand_-_Paisaje%2C_1877.jpg/800px-Esteban_Chartrand_-_Paisaje%2C_1877.jpg",
        "artist": "Esteban Chartrand",
        "Title": "Paisaje",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1877,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um rio serpenteia por uma paisagem verdejante, com \u00e1rvores altas e uma fileira de palmeiras em um fundo distante, sob um c\u00e9u azul com nuvens brancas.  Dois cavaleiros e seus c\u00e3es seguem o rio, enquanto alguns animais pastam nas margens. A luz do sol cria sombras suaves e um clima tranquilo.",
        "_id": 303
    },
    {
        "file_name": "File:Esteban Chartrand - Paisaje, 1880.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Esteban_Chartrand_-_Paisaje,_1880.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Esteban_Chartrand_-_Paisaje%2C_1880.jpg/800px-Esteban_Chartrand_-_Paisaje%2C_1880.jpg",
        "artist": "Esteban Chartrand",
        "Title": "Paisaje",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1880,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um cen\u00e1rio tranquilo em uma fazenda com uma lagoa em primeiro plano. Existem muitas palmeiras e um c\u00e9u claro com nuvens cor de rosa. H\u00e1 um pequeno casebre de palha na margem direita da lagoa.",
        "_id": 304
    },
    {
        "file_name": "File:Federico Fern\u00e1ndez Cavada - R\u00edo San Juan, Trinidad, 1865.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Federico_Fern%C3%A1ndez_Cavada_-_R%C3%ADo_San_Juan,_Trinidad,_1865.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Federico_Fern%C3%A1ndez_Cavada_-_R%C3%ADo_San_Juan%2C_Trinidad%2C_1865.jpg/800px-Federico_Fern%C3%A1ndez_Cavada_-_R%C3%ADo_San_Juan%2C_Trinidad%2C_1865.jpg",
        "artist": "Federico Fern\u00e1ndez Cavada",
        "Title": "R\u00edo San Juan, Trinidad",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1865,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um lago cercado por montanhas, com \u00e1rvores e pessoas pescadoras na margem direita.",
        "_id": 305
    },
    {
        "file_name": "File:Federico Fern\u00e1ndez Cavada - Paisaje cubano, 1864.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Federico_Fern%C3%A1ndez_Cavada_-_Paisaje_cubano,_1864.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Federico_Fern%C3%A1ndez_Cavada_-_Paisaje_cubano%2C_1864.jpg/800px-Federico_Fern%C3%A1ndez_Cavada_-_Paisaje_cubano%2C_1864.jpg",
        "artist": "Federico Fern\u00e1ndez Cavada",
        "Title": "Paisaje Cubano",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1864,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma paisagem tropical com uma cachoeira e coqueiros, com um arco-\u00edris vis\u00edvel no fundo.",
        "_id": 306
    },
    {
        "file_name": "File:Federico Am\u00e9rigo Rouvier - Paisaje.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Federico_Am%C3%A9rigo_Rouvier_-_Paisaje.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Federico_Am%C3%A9rigo_Rouvier_-_Paisaje.jpg/800px-Federico_Am%C3%A9rigo_Rouvier_-_Paisaje.jpg",
        "artist": "Federico Am\u00e9rigo Rouvier",
        "Title": "Paisaje",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cena rural com uma cabana, \u00e1rvores, gado, um carro puxado por bois e pessoas. H\u00e1 uma grande \u00e1rvore \u00e0 esquerda e uma cabana \u00e0 direita. Uma carruagem est\u00e1 parada no caminho \u00e0 direita. H\u00e1 pessoas e gado no campo ao fundo. O c\u00e9u est\u00e1 cheio de nuvens fofas.",
        "_id": 307
    },
    {
        "file_name": "File:Federico Am\u00e9rigo Rouvier - Paisaje marino.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Federico_Am%C3%A9rigo_Rouvier_-_Paisaje_marino.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Federico_Am%C3%A9rigo_Rouvier_-_Paisaje_marino.jpg/800px-Federico_Am%C3%A9rigo_Rouvier_-_Paisaje_marino.jpg",
        "artist": "Federico Am\u00e9rigo Rouvier",
        "Title": "Paisaje Marino",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um navio de vela navega por um mar azul sob um c\u00e9u nublado. Ondas suaves quebram na costa rochosa, onde um pequeno barco est\u00e1 atracado. Um cen\u00e1rio pac\u00edfico e tranquilo.",
        "_id": 308
    },
    {
        "file_name": "File:Federico Am\u00e9rigo Rouvier - Marina.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Federico_Am%C3%A9rigo_Rouvier_-_Marina.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Federico_Am%C3%A9rigo_Rouvier_-_Marina.jpg/800px-Federico_Am%C3%A9rigo_Rouvier_-_Marina.jpg",
        "artist": "Federico Am\u00e9rigo Rouvier",
        "Title": "Marina",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um homem de p\u00e9 em uma rocha no litoral com um barco \u00e0 vela no oceano. A paisagem inclui vegeta\u00e7\u00e3o verdejante e um c\u00e9u azul com nuvens brancas.",
        "_id": 309
    },
    {
        "file_name": "File:Federico Mart\u00ednez - Retrato de dama, 1881.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Federico_Mart%C3%ADnez_-_Retrato_de_dama,_1881.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Federico_Mart%C3%ADnez_-_Retrato_de_dama%2C_1881.jpg/500px-Federico_Mart%C3%ADnez_-_Retrato_de_dama%2C_1881.jpg",
        "artist": "Federico Mart\u00ednez",
        "Title": "Retrato De Dama",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1881,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de uma mulher com vestido branco e rendado, com um fundo escuro. Ela est\u00e1 olhando para o observador e parece ter um olhar pensativo. O artista capturou bem a textura do vestido e o tom da pele da mulher.",
        "_id": 310
    },
    {
        "file_name": "File:Federico Mart\u00ednez - Retrato de Mar\u00eda Wilson y Mijares, 1887.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Federico_Mart%C3%ADnez_-_Retrato_de_Mar%C3%ADa_Wilson_y_Mijares,_1887.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Federico_Mart%C3%ADnez_-_Retrato_de_Mar%C3%ADa_Wilson_y_Mijares%2C_1887.jpg/487px-Federico_Mart%C3%ADnez_-_Retrato_de_Mar%C3%ADa_Wilson_y_Mijares%2C_1887.jpg",
        "artist": "Federico Mart\u00ednez",
        "Title": "Retrato De Mar\u00eda Wilson Y Mijares",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1887,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de uma jovem com um vestido rosa e renda branca. Ela est\u00e1 olhando para o espectador com uma express\u00e3o s\u00e9ria. A pintura \u00e9 detalhada e realista, com detalhes finos nas roupas e no rosto da mulher.",
        "_id": 311
    },
    {
        "file_name": "File:Federico Sulroca Spencer - Bodeg\u00f3n.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Federico_Sulroca_Spencer_-_Bodeg%C3%B3n.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Federico_Sulroca_Spencer_-_Bodeg%C3%B3n.jpg/800px-Federico_Sulroca_Spencer_-_Bodeg%C3%B3n.jpg",
        "artist": "Federico Sulroca",
        "Title": "Bodeg\u00f3n",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma natureza morta com um frango, peixe, alho-por\u00f3 e uma cabe\u00e7a de couve em uma cesta de vime.",
        "_id": 312
    },
    {
        "file_name": "File:Felipe Chartrand Dubois - Paisaje, 1884.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Felipe_Chartrand_Dubois_-_Paisaje,_1884.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Felipe_Chartrand_Dubois_-_Paisaje%2C_1884.jpg/800px-Felipe_Chartrand_Dubois_-_Paisaje%2C_1884.jpg",
        "artist": "Felipe Chartrand Dubois",
        "Title": "Paisaje",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1884,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma paisagem brasileira com um lago, uma cabana, palmeiras e um caminho de terra no fundo.",
        "_id": 313
    },
    {
        "file_name": "File:Fidelio Ponce de Le\u00f3n - Dos mujeres.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Fidelio_Ponce_de_Le%C3%B3n_-_Dos_mujeres.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Fidelio_Ponce_de_Le%C3%B3n_-_Dos_mujeres.jpg/515px-Fidelio_Ponce_de_Le%C3%B3n_-_Dos_mujeres.jpg",
        "artist": "Fidelio Ponce de Le\u00f3n",
        "Title": "Dos Mujeres",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura abstrata de duas figuras. Uma figura est\u00e1 em frente, e a outra est\u00e1 ligeiramente para tr\u00e1s. As figuras est\u00e3o em poses e roupas semelhantes, e parecem estar conectadas por suas roupas. As figuras s\u00e3o pintadas em cores escuras e apagadas, e o fundo \u00e9 um verde escuro. A pintura tem um estilo expressionista abstrato.",
        "_id": 314
    },
    {
        "file_name": "File:Fidelio Ponce de Le\u00f3n - Ni\u00f1os, 1938.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Fidelio_Ponce_de_Le%C3%B3n_-_Ni%C3%B1os,_1938.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Fidelio_Ponce_de_Le%C3%B3n_-_Ni%C3%B1os%2C_1938.jpg/744px-Fidelio_Ponce_de_Le%C3%B3n_-_Ni%C3%B1os%2C_1938.jpg",
        "artist": "Fidelio Ponce de Le\u00f3n",
        "Title": "Ni\u00f1os",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1938,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Tr\u00eas meninas de p\u00e9 em um campo, a menina \u00e0 direita est\u00e1 segurando uma flor. O c\u00e9u est\u00e1 nublado e o campo est\u00e1 coberto de grama baixa.  A pintura \u00e9 feita em tons suaves de marrom, verde e amarelo, dando \u00e0 cena um sentimento de calma e melancolia. A pincelada \u00e9 solta e expressiva, criando uma sensa\u00e7\u00e3o de movimento e atmosfera.",
        "_id": 315
    },
    {
        "file_name": "File:Fidelio Ponce de Le\u00f3n - Tuberculosis, 1934.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Fidelio_Ponce_de_Le%C3%B3n_-_Tuberculosis,_1934.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Fidelio_Ponce_de_Le%C3%B3n_-_Tuberculosis%2C_1934.jpg/795px-Fidelio_Ponce_de_Le%C3%B3n_-_Tuberculosis%2C_1934.jpg",
        "artist": "Fidelio Ponce de Le\u00f3n",
        "Title": "Tuberculosis",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1934,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Cinco figuras brancas, uma segurando um cr\u00e2nio, contra um fundo bege, pintado com um estilo expressionista abstrato.",
        "_id": 316
    },
    {
        "file_name": "File:Gonzalo Escalante D\u00edaz - Paisaje con boh\u00edo y carreta.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Gonzalo_Escalante_D%C3%ADaz_-_Paisaje_con_boh%C3%ADo_y_carreta.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Gonzalo_Escalante_D%C3%ADaz_-_Paisaje_con_boh%C3%ADo_y_carreta.jpg/400px-Gonzalo_Escalante_D%C3%ADaz_-_Paisaje_con_boh%C3%ADo_y_carreta.jpg",
        "artist": "Gonzalo Escalante D\u00edaz",
        "Title": "Paisaje Con Boh\u00edo Y Carreta",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma casa rural com um carrinho e pessoas. A casa \u00e9 feita de madeira e tem um telhado de palha. O carrinho \u00e9 puxado por um animal e tem pessoas sentadas nele. As pessoas est\u00e3o vestindo roupas simples. H\u00e1 v\u00e1rias palmeiras ao fundo da imagem e o c\u00e9u est\u00e1 azul com algumas nuvens brancas.",
        "_id": 317
    },
    {
        "file_name": "File:Guillermo Collazo - A orillas del lago.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Guillermo_Collazo_-_A_orillas_del_lago.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Guillermo_Collazo_-_A_orillas_del_lago.jpg/424px-Guillermo_Collazo_-_A_orillas_del_lago.jpg",
        "artist": "Guillermo Collazo",
        "Title": "A Orillas Del Lago",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre painel",
        "alt_text": "Uma mulher vestida com uma saia laranja, sentada na beira de um rio ou lago, olhando para a \u00e1gua. Ela est\u00e1 cercada por \u00e1rvores e o c\u00e9u est\u00e1 nublado. A cena \u00e9 tranquila e contemplativa.",
        "_id": 318
    },
    {
        "file_name": "File:Guillermo Collazo - Cabeza de viejo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Guillermo_Collazo_-_Cabeza_de_viejo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Guillermo_Collazo_-_Cabeza_de_viejo.jpg/504px-Guillermo_Collazo_-_Cabeza_de_viejo.jpg",
        "artist": "Guillermo Collazo",
        "Title": "Cabeza De Viejo",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1883,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de um homem de idade avan\u00e7ada com barba e cabelo grisalhos. Ele est\u00e1 olhando para baixo, com uma express\u00e3o pensativa em seu rosto. A pintura \u00e9 feita em tons escuros, criando uma atmosfera sombria e reflexiva.",
        "_id": 319
    },
    {
        "file_name": "File:Guillermo Collazo - Cocotero, 1886.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Guillermo_Collazo_-_Cocotero,_1886.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/Guillermo_Collazo_-_Cocotero%2C_1886.jpg/353px-Guillermo_Collazo_-_Cocotero%2C_1886.jpg",
        "artist": "Guillermo Collazo",
        "Title": "Cocotero",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1886,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma palmeira alta em um jardim, emoldurada por uma cerca de madeira e uma treli\u00e7a de madeira coberta por videiras. O c\u00e9u est\u00e1 nublado e escuro e o sol est\u00e1 por tr\u00e1s das nuvens, criando uma atmosfera escura.",
        "_id": 320
    },
    {
        "file_name": "File:Guillermo Collazo - La Siesta, 1888.JPG",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Guillermo_Collazo_-_La_Siesta,_1888.JPG",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Guillermo_Collazo_-_La_Siesta%2C_1888.JPG/771px-Guillermo_Collazo_-_La_Siesta%2C_1888.JPG",
        "artist": "Guillermo Collazo",
        "Title": "La Siesta",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1888,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher de vestido branco senta-se em uma cadeira de vime em uma varanda, olhando para o mar. Uma palmeira e outras plantas tropicais est\u00e3o vis\u00edveis atrav\u00e9s da porta.",
        "_id": 321
    },
    {
        "file_name": "File:Guillermo Collazo - Los amantes del arte, 1890.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Guillermo_Collazo_-_Los_amantes_del_arte,_1890.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Guillermo_Collazo_-_Los_amantes_del_arte%2C_1890.jpg/781px-Guillermo_Collazo_-_Los_amantes_del_arte%2C_1890.jpg",
        "artist": "Guillermo Collazo",
        "Title": "Los Amantes Del Arte",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1890,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de homens em roupas extravagantes em um interior, alguns examinando um objeto no ch\u00e3o enquanto outros ficam em p\u00e9. O fundo \u00e9 um cen\u00e1rio de jardim.",
        "_id": 322
    },
    {
        "file_name": "File:Guillermo Collazo - Retrato de Carmen Bacallao de Malpica, 1883.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Guillermo_Collazo_-_Retrato_de_Carmen_Bacallao_de_Malpica,_1883.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Guillermo_Collazo_-_Retrato_de_Carmen_Bacallao_de_Malpica%2C_1883.jpg/293px-Guillermo_Collazo_-_Retrato_de_Carmen_Bacallao_de_Malpica%2C_1883.jpg",
        "artist": "Guillermo Collazo",
        "Title": "Retrato De Carmen Bacallao De Malpica",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1883,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher em um vestido de baile elegante, segurando um xale de pele. Ela est\u00e1 em p\u00e9 em frente a um fundo escuro e parece estar posando para um retrato.",
        "_id": 323
    },
    {
        "file_name": "File:Guillermo Collazo - Retrato de Emelina Collazo Tejada, 1886.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Guillermo_Collazo_-_Retrato_de_Emelina_Collazo_Tejada,_1886.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Guillermo_Collazo_-_Retrato_de_Emelina_Collazo_Tejada%2C_1886.jpg/349px-Guillermo_Collazo_-_Retrato_de_Emelina_Collazo_Tejada%2C_1886.jpg",
        "artist": "Guillermo Collazo",
        "Title": "Retrato De Emelina Collazo Tejada",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1886,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher sentada em um sof\u00e1 com um vestido elegante e rendado, segurando um leque. Ela tem os cabelos escuros e est\u00e1 olhando para o espectador. A pintura \u00e9 rica em detalhes e mostra a beleza da moda do s\u00e9culo XIX.",
        "_id": 324
    },
    {
        "file_name": "File:Guillermo Collazo - Voluptuosidad.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Guillermo_Collazo_-_Voluptuosidad.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Guillermo_Collazo_-_Voluptuosidad.jpg/800px-Guillermo_Collazo_-_Voluptuosidad.jpg",
        "artist": "Guillermo Collazo",
        "Title": "Voluptuosidad",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher nua deitada em um sof\u00e1, usando meias pretas, com um fundo marrom. Ela est\u00e1 olhando para o lado.",
        "_id": 325
    },
    {
        "file_name": "File:Guillermo Collazo - Retrato de Susana Ben\u00edtez de C\u00e1rdenas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Guillermo_Collazo_-_Retrato_de_Susana_Ben%C3%ADtez_de_C%C3%A1rdenas.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Guillermo_Collazo_-_Retrato_de_Susana_Ben%C3%ADtez_de_C%C3%A1rdenas.jpg/439px-Guillermo_Collazo_-_Retrato_de_Susana_Ben%C3%ADtez_de_C%C3%A1rdenas.jpg",
        "artist": "Guillermo Collazo",
        "Title": "Retrato De Susana Ben\u00edtez De C\u00e1rdenas",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1883,
        "medium": "\u00f3leo sobre painel",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher vestida de um vestido cinza sentada de frente para o espectador em um banco.  A sala atr\u00e1s dela \u00e9 marrom e indefinida.",
        "_id": 326
    },
    {
        "file_name": "File:Henri Cleenewerck - Paisaje de Matanzas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Henri_Cleenewerck_-_Paisaje_de_Matanzas.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Henri_Cleenewerck_-_Paisaje_de_Matanzas.jpg/653px-Henri_Cleenewerck_-_Paisaje_de_Matanzas.jpg",
        "artist": "Henri Cleenewerck",
        "Title": "Paisaje De Matanzas",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um grande tronco de \u00e1rvore com muitos galhos se estendendo para fora. A \u00e1rvore est\u00e1 em primeiro plano de uma paisagem com um c\u00e9u laranja e roxo no fundo e uma n\u00e9voa azul. H\u00e1 um lago com \u00e1gua brilhando na frente do tronco da \u00e1rvore. \u00c0 direita, uma figura a cavalo anda por um caminho que leva para o fundo.",
        "_id": 327
    },
    {
        "file_name": "File:Guillermo Collazo, Ni\u00f1a en un jard\u00edn, 1887.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Guillermo_Collazo,_Ni%C3%B1a_en_un_jard%C3%ADn,_1887.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Guillermo_Collazo%2C_Ni%C3%B1a_en_un_jard%C3%ADn%2C_1887.jpg/797px-Guillermo_Collazo%2C_Ni%C3%B1a_en_un_jard%C3%ADn%2C_1887.jpg",
        "artist": "Guillermo Collazo",
        "Title": "Nin\u00e1 En Un Jard\u00edn",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1887,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma jovem de vestido branco e la\u00e7o vermelho se agacha atr\u00e1s de um tronco de \u00e1rvore em uma floresta densa e verdejante. Ela est\u00e1 olhando para algo fora da tela. As folhas verde-escuras e amarelas das \u00e1rvores criam um ambiente misterioso e m\u00e1gico.",
        "_id": 328
    },
    {
        "file_name": "File:Henri Cleenewerck - Rinc\u00f3n del valle al atardecer, 1865.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Henri_Cleenewerck_-_Rinc%C3%B3n_del_valle_al_atardecer,_1865.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Henri_Cleenewerck_-_Rinc%C3%B3n_del_valle_al_atardecer%2C_1865.jpg/452px-Henri_Cleenewerck_-_Rinc%C3%B3n_del_valle_al_atardecer%2C_1865.jpg",
        "artist": "Henri Cleenewerck",
        "Title": "Rinc\u00f3n Del Valle Al Atardecer",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1865,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma floresta tropical brasileira com uma grande \u00e1rvore no canto esquerdo. A floresta desce para o vale no fundo, que est\u00e1 cheio de vegeta\u00e7\u00e3o e casas. O c\u00e9u est\u00e1 cor de rosa no p\u00f4r do sol.",
        "_id": 329
    },
    {
        "file_name": "File:Henri Cleenewerck - Una ceiba en San Antonio de los Ba\u00f1os, 1885.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Henri_Cleenewerck_-_Una_ceiba_en_San_Antonio_de_los_Ba%C3%B1os,_1885.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Henri_Cleenewerck_-_Una_ceiba_en_San_Antonio_de_los_Ba%C3%B1os%2C_1885.jpg/796px-Henri_Cleenewerck_-_Una_ceiba_en_San_Antonio_de_los_Ba%C3%B1os%2C_1885.jpg",
        "artist": "Henri Cleenewerck",
        "Title": "Una Ceiba En San Antonio De Los Ba\u00f1os",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1885,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um grande tronco de \u00e1rvore no centro, com um rio sinuoso na frente e gado vagando na \u00e1gua e na terra. Um homem a cavalo pode ser visto \u00e0 direita, e um vale verde se abre em uma linha de horizontais. Uma rocha alta e marrom est\u00e1 localizada na colina \u00e0 esquerda, e uma floresta tropical escura envolve a base da rocha. As folhas e os galhos de \u00e1rvores espessas cobrem a paisagem. O c\u00e9u \u00e9 nublado com tons escuros e azuis.",
        "_id": 330
    },
    {
        "file_name": "File:H\u00e9rcules Morelli - La Caridad Cristiana coronando el busto de Francisco Carvallo, 1857.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:H%C3%A9rcules_Morelli_-_La_Caridad_Cristiana_coronando_el_busto_de_Francisco_Carvallo,_1857.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/H%C3%A9rcules_Morelli_-_La_Caridad_Cristiana_coronando_el_busto_de_Francisco_Carvallo%2C_1857.jpg/480px-H%C3%A9rcules_Morelli_-_La_Caridad_Cristiana_coronando_el_busto_de_Francisco_Carvallo%2C_1857.jpg",
        "artist": "H\u00e9rcules Morelli",
        "Title": "La Caridad Cristiana Coronando El Busto De Francisco Carvallo",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1857,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher com um beb\u00ea nos bra\u00e7os, segurando um monumento de m\u00e1rmore, com outra mulher ajoelhada, e um homem ao lado do monumento. Uma crian\u00e7a negra est\u00e1 de p\u00e9 e olhando para os outros. H\u00e1 um livro aberto ao lado do monumento, com uma cruz em cima. A cena \u00e9 em frente a uma palmeira, e \u00e9 poss\u00edvel ver uma cidade ao fundo. A pintura \u00e9 sobre o amor, a fam\u00edlia e a f\u00e9.",
        "_id": 331
    },
    {
        "file_name": "File:Jean-Baptiste Vermay - Retrato de hombre, 1819.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jean-Baptiste_Vermay_-_Retrato_de_hombre,_1819.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Jean-Baptiste_Vermay_-_Retrato_de_hombre%2C_1819.jpg/472px-Jean-Baptiste_Vermay_-_Retrato_de_hombre%2C_1819.jpg",
        "artist": "Jean-Baptiste Vermay",
        "Title": "Retrato De Hombre",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1819,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de um homem de meia idade sentado, usando terno escuro, segurando um livro. Ele est\u00e1 olhando para a esquerda, sua express\u00e3o \u00e9 s\u00e9ria. O fundo \u00e9 escuro.",
        "_id": 332
    },
    {
        "file_name": "File:Joaqu\u00edn Cuadras - Barrac\u00f3n de ingenio.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Joaqu%C3%ADn_Cuadras_-_Barrac%C3%B3n_de_ingenio.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Joaqu%C3%ADn_Cuadras_-_Barrac%C3%B3n_de_ingenio.jpg/800px-Joaqu%C3%ADn_Cuadras_-_Barrac%C3%B3n_de_ingenio.jpg",
        "artist": "Joaqu\u00edn Cuadras",
        "Title": "Barrac\u00f3n De Ingenio",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher vestida de amarelo est\u00e1 sentada em um c\u00f4modo r\u00fastico e est\u00e1 cozinhando em uma fogueira. Ela est\u00e1 perto de uma porta aberta, onde uma mulher mais jovem est\u00e1 de p\u00e9 olhando para ela. V\u00e1rios objetos est\u00e3o pendurados na parede, como um casaco e outros itens. No fundo, h\u00e1 uma janela que deixa entrar a luz.",
        "_id": 333
    },
    {
        "file_name": "File:Joaqu\u00edn Cuadras - Patio interior en Santiago de Cuba.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Joaqu%C3%ADn_Cuadras_-_Patio_interior_en_Santiago_de_Cuba.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Joaqu%C3%ADn_Cuadras_-_Patio_interior_en_Santiago_de_Cuba.jpg/800px-Joaqu%C3%ADn_Cuadras_-_Patio_interior_en_Santiago_de_Cuba.jpg",
        "artist": "Joaqu\u00edn Cuadras",
        "Title": "Patio Interior En Santiago De Cuba",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um interior com uma mulher sentada em uma cadeira perto de uma mesa, olhando para baixo. H\u00e1 um homem e uma crian\u00e7a ao fundo e uma mulher sentada em uma cadeira no lado direito da pintura, olhando para a direita. O quintal pode ser visto fora da varanda, com uma mulher parada no lado esquerdo da tela. H\u00e1 um rel\u00f3gio de p\u00e9 e uma espelheira na parede \u00e0 esquerda.",
        "_id": 334
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Abreu Morell - En el jard\u00edn, 1888.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Abreu_Morell_-_En_el_jard%C3%ADn,_1888.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Jos%C3%A9_Abreu_Morell_-_En_el_jard%C3%ADn%2C_1888.jpg/400px-Jos%C3%A9_Abreu_Morell_-_En_el_jard%C3%ADn%2C_1888.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Abreu Morell",
        "Title": "En \u00c9l Jard\u00edn",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1888,
        "medium": "\u00f3leo sobre painel",
        "alt_text": "Uma mulher de vestido preto sentada em uma cadeira de vime com um leque, em um jardim. Ela est\u00e1 olhando para o lado, e uma planta com flores brancas est\u00e1 ao seu lado. Um fonte de pedra em forma de concha est\u00e1 no fundo, com um anjo sentado em uma das bordas.",
        "_id": 335
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Abreu Morell - La chula, 1887.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Abreu_Morell_-_La_chula,_1887.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Jos%C3%A9_Abreu_Morell_-_La_chula%2C_1887.jpg/401px-Jos%C3%A9_Abreu_Morell_-_La_chula%2C_1887.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Abreu Morell",
        "Title": "La Chula",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1887,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher com um vestido de renda branca e um casaco vermelho estampado segura um tamborim em frente a um fundo marrom. Ela est\u00e1 olhando para o lado, seu olhar triste.",
        "_id": 336
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Abreu Morell - Retrato de mujer.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Abreu_Morell_-_Retrato_de_mujer.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Jos%C3%A9_Abreu_Morell_-_Retrato_de_mujer.jpg/454px-Jos%C3%A9_Abreu_Morell_-_Retrato_de_mujer.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Abreu Morell",
        "Title": "Retrato De Mujer",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher vestida de preto com uma faixa vermelha na cabe\u00e7a est\u00e1 sentada e olhando para baixo. Ela est\u00e1 segurando um livro. Um vaso com flores est\u00e1 \u00e0 esquerda. A mulher parece estar pensando em algo.",
        "_id": 337
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Alejandro Odero - Retrato de Miguel Andux y Jimeno, 1863.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Alejandro_Odero_-_Retrato_de_Miguel_Andux_y_Jimeno,_1863.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Jos%C3%A9_Alejandro_Odero_-_Retrato_de_Miguel_Andux_y_Jimeno%2C_1863.jpg/470px-Jos%C3%A9_Alejandro_Odero_-_Retrato_de_Miguel_Andux_y_Jimeno%2C_1863.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Alejandro Odero",
        "Title": "Retrato De Miguel Andux Y Jimeno",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1863,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um menino sentado, tocando uma bateria pequena, vestindo uma camisa branca com um casaco cinza.",
        "_id": 338
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Nicol\u00e1s de Escalera - La Divina Pastora.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Nicol%C3%A1s_de_Escalera_-_La_Divina_Pastora.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Jos%C3%A9_Nicol%C3%A1s_de_Escalera_-_La_Divina_Pastora.jpg/468px-Jos%C3%A9_Nicol%C3%A1s_de_Escalera_-_La_Divina_Pastora.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Nicol\u00e1s de Escalera",
        "Title": "La Divina Pastora",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xviii",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de Nossa Senhora, com o Menino Jesus em seu colo e outro jovem \u00e0 sua direita. Um grupo de anjos pode ser visto pairando acima deles, junto com Deus Pai.  H\u00e1 ovelhas e outras figuras de fundo.",
        "_id": 339
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Nicol\u00e1s de Escalera - La muerte de San Jos\u00e9.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Nicol%C3%A1s_de_Escalera_-_La_muerte_de_San_Jos%C3%A9.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Jos%C3%A9_Nicol%C3%A1s_de_Escalera_-_La_muerte_de_San_Jos%C3%A9.jpg/464px-Jos%C3%A9_Nicol%C3%A1s_de_Escalera_-_La_muerte_de_San_Jos%C3%A9.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Nicol\u00e1s de Escalera",
        "Title": "La Muerte De San Jos\u00e9",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xviii",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "A pintura mostra a cena da piedade. A Virgem Maria est\u00e1 ajoelhada ao lado de Jesus, enquanto um anjo segura uma coroa de espinhos e outro segura uma lan\u00e7a. Um santo ajoelhado em uma posi\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o est\u00e1 em um vestido vermelho, com um anjo atr\u00e1s deles. Na parte superior da pintura, h\u00e1 dois anjos voando, um segurando uma coroa de flores. A cena \u00e9 ambientada em um cen\u00e1rio com um c\u00e9u nublado.",
        "_id": 340
    },
    {
        "file_name": "File:Jos\u00e9 Nicol\u00e1s de Escalera - San Jos\u00e9 y el Ni\u00f1o.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jos%C3%A9_Nicol%C3%A1s_de_Escalera_-_San_Jos%C3%A9_y_el_Ni%C3%B1o.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/94/Jos%C3%A9_Nicol%C3%A1s_de_Escalera_-_San_Jos%C3%A9_y_el_Ni%C3%B1o.jpg/449px-Jos%C3%A9_Nicol%C3%A1s_de_Escalera_-_San_Jos%C3%A9_y_el_Ni%C3%B1o.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Nicol\u00e1s de Escalera",
        "Title": "San Jos\u00e9 Y El Ni\u00f1o",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xviii",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de S\u00e3o Jos\u00e9 segurando o menino Jesus dormindo em seus bra\u00e7os, cercado por anjos. A pintura tem um fundo dourado e a inscri\u00e7\u00e3o \"REFUGIUM AGONISANTIUM\" na parte inferior.",
        "_id": 341
    },
    {
        "file_name": "File:Juan del R\u00edo - La Sagrada Familia, 1813.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Juan_del_R%C3%ADo_-_La_Sagrada_Familia,_1813.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Juan_del_R%C3%ADo_-_La_Sagrada_Familia%2C_1813.jpg/519px-Juan_del_R%C3%ADo_-_La_Sagrada_Familia%2C_1813.jpg",
        "artist": "Juan del R\u00edo",
        "Title": "La Sagrada Familia",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1813,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura a \u00f3leo de uma Sagrada Fam\u00edlia, com Jos\u00e9 segurando um ramo de l\u00edrios, Maria sentada com o beb\u00ea Jesus no colo. Um anjo pairando acima deles.",
        "_id": 342
    },
    {
        "file_name": "File:Juan del R\u00edo - La Virgen del Rosario.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Juan_del_R%C3%ADo_-_La_Virgen_del_Rosario.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/Juan_del_R%C3%ADo_-_La_Virgen_del_Rosario.jpg/452px-Juan_del_R%C3%ADo_-_La_Virgen_del_Rosario.jpg",
        "artist": "Juan del R\u00edo",
        "Title": "La Virgen Del Rosario",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre cobre",
        "alt_text": "A pintura mostra Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o, com o Menino Jesus em seus bra\u00e7os, com uma coroa e uma aur\u00e9ola, e um padre ajoelhado em ora\u00e7\u00e3o. A pintura \u00e9 de estilo barroco e provavelmente foi feita no s\u00e9culo 18. O fundo mostra uma paisagem celestial com nuvens brancas e alguns anjos. Um cachorro est\u00e1 ao lado direito da cena.",
        "_id": 343
    },
    {
        "file_name": "File:Juan del R\u00edo - Padre Provincial Franciscano.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Juan_del_R%C3%ADo_-_Padre_Provincial_Franciscano.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Juan_del_R%C3%ADo_-_Padre_Provincial_Franciscano.jpg/441px-Juan_del_R%C3%ADo_-_Padre_Provincial_Franciscano.jpg",
        "artist": "Juan del R\u00edo",
        "Title": "Padre Provincial Franciscano",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um padre com um livro na m\u00e3o direita, com um medalh\u00e3o no canto superior direito, que mostra uma figura religiosa com uma coroa. Abaixo do retrato, a inscri\u00e7\u00e3o \"R. P. Provinc.\" pode ser vista, que significa \"Reverendo Padre Provincial\".",
        "_id": 344
    },
    {
        "file_name": "File:Juan Gil Garc\u00eda - Marina, 1923.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Juan_Gil_Garc%C3%ADa_-_Marina,_1923.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Juan_Gil_Garc%C3%ADa_-_Marina%2C_1923.jpg/800px-Juan_Gil_Garc%C3%ADa_-_Marina%2C_1923.jpg",
        "artist": "Juan Gil Garc\u00eda",
        "Title": "Marina",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1923,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um mar tempestuoso com ondas fortes quebrando em rochas rochosas. As ondas criam um spray de \u00e1gua brilhante contra um c\u00e9u escuro e nublado.",
        "_id": 345
    },
    {
        "file_name": "File:Juan Gil Garc\u00eda - Naturaleza muerta con cesta de naranjas, 1917.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Juan_Gil_Garc%C3%ADa_-_Naturaleza_muerta_con_cesta_de_naranjas,_1917.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Juan_Gil_Garc%C3%ADa_-_Naturaleza_muerta_con_cesta_de_naranjas%2C_1917.jpg/631px-Juan_Gil_Garc%C3%ADa_-_Naturaleza_muerta_con_cesta_de_naranjas%2C_1917.jpg",
        "artist": "Juan Gil Garc\u00eda",
        "Title": "Naturaleza Muerta Con Cesta De Naranjas",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1917,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma cesta de vime virada de lado no ch\u00e3o, derramando laranjas e lim\u00f5es, com dois abacaxis ao lado e um peda\u00e7o de abacaxi cortado no ch\u00e3o. Ao fundo, um bosque verdejante e \u00e1rvores.",
        "_id": 346
    },
    {
        "file_name": "File:Juana Borrero - Las ni\u00f1as.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Juana_Borrero_-_Las_ni%C3%B1as.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Juana_Borrero_-_Las_ni%C3%B1as.jpg/800px-Juana_Borrero_-_Las_ni%C3%B1as.jpg",
        "artist": "Juana Borrero",
        "Title": "Las Ni\u00f1as",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Quatro meninas de p\u00e9 perto de um grande livro, olhando para ele com express\u00f5es pensativas. Elas usam coroas de flores e roupas elegantes. A menina mais \u00e0 direita parece um pouco triste.  A cena \u00e9 provavelmente ambientada em um ambiente interior. A pintura \u00e9 bem detalhada e tem um tom rom\u00e2ntico.",
        "_id": 347
    },
    {
        "file_name": "File:Juana Borrero - Pilluelos, 1896.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Juana_Borrero_-_Pilluelos,_1896.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Juana_Borrero_-_Pilluelos%2C_1896.jpg/394px-Juana_Borrero_-_Pilluelos%2C_1896.jpg",
        "artist": "Juana Borrero",
        "Title": "Pilluelos",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1896,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Tr\u00eas crian\u00e7as negras sorrindo sentadas em uma caixa de madeira. A crian\u00e7a do meio est\u00e1 vestindo uma boina.",
        "_id": 348
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - Campesinos italianos (boceto), 1893.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Campesinos_italianos_(boceto),_1893.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Campesinos_italianos_%28boceto%29%2C_1893.jpg/421px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Campesinos_italianos_%28boceto%29%2C_1893.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "Campesinos Italianos (Boceto)",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1893,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de pessoas em uma rua movimentada, pintadas em tons de terra e amarelo, com uma atmosfera enevoada. A cena \u00e9 vista atrav\u00e9s de um portal ou um beco. A imagem \u00e9 ligeiramente abstrata, com pinceladas soltas e formas indefinidas. O artista transmite uma sensa\u00e7\u00e3o de movimento e agita\u00e7\u00e3o na cena.",
        "_id": 349
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - Cumpliendo el voto, 1912.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Cumpliendo_el_voto,_1912.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Cumpliendo_el_voto%2C_1912.jpg/372px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Cumpliendo_el_voto%2C_1912.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "Cumpliendo El Voto",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1912,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher ajoelhada em um fundo escuro segurando uma cruz com um Jesus crucificado. Ela est\u00e1 vestida com uma capa escura, com um olhar de sofrimento e tristeza no rosto. A pintura \u00e9 cheia de simbolismo religioso, representando a f\u00e9 e o sofrimento.",
        "_id": 350
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - En el huerto, 1911.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_En_el_huerto,_1911.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_En_el_huerto%2C_1911.jpg/486px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_En_el_huerto%2C_1911.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "En El Huerto",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1911,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma jovem de vestido branco e saia azul, com um len\u00e7o vermelho na cabe\u00e7a, est\u00e1 sentada perto de uma \u00e1rvore em um bosque. Ela est\u00e1 olhando para o ch\u00e3o, com uma express\u00e3o pensativa. H\u00e1 um caminho rochoso atr\u00e1s dela. A pintura \u00e9 colorida e cheia de detalhes.",
        "_id": 351
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - La echadora de cartas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_La_echadora_de_cartas.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_La_echadora_de_cartas.jpg/800px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_La_echadora_de_cartas.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "La Echadora De Cartas",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher de vestido vermelho e uma echarpe verde se senta em um cadeira, olhando para o observador. Ela est\u00e1 segurando um baralho de cartas e tem uma express\u00e3o pensativa no rosto.",
        "_id": 352
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - La ni\u00f1a de las ca\u00f1as.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_La_ni%C3%B1a_de_las_ca%C3%B1as.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_La_ni%C3%B1a_de_las_ca%C3%B1as.jpg/475px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_La_ni%C3%B1a_de_las_ca%C3%B1as.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "La Ni\u00f1a De Las Ca\u00f1as",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de uma jovem negra com um casaco vermelho, segurando um feixe de cana-de-a\u00e7\u00facar. Ela tem uma flor vermelha no cabelo.",
        "_id": 353
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - La promesa, 1910.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_La_promesa,_1910.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_La_promesa%2C_1910.jpg/800px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_La_promesa%2C_1910.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "La Promesa",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1910,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher vestida de preto est\u00e1 sentada em uma cadeira, recostada em um travesseiro branco, com uma express\u00e3o pensativa. Ela est\u00e1 usando um colar e suas m\u00e3os est\u00e3o dobradas em seu colo. Um vaso de flores est\u00e1 na mesa \u00e0 direita da mulher. A cena \u00e9 pintada em um estilo impressionista e os tons s\u00e3o escuros e sombrios.",
        "_id": 354
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - La vuelta del trabajo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_La_vuelta_del_trabajo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_La_vuelta_del_trabajo.jpg/453px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_La_vuelta_del_trabajo.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "La Vuelta Del Trabajo",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um homem e uma mulher em um campo. O homem est\u00e1 de p\u00e9, carregando uma ferramenta em suas costas. A mulher est\u00e1 sentada em um monte de palha, olhando para o homem.",
        "_id": 355
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - Madrile\u00f1a, 1912.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Madrile%C3%B1a,_1912.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Madrile%C3%B1a%2C_1912.jpg/404px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Madrile%C3%B1a%2C_1912.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "Madrile\u00f1a",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1912,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher jovem usando um vestido preto e segurando um leque. Ela est\u00e1 sorrindo e olhando para a direita.",
        "_id": 356
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - Marina (2).jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Marina_(2).jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Marina_%282%29.jpg/800px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Marina_%282%29.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "Marina",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma cabana de madeira de madeira na costa, com uma praia de areia e \u00e1gua azul no fundo. H\u00e1 uma \u00e1rvore verde \u00e0 direita da cabana e nuvens rosa e brancas no c\u00e9u.",
        "_id": 357
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - Marina.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Marina.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Marina.jpg/800px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Marina.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "Marina",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma cabana de madeira em uma praia com dois barcos \u00e0 vela em um mar azul. As \u00e1rvores emolduram a cabana. O c\u00e9u est\u00e1 cheio de nuvens brancas.",
        "_id": 358
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - Paisaje Marino.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Paisaje_Marino.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Paisaje_Marino.jpg/800px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Paisaje_Marino.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "Paisaje Marino",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "Uma cabana simples em uma praia arenosa sob um c\u00e9u azul claro. Uma \u00e1rvore grande e escura se ergue no lado direito da pintura, e um barco est\u00e1 ancorado na areia. Um pequeno trecho de \u00e1gua azul turquesa pode ser visto no canto inferior direito, bem como postes de madeira que se estendem para o mar.",
        "_id": 359
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - Retrato de mujer.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Retrato_de_mujer.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Retrato_de_mujer.jpg/566px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Retrato_de_mujer.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "Retrato De Mujer",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Retrato de uma mulher sentada em uma poltrona, com uma express\u00e3o s\u00e9ria e vestida de preto. Ela est\u00e1 usando um colar com um pingente. A pintura \u00e9 escura e atmosf\u00e9rica.  ",
        "_id": 360
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - Retrato de Rita, 1912.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Retrato_de_Rita,_1912.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Retrato_de_Rita%2C_1912.jpg/774px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Retrato_de_Rita%2C_1912.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "Retrato De Rita",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1912,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma mulher com cabelo escuro est\u00e1 sentada e lendo um livro, com uma m\u00e3o em seu cabelo e a outra segurando o livro aberto. Ela est\u00e1 vestida com um vestido escuro e est\u00e1 sentada em uma cadeira. O fundo \u00e9 escuro, com pinceladas soltas e cores terrosas.  A pintura evoca uma atmosfera de concentra\u00e7\u00e3o e introspec\u00e7\u00e3o.",
        "_id": 361
    },
    {
        "file_name": "File:Leopoldo Roma\u00f1ach - Retrato del pintor S\u00e1nchez Araujo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Retrato_del_pintor_S%C3%A1nchez_Araujo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Retrato_del_pintor_S%C3%A1nchez_Araujo.jpg/775px-Leopoldo_Roma%C3%B1ach_-_Retrato_del_pintor_S%C3%A1nchez_Araujo.jpg",
        "artist": "Leopoldo Roma\u00f1ach",
        "Title": "Retrato Del Pintor S\u00e1nchez Araujo",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um homem de meia idade, olhando para o lado, com uma express\u00e3o pensativa. Ele est\u00e1 vestindo um palet\u00f3 preto com uma camisa branca e gravata preta. A parte superior da pintura est\u00e1 ligeiramente desfocada, e h\u00e1 um fundo escuro por tr\u00e1s do homem.",
        "_id": 362
    },
    {
        "file_name": "File:M. Puente - Fiesta de \u00f1\u00e1\u00f1igos, 1878.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:M._Puente_-_Fiesta_de_%C3%B1%C3%A1%C3%B1igos,_1878.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/M._Puente_-_Fiesta_de_%C3%B1%C3%A1%C3%B1igos%2C_1878.jpg/800px-M._Puente_-_Fiesta_de_%C3%B1%C3%A1%C3%B1igos%2C_1878.jpg",
        "artist": "M. Puente",
        "Title": "Fiesta De \u00d1\u00e1\u00f1igos",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1878,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "A pintura retrata uma cena agitada em uma rua da cidade, provavelmente no Brasil. As pessoas est\u00e3o vestidas com roupas coloridas e est\u00e3o reunidas para algum evento. H\u00e1 uma banda tocando instrumentos e um grupo de pessoas dan\u00e7ando. A pintura captura a energia e a alegria da vida brasileira.",
        "_id": 363
    },
    {
        "file_name": "File:Miguel Arias Bardou - Junto al r\u00edo, 1899.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Miguel_Arias_Bardou_-_Junto_al_r%C3%ADo,_1899.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Miguel_Arias_Bardou_-_Junto_al_r%C3%ADo%2C_1899.jpg/800px-Miguel_Arias_Bardou_-_Junto_al_r%C3%ADo%2C_1899.jpg",
        "artist": "Miguel Arias Bardou",
        "Title": "Junto Al R\u00edo",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1899,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um rio sinuoso que corta uma paisagem tropical, com \u00e1rvores altas e um c\u00e9u nublado. H\u00e1 duas figuras em branco e preto no lado esquerdo da pintura, perto do rio. A cena \u00e9 provavelmente uma representa\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea rural da Am\u00e9rica do Sul.",
        "_id": 364
    },
    {
        "file_name": "File:Miguel Melero Rodr\u00edguez - Col\u00f3n ante el Consejo de Salamanca.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Miguel_Melero_Rodr%C3%ADguez_-_Col%C3%B3n_ante_el_Consejo_de_Salamanca.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Miguel_Melero_Rodr%C3%ADguez_-_Col%C3%B3n_ante_el_Consejo_de_Salamanca.jpg/800px-Miguel_Melero_Rodr%C3%ADguez_-_Col%C3%B3n_ante_el_Consejo_de_Salamanca.jpg",
        "artist": "Miguel Melero Rodr\u00edguez",
        "Title": "Col\u00f3n Ante El Consejo De Salamanca",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de homens reunidos em uma sala escura. Um homem de p\u00e9 est\u00e1 se dirigindo aos demais, enquanto um homem em um manto vermelho est\u00e1 sentado em uma cadeira. A obra parece ser uma cena hist\u00f3rica.",
        "_id": 365
    },
    {
        "file_name": "File:Miguel Melero Rodr\u00edguez - El rapto de Dejanira por el centauro Neso.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Miguel_Melero_Rodr%C3%ADguez_-_El_rapto_de_Dejanira_por_el_centauro_Neso.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Miguel_Melero_Rodr%C3%ADguez_-_El_rapto_de_Dejanira_por_el_centauro_Neso.jpg/461px-Miguel_Melero_Rodr%C3%ADguez_-_El_rapto_de_Dejanira_por_el_centauro_Neso.jpg",
        "artist": "Miguel Melero Rodr\u00edguez",
        "Title": "El Rapto De Dejanira Por El Centauro Neso",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um centauro com uma mulher em suas costas, ambos montados em um cavalo, correndo pelo bosque. A mulher est\u00e1 segurando uma longa capa rosa, que flutua atr\u00e1s dela. A cena \u00e9 cheia de movimento e energia, e a atmosfera \u00e9 dram\u00e1tica e rom\u00e2ntica.",
        "_id": 366
    },
    {
        "file_name": "File:Miguel \u00c1ngel Melero - Militar.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Miguel_%C3%81ngel_Melero_-_Militar.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Miguel_%C3%81ngel_Melero_-_Militar.jpg/444px-Miguel_%C3%81ngel_Melero_-_Militar.jpg",
        "artist": "Miguel \u00c1ngel Melero",
        "Title": "Militar",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um soldado em uniforme vermelho e preto, segurando uma espada, est\u00e1 de p\u00e9 em uma rua de paralelep\u00edpedos, em frente a um pr\u00e9dio baixo. O soldado est\u00e1 olhando para o lado, com um olhar s\u00e9rio no rosto. O pr\u00e9dio atr\u00e1s dele tem janelas e um telhado de telhas. H\u00e1 uma figura humana em segundo plano \u00e0 esquerda. O c\u00e9u \u00e9 claro e azul, com algumas nuvens brancas.",
        "_id": 367
    },
    {
        "file_name": "File:Miguel \u00c1ngel Melero - Encuentro entre dos tribus \u00e1rabes, 1886.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Miguel_%C3%81ngel_Melero_-_Encuentro_entre_dos_tribus_%C3%A1rabes,_1886.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Miguel_%C3%81ngel_Melero_-_Encuentro_entre_dos_tribus_%C3%A1rabes%2C_1886.jpg/800px-Miguel_%C3%81ngel_Melero_-_Encuentro_entre_dos_tribus_%C3%A1rabes%2C_1886.jpg",
        "artist": "Miguel \u00c1ngel Melero",
        "Title": "Encuentro Entre Dos Tribus \u00c1rabes",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1886,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um grupo de cavaleiros em combate, cercado por poeira e fuma\u00e7a. A pintura capta a intensidade e o caos de uma batalha. Os cavalos se debatem e os soldados lutam, com espadas e armas de fogo. No fundo, o c\u00e9u est\u00e1 nublado e o campo \u00e9 arenoso.  A cena \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o v\u00edvida e realista da guerra e da viol\u00eancia.",
        "_id": 368
    },
    {
        "file_name": "File:Rafael Lillo - Guada\u00f1o, 1917.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Rafael_Lillo_-_Guada%C3%B1o,_1917.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Rafael_Lillo_-_Guada%C3%B1o%2C_1917.jpg/718px-Rafael_Lillo_-_Guada%C3%B1o%2C_1917.jpg",
        "artist": "Rafael Lillo",
        "Title": "Guada\u00f1o",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1917,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um homem remando um barco com uma mulher sentada ao lado dele. A mulher est\u00e1 segurando um ramo de rosas e est\u00e1 vestindo um vestido branco e uma capa preta.",
        "_id": 369
    },
    {
        "file_name": "File:Tejada-Lottery.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Tejada-Lottery.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Tejada-Lottery.jpg/800px-Tejada-Lottery.jpg",
        "artist": "Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Tejada",
        "Title": "La Confronta O La Lista De La Loter\u00eda",
        "Country": "Cuba",
        "date": "sem data",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma rua movimentada em um ambiente urbano. H\u00e1 v\u00e1rios pedestres andando pelas ruas de paralelep\u00edpedos e um vendedor andando com uma carro\u00e7a. H\u00e1 um aviso na parede, escrito em espanhol, anunciando uma \"Reuni\u00e3o\".",
        "_id": 370
    },
    {
        "file_name": "File:Valent\u00edn Sanz Carta - Las malangas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Las_malangas.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Las_malangas.jpg/396px-Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Las_malangas.jpg",
        "artist": "Valent\u00edn Sanz Carta",
        "Title": "Las Malangas",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma lagoa em um cen\u00e1rio tropical. A \u00e1gua \u00e9 escura e flui por uma \u00e1rea de vegeta\u00e7\u00e3o exuberante e \u00e1rvores altas.",
        "_id": 371
    },
    {
        "file_name": "File:Valent\u00edn Sanz Carta - Marina, 1887.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Marina,_1887.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Marina%2C_1887.jpg/800px-Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Marina%2C_1887.jpg",
        "artist": "Valent\u00edn Sanz Carta",
        "Title": "Marina",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1887,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um c\u00e9u azul com nuvens brancas fofas sobre o mar azul com algumas ondas. A costa rochosa \u00e9 coberta por pedras grandes e pequenas. No horizonte, alguns barcos pequenos podem ser vistos.",
        "_id": 372
    },
    {
        "file_name": "File:Valent\u00edn Sanz Carta - Paisaje con r\u00edo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Paisaje_con_r%C3%ADo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Paisaje_con_r%C3%ADo.jpg/800px-Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Paisaje_con_r%C3%ADo.jpg",
        "artist": "Valent\u00edn Sanz Carta",
        "Title": "Paisaje Con R\u00edo",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um riacho em uma floresta com uma \u00e1rvore em primeiro plano. O riacho \u00e9 tranquilo e tem pedras na \u00e1gua. A floresta \u00e9 densa e verdejante. A pintura tem um tom geral sereno e tranquilo.",
        "_id": 373
    },
    {
        "file_name": "File:Valent\u00edn Sanz Carta - Paisaje con malangas y cocoteros.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Paisaje_con_malangas_y_cocoteros.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Paisaje_con_malangas_y_cocoteros.jpg/800px-Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Paisaje_con_malangas_y_cocoteros.jpg",
        "artist": "Valent\u00edn Sanz Carta",
        "Title": "Paisaje Con Malangas Y Cocoteros",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um cen\u00e1rio tropical com um pequeno casebre com telhado de palha e v\u00e1rias palmeiras, em um dia ensolarado. Uma estrada de terra leva para longe do casebre, atrav\u00e9s de uma planta\u00e7\u00e3o de banana. H\u00e1 dois homens andando pela estrada, um deles carregando uma cesta sobre os ombros.",
        "_id": 374
    },
    {
        "file_name": "File:Valent\u00edn Sanz Carta - Paisaje con laguna.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Paisaje_con_laguna.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Paisaje_con_laguna.jpg/800px-Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Paisaje_con_laguna.jpg",
        "artist": "Valent\u00edn Sanz Carta",
        "Title": "Paisaje Con Laguna",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um campo verdejante e plano com um rio serpenteando atrav\u00e9s dele, cercado por \u00e1rvores e pedras. O c\u00e9u est\u00e1 nublado, com nuvens brancas e macias contra um fundo azul claro. No fundo, h\u00e1 uma linha de \u00e1rvores que delineia o horizonte, indicando a presen\u00e7a de uma cidade ou vila.",
        "_id": 375
    },
    {
        "file_name": "File:Valent\u00edn Sanz Carta - Marina.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Marina.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Marina.jpg/800px-Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Marina.jpg",
        "artist": "Valent\u00edn Sanz Carta",
        "Title": "Marina",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um cen\u00e1rio costeiro, com um porto e barcos \u00e0 beira-mar. Existem algumas figuras pequenas e brancas em uma parede de pedra ao fundo e o c\u00e9u est\u00e1 nublado.",
        "_id": 376
    },
    {
        "file_name": "File:Valent\u00edn Sanz Carta - Paisaje costero.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Paisaje_costero.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Paisaje_costero.jpg/800px-Valent%C3%ADn_Sanz_Carta_-_Paisaje_costero.jpg",
        "artist": "Valent\u00edn Sanz Carta",
        "Title": "Paisaje Costero",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma costa com algumas casas e barcos. O c\u00e9u est\u00e1 nublado e h\u00e1 um porto na dist\u00e2ncia.",
        "_id": 377
    },
    {
        "file_name": "File:Victor Patricio - Corte de Cana, 1874.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Victor_Patricio_-_Corte_de_Cana,_1874.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Victor_Patricio_-_Corte_de_Cana%2C_1874.jpg/713px-Victor_Patricio_-_Corte_de_Cana%2C_1874.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "Corte De Ca\u00f1a",
        "Country": "Cuba",
        "date": 1874,
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura representando trabalhadores rurais em uma fazenda de cana-de-a\u00e7\u00facar, no Brasil, com dois bois puxando um carro cheio de cana. No fundo, uma f\u00e1brica de a\u00e7\u00facar.",
        "_id": 378
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - Diablito.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Diablito.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Diablito.jpg/443px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Diablito.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "Diablito",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem vestido como um palha\u00e7o est\u00e1 de p\u00e9 na rua, segurando um ramo de folhas na m\u00e3o esquerda. Ele est\u00e1 olhando para a direita, onde um grupo de pessoas est\u00e1 em uma janela de um pr\u00e9dio, observando-o. O palha\u00e7o est\u00e1 vestido com um traje colorido e extravagante, com um chap\u00e9u pontudo na cabe\u00e7a. O fundo \u00e9 um tanto turvo e mostra uma rua com edif\u00edcios de um lado e um peda\u00e7o de um pr\u00e9dio do outro. H\u00e1 uma bandeira em movimento no lado direito do quadro. A pintura parece ser uma representa\u00e7\u00e3o de uma celebra\u00e7\u00e3o ou evento festivo.",
        "_id": 379
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - Diablo Mongo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Diablo_Mongo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/71/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Diablo_Mongo.jpg/380px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Diablo_Mongo.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "Diablo Mongo",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um retrato de um dan\u00e7arino em uma roupa complexa de plumas e listras, segurando um bast\u00e3o longo e apontando para uma parede atr\u00e1s dele, com palavras e um rosto pintados na parede. O dan\u00e7arino est\u00e1 vestido com uma roupa tribal que provavelmente \u00e9 do Brasil.",
        "_id": 380
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - D\u00eda de Reyes en La Habana.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_D%C3%ADa_de_Reyes_en_La_Habana.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_D%C3%ADa_de_Reyes_en_La_Habana.jpg/718px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_D%C3%ADa_de_Reyes_en_La_Habana.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "D\u00eda De Reyes En La Habana",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "A cena retrata um grupo de pessoas negras dan\u00e7ando e tocando instrumentos de percuss\u00e3o em uma rua, em frente a uma igreja. H\u00e1 uma grande multid\u00e3o assistindo a performance, incluindo mulheres vestidas com roupas elegantes e homens de chap\u00e9u. O ambiente \u00e9 festivo e vibrante, com cores vibrantes e um toque de alegria. A obra de arte parece ser uma representa\u00e7\u00e3o da cultura afro-brasileira durante o per\u00edodo colonial.",
        "_id": 381
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - El gallero.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_El_gallero.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_El_gallero.jpg/461px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_El_gallero.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "El Gallero",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um cavaleiro em um chap\u00e9u de palha monta um cavalo marrom e passa por um homem que est\u00e1 inclinado sobre uma cerca de madeira. O cavaleiro est\u00e1 segurando uma cesta e parece estar a caminho de um destino desconhecido.",
        "_id": 382
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - La bollera.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_La_bollera.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_La_bollera.jpg/484px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_La_bollera.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "La Bollera",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher de vestido rosa e um xale verde, sendo atendida por uma mulher negra, em um mercado ou venda. A palavra \"TOROS\" est\u00e1 escrita em um cartaz na parede, e uma crian\u00e7a est\u00e1 parada \u00e0 direita da mulher de vestido rosa.",
        "_id": 383
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - Jos\u00e9 Francisco.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Jos%C3%A9_Francisco.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Jos%C3%A9_Francisco.jpg/448px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Jos%C3%A9_Francisco.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "Jos\u00e9 Francisco",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "",
        "_id": 384
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - Escena galante.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Escena_galante.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Escena_galante.jpg/484px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Escena_galante.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "Escena Galante",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "",
        "_id": 385
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - En la ausencia.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_En_la_ausencia.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3c/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_En_la_ausencia.jpg/447px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_En_la_ausencia.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "En La Ausencia",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de uma mulher negra vestindo um vestido branco e um xale azul, segurando uma vassoura e olhando para cima. H\u00e1 uma cadeira atr\u00e1s dela e um homem branco no quadro na parede.  A pintura \u00e9 um retrato de uma escrava negra, provavelmente criada para um propriet\u00e1rio de escravos. \u00c9 um exemplo de como a arte foi usada para perpetuar a escravid\u00e3o e o racismo.",
        "_id": 386
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - El zapateo.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_El_zapateo.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ea/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_El_zapateo.jpg/704px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_El_zapateo.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "El Zapateo",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma cena animada em uma varanda de um casar\u00e3o. Um grupo de pessoas dan\u00e7a e toca m\u00fasica. H\u00e1 um homem de chap\u00e9u que parece observar as dan\u00e7as. A cena \u00e9 colorida e cheia de vida, com uma atmosfera festiva e alegre.",
        "_id": 387
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - La llegada al baile.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_La_llegada_al_baile.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_La_llegada_al_baile.jpg/456px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_La_llegada_al_baile.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "La Llegada Al Baile",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem de terno preto est\u00e1 conversando com duas mulheres, ambas com vestidos longos.  A mulher \u00e0 esquerda est\u00e1 vestindo verde e a da direita est\u00e1 vestindo rosa. Todas as tr\u00eas pessoas parecem estar conversando.",
        "_id": 388
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - Las cuatro generaciones.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Las_cuatro_generaciones.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Las_cuatro_generaciones.jpg/450px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Las_cuatro_generaciones.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "Las Cuatsro Generaciones",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre papel\u00e3o",
        "alt_text": "Um organeiro com um macaco treinado tocando um acorde\u00e3o para um grupo de pessoas em uma janela.",
        "_id": 389
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - Prepar\u00e1ndose para la fiesta.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Prepar%C3%A1ndose_para_la_fiesta.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Prepar%C3%A1ndose_para_la_fiesta.jpg/466px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Prepar%C3%A1ndose_para_la_fiesta.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "Prepar\u00e1ndose Para La Fiesta",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Uma pintura de um casal em uma sala. A mulher est\u00e1 de p\u00e9 perto de um espelho, segurando um len\u00e7o e olhando para o seu reflexo. O homem est\u00e1 de p\u00e9 \u00e0 direita, segurando um chap\u00e9u e olhando para a mulher. A sala est\u00e1 organizada com m\u00f3veis e decora\u00e7\u00f5es.",
        "_id": 390
    },
    {
        "file_name": "File:V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze - Soldado y mulata.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Soldado_y_mulata.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Soldado_y_mulata.jpg/442px-V%C3%ADctor_Patr%C3%ADcio_de_Landaluze_-_Soldado_y_mulata.jpg",
        "artist": "V\u00edctor Patr\u00edcio de Landaluze",
        "Title": "Soldado Y Mulata",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Um homem com um uniforme azul e uma mulher com uma longa roupa branca e um chap\u00e9u vermelho est\u00e3o de p\u00e9 em frente a uma parede enquanto um homem de mais idade senta em uma cadeira do lado de fora de uma porta aberta.",
        "_id": 391
    },
    {
        "file_name": "File:Wenceslao Cisneros - Lot y sus hijas.jpg",
        "attribution_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Wenceslao_Cisneros_-_Lot_y_sus_hijas.jpg",
        "preferred_file_url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Wenceslao_Cisneros_-_Lot_y_sus_hijas.jpg/734px-Wenceslao_Cisneros_-_Lot_y_sus_hijas.jpg",
        "artist": "Wenceslao Cisneros",
        "Title": "Lot Y Sus Hijas",
        "Country": "Cuba",
        "date": "s\u00e9culo xix",
        "medium": "\u00f3leo sobre tela",
        "alt_text": "Tr\u00eas figuras em um fundo escuro, com uma mulher de p\u00e9 se inclinando para um homem sentado que segura um c\u00e1lice e outra mulher ajoelhada perto.",
        "_id": 392
    }
]